<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><rss version="2.0" xml:base="https://agenciabrasil.ebc.com.br/rss/ultimasnoticias/feed.xml/2" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/rss/ultimasnoticias/feed.xml/2</link>
    <description></description>
    <language>pt-br</language>
     <atom:link href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/rss/2/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
      <item>
    <title>Torcedor chileno é preso após gestos racistas em jogo no Maracanã</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2025-05/torcedor-chileno-e-preso-apos-gestos-racistas-em-jogo-no-maracana</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/gg-iOCDtwCKQodJpYyirqbhQMAs=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/908652-a%20alma%20na%CC%83o%20tem%20cor%20-%20na%CC%83o%20ao%20racismo-8974.jpg?itok=v9TAXMJI</imagem-destaque>    <description>  &lt;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:center;&quot;&gt;&lt;a class=&quot;&quot; href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2025-05/torcedor-chileno-e-preso-apos-gestos-racistas-em-jogo-no-maracana&quot;&gt;
                    &lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/abr/assets/images/logo-agenciabrasil.svg&quot; alt=&quot;Logo Agência Brasil&quot; style=&quot;height: 54px;&quot;&gt;
				&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;O torcedor chileno Baltazar Martin Garcês Lopez teve a prisão preventiva decretada pela Justiça por ter feito gestos racistas contra a torcida do Fluminense durante o jogo entre o time carioca e o Unión Española&lt;/strong&gt;, pela Copa Sul-Americana, nesta quarta-feira (14) no estádio do Maracanã, no Rio de Janeiro. &lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1642869&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1642869&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A partida marcou o início da campanha &lt;em&gt;Estamos Vigilantes&lt;/em&gt;, do Ministério Público do Rio de Janeiro para prevenir o racismo durante as partidas das Copas Sul-Americana e Libertadores realizadas no estado. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;Notícias relacionadas:&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-05/atleta-do-america-mg-e-solto-apos-prisao-em-flagrante-por-racismo&quot;&gt;Atleta do América-MG é solto, após prisão em flagrante por racismo.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2025-04/racismo-no-futebol-cresce-apesar-de-campanhas-alerta-observatorio&quot;&gt;Racismo no futebol cresce, apesar de campanhas, alerta Observatório.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;strong&gt;Durante a partida, o torcedor chileno fez gestos imitando um macaco, em direção à torcida do Fluminense.&lt;/strong&gt; Seguranças do estádio acionaram o Batalhão Especial de Policiamento em Estádios. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com a confirmação do ato, por meio de imagens do Centro de Comando e Controle do Maracanã, agentes da Polícia Militar conduziram Lopez para uma audiência de custódia no Juizado Especial do Torcedor que, ao analisar o caso, converteu a prisão em flagrante do acusado em preventiva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A campanha &lt;em&gt;Estamos Vigilantes&lt;/em&gt; tem a finalidade de estimular todas as pessoas que observem possíveis casos de racismo nas praças esportivas denunciem os fatos às autoridades. Promotores de Justiça do Grupo de Atuação Especializada do Desporto e Defesa do Torcedor estarão presentes em todos os jogos nos estádios cariocas, para monitorar as arquibancadas e atuar em casos de flagrante ou denúncia de atos racistas e xenofóbicos. &lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Participação ativa&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A campanha destaca a importância da participação ativa dos torcedores e profissionais envolvidos nas partidas na construção de um ambiente mais seguro e respeitoso,&lt;/strong&gt; ressaltando que denunciar é dever de todos. A iniciativa reúne jogadores dos principais clubes cariocas, torcedores, jornalistas, profissionais de segurança e serviços que atuam nos estádios e promotores de Justiça. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A iniciativa conta com apoio da Divisão de Evidências Digitais e Tecnologia do MP, cujos peritos realizaram visitas técnicas aos estádios para avaliar o sistema de câmeras e sugerir melhorias para o monitoramento e reconhecimento dos autores. A ação tem apoio da Confederação Brasileira de Futebol (CBF) e da Confederação Sul-Americana (Conmebol).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
     <pubDate>Thu, 15 May 2025 17:49:00 -0300</pubDate>
 <dc:creator>Douglas Corrêa - Repórter da Agência Brasil</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1642869 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos">Direitos Humanos</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/racismo-0">Racismo</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/racismo-no-futebol">racismo no futebol</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/mprj">MPRJ</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/maracana">maracanã</category>
  </item>
  <item>
    <title>Governo faz acordo para dar moradia a famílias da Favela do Moinho</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2025-05/governo-faz-acordo-para-dar-moradia-familias-da-favela-do-moinho</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/pr33_f4DRCrpy-kS-rXWFKrYndY=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/favela_muro09.jpg?itok=c_68lWAs</imagem-destaque>    <description>  &lt;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:center;&quot;&gt;&lt;a class=&quot;&quot; href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2025-05/governo-faz-acordo-para-dar-moradia-familias-da-favela-do-moinho&quot;&gt;
                    &lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/abr/assets/images/logo-agenciabrasil.svg&quot; alt=&quot;Logo Agência Brasil&quot; style=&quot;height: 54px;&quot;&gt;
				&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;O governo federal anunciou no início da tarde de hoje (15) um acordo firmado com a gestão estadual de São Paulo que deverá garantir que os habitantes da &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/live/F1yyhaqhtok&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Favela do Moinho&lt;/a&gt;, a última comunidade favelizada do centro da capital paulista, possam comprar imóveis de até R$ 250 mil. A comitiva de autoridades chegou poucas horas depois de os moradores fazerem uma vigília para denunciar violações de direitos que estão sofrendo por parte da Polícia Militar, que tem retirado as famílias com brutalidade.&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1642825&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1642825&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-04/entidade-critica-proposta-para-remocao-de-familias-da-favela-do-moinho&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;remoção dos moradores já completa três semanas&lt;/a&gt;, tendo se iniciado no dia 22 de abril, por ordem do governador Tarcísio de Freitas, sob pretexto da criação de um parque e da estação Bom Retiro, da Companhia Paulista de Trens Metropolitanos (CPTM).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;Notícias relacionadas:&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-05/moradores-da-favela-do-moinho-interrompem-com-fogo-passagem-de-trens&quot;&gt;Moradores da favela do Moinho interrompem com fogo passagem de trens .&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-04/entidade-critica-proposta-para-remocao-de-familias-da-favela-do-moinho&quot;&gt;Entidade critica proposta para remoção de famílias da Favela do Moinho.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2023-08/favela-do-moinho-faz-festa-para-lembrar-dez-anos-da-derrubada-de-muro&quot;&gt;Favela do Moinho faz festa para lembrar dez anos da derrubada de muro.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;A solução apresentada nesta quinta-feira toma lugar de uma primeira, que oferecia à comunidade o financiamento de imóveis com teto de R$ 250 mil para casas e apartamentos da zona central e limite de R$ 200 mil para outras localidades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com a revisão da proposta e a entrada do governo federal em cena, a quantia máxima será de R$ 250 mil, sendo que o governo federal contribuirá com R$ 180 mil e o estadual com R$ 70 mil, ambos como fundo perdido, ou seja, será um dinheiro tirado de seus orçamentos, sem que os moradores precisem financiar nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na coletiva de imprensa, estavam presentes o ministro das Cidades, Jader Barbalho Filho, e a ministra substituta da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos, Cristina Kiomi Mori. Não havia nenhum representante da Secretaria da Segurança Pública para rebater as denúncias feitas em redes sociais e no protesto de manhã.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O ministro Jader Barbalho Filho ressaltou que as regras são as mesmas aplicadas para que as famílias do Rio Grande do Sul afetadas pelas enchentes pudessem comprar os imóveis, no âmbito do Compra Assistida. O Compra Assistida é uma das modalidades do Minha Casa, Minha Vida e beneficia famílias com renda até R$ 4,7 mil. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com a adesão à proposta, as famílias da Favela do Moinho poderão escolher, para comprar, imóveis de uma lista já pronta que contém indicações ou submeter à análise um que não esteja nela, havendo possibilidade de acatarem ou não ao pedido. Enquanto não se mudam para o endereço definitivo, terão direito a R$ 1,2 mil de aluguel social.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Acordo condicionado à não violência&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;O ministro Jader Barbalho Filho afirmou, ainda, que, para que o acordo seja mantido nos atuais termos, o governo federal não vai tolerar agressões e violações dos direitos dos moradores.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&quot;Como podemos fazer uma política pública atrelada a violência?&quot;, indagou o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;O secretário de Desenvolvimento Urbano e Habitação de São Paulo, Marcelo Cardinale Branco, afirmou que a remoção das famílias ocorreu por conta da &quot;insalubridade da área&quot;. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ele afirmou ainda que qualquer morador que tiver sido vítima da Polícia Militar (PM) deve formalizar denúncia contra os agentes da corporação, para que sejam devidamente punidos. Cardinale Branco afirmou, ainda, que o envio de policiais militares foi definido como estratégia após o governo estadual tomar conhecimento de que o crime organizado estava impedindo pessoas da Favela do Moinho de se mudarem do local. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Favela do Moinho está localizada em um perímetro bastante afetado pela especulação imobiliária. Fica próxima a ruas pelas quais transita o fluxo de usuários de drogas da chamada Cracolândia, que também sofrem com a violência e a letalidade policial.&lt;/p&gt;
</description>
     <pubDate>Thu, 15 May 2025 15:48:00 -0300</pubDate>
 <dc:creator>Letycia Bond - Repórter da Agência Brasil</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1642825 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos">Direitos Humanos</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/familias-1">Famílias</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/favela-do-moinho">Favela do Moinho</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/sao-paulo-0">São Paulo</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/remocao">remoção</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/moradores">moradores</category>
  </item>
  <item>
    <title>Ilú Obá De Min faz lavagem no Bixiga para marcar &quot;falsa abolição&quot;</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2025-05/ilu-oba-de-min-faz-lavagem-no-bixiga-para-marcar-falsa-abolicao</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/MMQ7hvYgs1h4IIg5Wis6V2fh2V4=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/14/img_6589.jpg?itok=lS294BH7</imagem-destaque>    <description>  &lt;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:center;&quot;&gt;&lt;a class=&quot;&quot; href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2025-05/ilu-oba-de-min-faz-lavagem-no-bixiga-para-marcar-falsa-abolicao&quot;&gt;
                    &lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/abr/assets/images/logo-agenciabrasil.svg&quot; alt=&quot;Logo Agência Brasil&quot; style=&quot;height: 54px;&quot;&gt;
				&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;Vestidas de branco e tocando tambores, as &lt;strong&gt;mulheres do bloco afro Ilú Obá de Min realizaram na noite desta terça-feira (13) a tradicional lavagem da Escadaria do Bixiga&lt;/strong&gt;, espalhando água de cheiro.&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1642617&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1642617&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Desde 2006&lt;/strong&gt;, a &lt;strong&gt;lavagem da escadaria e da Rua Treze de Maio&lt;/strong&gt;, no bairro do Bixiga, no centro da capital paulista, é &lt;strong&gt;um manifesto contra o que chamam de falsa abolição&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;Notícias relacionadas:&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2024-05/data-da-abolicao-da-escravatura-retoma-debate-sobre-reparacao-negros&quot;&gt;Data da Abolição da Escravatura retoma debate sobre reparação a negros.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;“Com as nossas águas, cantos, corpos e tambores, realizamos a lavagem do 13 de Maio no ano de 2025, reafirmando que estamos vivas, organizadas e em marcha! Que cada passo ecoe memória, que cada canto reverencie nossa ancestralidade e que cada gota de água sagrada lave as mentiras do passado e abra caminhos para um futuro de dignidade, justiça e liberdade”, diz o manifesto do bloco, lido durante a cerimônia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todos os anos, as&lt;strong&gt; mulheres que participam do Ilú Obá de Min tocam seus tambores, fazem discursos, dançam e lavam a Rua Treze de Maio, nesse ato simbólico e político que ocorre sempre no&lt;/strong&gt; &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2024-05/data-da-abolicao-da-escravatura-retoma-debate-sobre-reparacao-negros&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Dia da Abolição da Escravatura&lt;/a&gt;, instituída pela Lei Áurea.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“A gente está aqui nessa história de continuidade da lavagem. A primeira lavagem foi feita há 36 anos atrás pelo Orí Axé, que é o bloco que é ancestral do Ilú. Há 19 anos, o Ilú recupera essa tradição do Orí Axé, fazendo a lavagem, porque a gente tem a consideração de que a abolição foi falsa. Estamos aqui lavando a mentira da abolição”, disse Daiane Pettine, diretora executiva do Ilú Obá de Min.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Em entrevista à &lt;strong&gt;Agência Brasil&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Daiane Pettine disse que a lavagem e o cortejo pelas ruas do Bixiga são “uma maneira de destacar essas pautas que a gente tem sobre a valorização e a real necessidade de direitos da população negra”&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Além disso, destacou, essa é a maneira de se perpetuar a cultura negra.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;O Bixiga&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;O Bixiga, bairro escolhido para o ato, fica localizado no centro de São Paulo e é muito conhecido por suas cantinas italianas. Mas foi na &lt;strong&gt;região que&lt;/strong&gt; &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2024-03/estudo-mostra-como-expulsao-de-negros-formou-bairro-periferico-em-sp &quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;existiu o Quilombo Saracura&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Estamos falando de 13 de Maio numa rua que foi nomeada Treze de Maio. Mas além disso, tem o peso desse território que tem total confluência com a pauta do 13 de Maio, que é a questão do apagamento e da necessidade de valorização das pautas da cultura negra. É claro que o Bixiga é um bairro italiano, é um bairro nordestino, mas também é um bairro negro. Então, a escolha desse território tem a ver com essa soma de lutas”, destacou. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É pelas ruas do bairro que o bloco Ilú Obá de Min segue em cortejo todos os anos, mostrando a força da voz, do corpo e do batuque das mulheres negras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Estamos aqui falando que a abolição não aconteceu. A gente ainda tem uma grande parcela da população que está reivindicando os seus direitos e fazendo uma luta por resistência e por liberdade”, disse a integrante do Ilú.&lt;/p&gt;
</description>
     <pubDate>Tue, 13 May 2025 21:47:00 -0300</pubDate>
 <dc:creator>Elaine Patricia Cruz – Repórter da Agência Brasil</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1642617 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos">Direitos Humanos</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/dia-da-abolicao-da-escravatura">Dia da Abolição da Escravatura</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/lavagem-da-escadaria-do-bixiga">lavagem da Escadaria do Bixiga</category>
  </item>
  <item>
    <title>Semana do Registro Civil atende população em situação de rua em SP</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2025-05/semana-do-registro-civil-atende-populacao-em-situacao-de-rua-em-sp</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/At-s6P15YwSd_kNLpWL3xzbn0qE=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/13/img_6407_0.jpg?itok=J6rt7Gv6</imagem-destaque>    <description>  &lt;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:center;&quot;&gt;&lt;a class=&quot;&quot; href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2025-05/semana-do-registro-civil-atende-populacao-em-situacao-de-rua-em-sp&quot;&gt;
                    &lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/abr/assets/images/logo-agenciabrasil.svg&quot; alt=&quot;Logo Agência Brasil&quot; style=&quot;height: 54px;&quot;&gt;
				&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;Sentada em uma cadeira na frente da Catedral da Sé, no centro da capital paulista, Ivani do Nascimento, de 50 anos, aguardava a chamada de sua senha. Ivani, que já tinha enfrentado uma fila e passado por uma triagem, esperava ser atendida para fazer seu documento de identidade. Há alguns anos ela vive em um abrigo em São Paulo, mas está sem documento.&lt;/strong&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1642561&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1642561&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Vim aqui resolver um negócio de um documento meu. Preciso do documento para resolver as coisas de saúde. Estou precisando de RG [Registro Geral] e da certidão de nascimento. Vim aqui para resolver essa questão”, disse ela à reportagem.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;Notícias relacionadas:&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-05/stj-autoriza-mudanca-de-registro-civil-para-genero-neutro&quot;&gt;STJ autoriza mudança de registro civil para gênero neutro .&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-05/trabalhadores-podem-atualizar-documentos-e-vacinas-na-esplanada&quot;&gt;Trabalhadores podem atualizar documentos e vacinas na Esplanada.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2025-01/familias-de-vitimas-da-ditadura-receberao-documentos-retificados&quot;&gt;Famílias de vítimas da ditadura receberão documentos retificados .&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;strong&gt;Além de fazer sua documentação, Ivani pretendia aproveitar as ações que estão sendo desenvolvidas na Praça da Sé nesta terça-feira (13) para se alimentar e se cuidar. “Ainda não me alimentei, mas vou pegar uma marmita depois.”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;dnd-widget-wrapper context-grande_6colunas type-image atom-align-left&quot;&gt;&lt;div class=&quot;dnd-atom-rendered&quot;&gt;&lt;!-- scald=424119:grande_6colunas {&quot;additionalClasses&quot;:&quot;&quot;} --&gt;
            &lt;img src=&quot;/sites/default/files/thumbnails/image/loading_v2.gif&quot; data-echo=&quot;https://imagens.ebc.com.br/0TaKxa3lGhtwa5cnik1BgKWx0I8=/463x0/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/13/img_6509_0.jpg?itok=xw2BaJ_f&quot; alt=&quot;São Paulo (SP), 13/05/2025 - 3ª Semana Nacional de Registro Civil - Registre-se!, em São Paulo. A iniciativa, liderada pelo Conselho Nacional de Justiça, tem como objetivo facilitar o acesso à cidadania para pessoas em situação de vulnerabilidade. As ações acontecem na Praça da Sé. A organização fornece alimentação para o público no local e a expectativa é que sejam distribuídas mais de 2000 marmitas.
Foto: Cadu Pinotti/Agência Brasil&quot; title=&quot;Cadu Pinotti/Agência Brasil&quot;&gt;
        &lt;noscript&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/0TaKxa3lGhtwa5cnik1BgKWx0I8=/463x0/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/13/img_6509_0.jpg?itok=xw2BaJ_f&quot; alt=&quot;São Paulo (SP), 13/05/2025 - 3ª Semana Nacional de Registro Civil - Registre-se!, em São Paulo. A iniciativa, liderada pelo Conselho Nacional de Justiça, tem como objetivo facilitar o acesso à cidadania para pessoas em situação de vulnerabilidade. As ações acontecem na Praça da Sé. A organização fornece alimentação para o público no local e a expectativa é que sejam distribuídas mais de 2000 marmitas.
Foto: Cadu Pinotti/Agência Brasil&quot; title=&quot;Cadu Pinotti/Agência Brasil&quot;&gt;&lt;/noscript&gt;
    &lt;!-- END scald=424119 --&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;dnd-caption-wrapper&quot;&gt;
&lt;h6 class=&quot;meta&quot;&gt;&lt;!--copyright=424119--&gt;Distribuição de marmitas ajuda as pessoas a enfrentar filas até conseguir o atendimento procurado no mutirão - &lt;strong&gt;Cadu Pinotti/Agência Brasil&lt;/strong&gt;&lt;!--END copyright=424119--&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Ela é uma das milhares de pessoas em situação de vulnerabilidade social atendidas por uma força-tarefa organizada pelo Conselho Nacional de Justiça (CNJ), Tribunal Regional Federal da 3ª Região (TRF3) e Tribunal de Justiça de São Paulo (TJ), que permanece no centro da capital paulista durante toda a semana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chamados de Pop Rua Jud Sampa 6 e 3ª Semana Nacional do Registro Civil – Registre-se!, os programas têm a finalidade de garantir à população em situação de rua e em vulnerabilidade acesso à Justiça, serviços públicos de emissão de documentos, assistência social e saúde por meio de uma atuação conjunta de mais de 30 instituições públicas e organizações da sociedade civil.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Só na segunda-feira (12), primeiro dia de evento, mais de 2 mil pessoas retiraram marmitas e mais de mil passaram pela triagem para encaminhamento em algum serviço público.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;dnd-widget-wrapper context-grande_6colunas type-image atom-align-right&quot;&gt;&lt;div class=&quot;dnd-atom-rendered&quot;&gt;&lt;!-- scald=424107:grande_6colunas {&quot;additionalClasses&quot;:&quot;&quot;} --&gt;
            &lt;img src=&quot;/sites/default/files/thumbnails/image/loading_v2.gif&quot; data-echo=&quot;https://imagens.ebc.com.br/GaL1ocrdc4dtjRfLvWZdweCtrwI=/463x0/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/13/img_6382_0.jpg?itok=4R57_aEj&quot; alt=&quot;São Paulo (SP), 13/05/2025 - O presidente do movimento estadual da população em situação de rua, César Correia de Mendonça, durante a 3ª Semana Nacional de Registro Civil - Registre-se!, em São Paulo. A iniciativa, liderada pelo Conselho Nacional de Justiça, tem como objetivo facilitar o acesso à cidadania para pessoas em situação de vulnerabilidade. As ações acontecem na Praça da Sé. A organização fornece alimentação para o público no local e a expectativa é que sejam distribuídas mais de 2000 marmitas.
Foto: Cadu Pinotti/Agência Brasil&quot; title=&quot;Cadu Pinotti/Agência Brasil&quot;&gt;
        &lt;noscript&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/GaL1ocrdc4dtjRfLvWZdweCtrwI=/463x0/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/13/img_6382_0.jpg?itok=4R57_aEj&quot; alt=&quot;São Paulo (SP), 13/05/2025 - O presidente do movimento estadual da população em situação de rua, César Correia de Mendonça, durante a 3ª Semana Nacional de Registro Civil - Registre-se!, em São Paulo. A iniciativa, liderada pelo Conselho Nacional de Justiça, tem como objetivo facilitar o acesso à cidadania para pessoas em situação de vulnerabilidade. As ações acontecem na Praça da Sé. A organização fornece alimentação para o público no local e a expectativa é que sejam distribuídas mais de 2000 marmitas.
Foto: Cadu Pinotti/Agência Brasil&quot; title=&quot;Cadu Pinotti/Agência Brasil&quot;&gt;&lt;/noscript&gt;
    &lt;!-- END scald=424107 --&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;dnd-caption-wrapper&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;meta&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;!--copyright=424107--&gt;O presidente do movimento estadual da população em situação de rua, César Correia de Mendonça, destaca agilidade no atendimento do mutirão - Cadu Pinotti/Agência Brasil&lt;/strong&gt;&lt;!--END copyright=424107--&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;“Essas ações são importantes porque a população de rua dificilmente tem acesso a tudo que está sendo ofertado aqui”, disse Robson César Correia de Mendonça, presidente do Movimento Estadual da População em Situação de Rua. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&quot;No dia a dia, quando essa pessoa precisa de um documento, pode ir a um órgão e descobrir que não é lá que faz o documento e é encaminhada para outro lugar. Mas aqui ela já encontra todos os órgãos e pode ter agilidade no atendimento”, afirmou.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nesse mutirão, as pessoas em situação de vulnerabilidade podem emitir ou regularizar documentos como certidão de nascimento, de casamento e de óbito, título de eleitor, certificado de reservista, RG, Cadastro de Pessoas Físicas (CPF), além de cadastro e atualização em programas sociais, como o CadÚnico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Também são oferecidas orientações sobre livramento condicional, defesa em processos criminais, direito de família, assistencial e à saúde; direitos humanos e violência contra mulher; apoio a imigrantes e público LGBTQIA+; e egressos do sistema penitenciário.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;dnd-widget-wrapper context-grande_6colunas type-image atom-align-left&quot;&gt;&lt;div class=&quot;dnd-atom-rendered&quot;&gt;&lt;!-- scald=424111:grande_6colunas {&quot;additionalClasses&quot;:&quot;&quot;} --&gt;
            &lt;img src=&quot;/sites/default/files/thumbnails/image/loading_v2.gif&quot; data-echo=&quot;https://imagens.ebc.com.br/MYtz7UhDH0crmpl3SxRaYUbvhwU=/463x0/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/13/img_6411_0.jpg?itok=YYGicdIE&quot; alt=&quot;São Paulo (SP), 13/05/2025 - Juíza federal, Raecler Baldresca, durante a 3ª Semana Nacional de Registro Civil - Registre-se!, em São Paulo. A iniciativa, liderada pelo Conselho Nacional de Justiça, tem como objetivo facilitar o acesso à cidadania para pessoas em situação de vulnerabilidade. As ações acontecem na Praça da Sé. A organização fornece alimentação para o público no local e a expectativa é que sejam distribuídas mais de 2000 marmitas.
Foto: Cadu Pinotti/Agência Brasil&quot; title=&quot;Cadu Pinotti/Agência Brasil&quot;&gt;
        &lt;noscript&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/MYtz7UhDH0crmpl3SxRaYUbvhwU=/463x0/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/13/img_6411_0.jpg?itok=YYGicdIE&quot; alt=&quot;São Paulo (SP), 13/05/2025 - Juíza federal, Raecler Baldresca, durante a 3ª Semana Nacional de Registro Civil - Registre-se!, em São Paulo. A iniciativa, liderada pelo Conselho Nacional de Justiça, tem como objetivo facilitar o acesso à cidadania para pessoas em situação de vulnerabilidade. As ações acontecem na Praça da Sé. A organização fornece alimentação para o público no local e a expectativa é que sejam distribuídas mais de 2000 marmitas.
Foto: Cadu Pinotti/Agência Brasil&quot; title=&quot;Cadu Pinotti/Agência Brasil&quot;&gt;&lt;/noscript&gt;
    &lt;!-- END scald=424111 --&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;dnd-caption-wrapper&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;meta&quot;&gt;&lt;!--copyright=424111--&gt;Mutirão do programa Registre-se também faz atendimento especializado para migrantes,&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;diz a juíza federal Raecler Baldresca - &lt;strong&gt;Cadu Pinotti/Agência Brasil&lt;/strong&gt;&lt;!--END copyright=424111--&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;“Essa pessoa [em situação de vulnerabilidade] tem muitos direitos, mas não sabe que tem. E, mesmo que saiba, ela precisa de documentos. Sem os documentos, não consegue exercer a cidadania. A burocracia do Estado é muito extensa”, disse a juíza federal Raecler Baldresca. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“A ideia é que a pessoa venha aqui e ela primeiro tire os documentos que precisa. Aí depois ela passa nas defensorias, no Ministério Público, no INSS ou na Caixa Econômica para ver os direitos que ela tem e já sai daqui com os problemas resolvidos”, acrescentou.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na triagem, os atendentes descobrem o que cada pessoa precisa, inclusive se tem direito a algum benefício assistencial, informou a juíza. &lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Às vezes, a pessoa já trabalhou e tem dinheiro de FGTS [Fundo de Garantia do Tempo de Serviço] para receber. Se ela já trabalhou, ou até mesmo pela idade, às vezes, tem direito a um benefício assistencial no valor de um salário mínimo”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;E não são só as pessoas em situação de rua que são acolhidas. O mutirão também faz atendimento especializado para migrantes, por exemplo. “Muitos estrangeiros que vêm para cá precisam ter esse atendimento”, disse a juíza.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Outras ações&lt;/h2&gt;

&lt;div class=&quot;dnd-widget-wrapper context-grande_6colunas type-image atom-align-right&quot;&gt;&lt;div class=&quot;dnd-atom-rendered&quot;&gt;&lt;!-- scald=424108:grande_6colunas {&quot;additionalClasses&quot;:&quot;&quot;} --&gt;
            &lt;img src=&quot;/sites/default/files/thumbnails/image/loading_v2.gif&quot; data-echo=&quot;https://imagens.ebc.com.br/BrWpsHr5doQ6263NRyxTRJoVkVs=/463x0/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/13/img_6399_0.jpg?itok=6ZWVfjf3&quot; alt=&quot;São Paulo (SP), 13/05/2025 - André José dos Santos, durante a 3ª Semana Nacional de Registro Civil - Registre-se!, em São Paulo. A iniciativa, liderada pelo Conselho Nacional de Justiça, tem como objetivo facilitar o acesso à cidadania para pessoas em situação de vulnerabilidade. As ações acontecem na Praça da Sé. A organização fornece alimentação para o público no local e a expectativa é que sejam distribuídas mais de 2000 marmitas.
Foto: Cadu Pinotti/Agência Brasil&quot; title=&quot;Cadu Pinotti/Agência Brasil&quot;&gt;
        &lt;noscript&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/BrWpsHr5doQ6263NRyxTRJoVkVs=/463x0/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/13/img_6399_0.jpg?itok=6ZWVfjf3&quot; alt=&quot;São Paulo (SP), 13/05/2025 - André José dos Santos, durante a 3ª Semana Nacional de Registro Civil - Registre-se!, em São Paulo. A iniciativa, liderada pelo Conselho Nacional de Justiça, tem como objetivo facilitar o acesso à cidadania para pessoas em situação de vulnerabilidade. As ações acontecem na Praça da Sé. A organização fornece alimentação para o público no local e a expectativa é que sejam distribuídas mais de 2000 marmitas.
Foto: Cadu Pinotti/Agência Brasil&quot; title=&quot;Cadu Pinotti/Agência Brasil&quot;&gt;&lt;/noscript&gt;
    &lt;!-- END scald=424108 --&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;dnd-caption-wrapper&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;meta&quot;&gt;&lt;!--copyright=424108--&gt;André José dos Santos, que está em situação de rua há 17 anos, corta o cabelo, enquanto espera emissão de documentos - &lt;strong&gt;Cadu Pinotti/Agência Brasil&lt;/strong&gt;&lt;!--END copyright=424108--&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Na área de saúde e assistência social, as pessoas que forem ao mutirão também podem com serviços como testagem rápida de HIV, sífilis, hepatite e covid-19; vacinação; aferição de pressão arterial; orientação sobre diabetes, tuberculose, uso de álcool e drogas; saúde bucal; refeição; varal solidário e serviços para animais de estimação. Além disso, podem fazer cortes de cabelo, esmaltação e maquiagem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;André José dos Santos, de 36 anos, estava cortando o cabelo quando conversou com a reportagem da Agência Brasil. Desde os 17 anos de idade vivendo nas ruas, André contou que, além disso, fez sua documentação.&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Fiz alguns documentos, mas ainda faltam o RG e o registro de nascimento. Isso é importante porque as empresas exigem documento para trabalhar. Elas exigem os documentos completos e vim aqui para retirar. Hoje aqui já almocei, e agora só falta esperar o registro de nascimento chegar para pegar o RG.”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2&gt;Os programas&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Segundo o TRF3, o programa Registre-se! pretende erradicar o sub-registro civil de nascimento no país, ampliando a obtenção da documentação básica pelos cidadãos, especialmente a população em cumprimento de medidas de segurança, situação manicomial, carcerária e egressos do cárcere, a comunidade indígena e os socialmente vulneráveis. O projeto ocorre em diversas cidades do país e a meta é atingir 280 mil atendimentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Já o Pop Rua Jud é uma ação de cidadania inserida nas políticas públicas judiciais promovidas pelo Comitê Regional Pop Rua Jud do Estado de São Paulo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A sexta edição do evento é coordenada pelo TRF3. Participam o Tribunal Regional do Trabalho da 2ª Região, o Tribunal Regional Eleitoral de São Paulo e o Tribunal de Justiça Militar do Estado.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Nosso objetivo é que um dia todas essas pessoas tenham atendimento,  saibam dos seus direitos e consigam sair da rua de uma forma digna. Mas enquanto isso não acontecer, nós estaremos aqui prestando os serviços”, disse a juíza.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O mutirão vai até a próxima sexta-feira (16), na Praça da Sé, e funciona das 10h às 15h.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
     <pubDate>Tue, 13 May 2025 19:15:00 -0300</pubDate>
 <dc:creator>Elaine Patricia Cruz – Repórter da Agência Brasil</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1642561 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos">Direitos Humanos</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/cidadania">Cidadania</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/registro-civil">registro civil</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/atendimento-populacao-de-rua">atendimento à população de rua</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/sao-paulo-0">São Paulo</category>
  </item>
  <item>
    <title>No DR com Demori, Cida Bento debate a desigualdade racial no Brasil</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2025-05/no-dr-com-demori-cida-bento-debate-desigualdade-racial-no-brasil</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/m5ApvMFpA3omyPq7IkM0ugkcmVM=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/04/03/cida_bento_18.jpg?itok=Y2hjPukM</imagem-destaque>    <description>  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;O programa DR com Demori, da TV Brasil, recebe nesta terça-feira (13) a psicóloga e escritora Cida Bento, que já figurou entre as 50 pessoas mais influentes do mundo no campo da diversidade, segundo a revista &lt;em&gt;The Economist&lt;/em&gt;. &lt;/strong&gt;Ela é autora de obras como &lt;em&gt;O Pacto da Branquitude&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;Cidadania em Preto e Branco&lt;/em&gt;. &lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1642404&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1642404&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A ativista conversa com Leandro Demori sobre desigualdade racial, o papel das elites brancas no Brasil e a necessidade de reconhecer os privilégios herdados por essa parcela da população após mais de 300 anos de escravidão no país.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cida Bento explica que o chamado “pacto narcísico da branquitude” é um acordo implícito entre pessoas brancas para preservar seus espaços de poder, de fortalecimento entre iguais. &lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“É um pacto não combinado, mas as pessoas brancas asseguram outras pessoas brancas nos espaços de poder, onde tem dinheiro, então elas vão criando estruturas para se manter dessa maneira”, afirma. &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Segundo a autora, esse pacto se manifesta de forma cotidiana nas empresas, universidades e instituições brasileiras, onde as lideranças são, em sua maioria, brancas e masculinas. A herança de privilégios históricos é ignorada pelo discurso meritocrático, denuncia Cida. &lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&quot;Em toda a riqueza construída, todo o trabalho de construção do Brasil, (...) você vai ver a mão negra, mas isso é representado como lugar de branco: uma vez construído, muitas vezes ele nem entrou. (...) O branco, por outro lado, é tido como alguém que chegou lá apenas por competência”, lamenta. &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2&gt;Ações afirmativas&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A estrutura social que se perpetua há séculos no Brasil amplifica o impacto de ações afirmativas como as cotas raciais. &lt;/strong&gt;Cida Bento reflete que as pessoas se incomodam por precisar dividir o acesso a locais de privilégio como universidades e boas oportunidades de emprego. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A psicóloga reforça que a superação do racismo passa pelo reconhecimento da existência de um sistema que beneficia certos grupos e exclui outros. &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Você tem muitas pessoas brancas, pobres, mas todos os que estão nos lugares privilegiados, vamos dizer, os grandes, os ricos brasileiros, devem ser 99% pessoas brancas. Isso é resultado de uma história”, diz, reforçando a importância da coletividade para avançar: “Temos que encontrar o caminho para a construção de um Brasil onde caibam todos nós”, almeja.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;O programa &lt;em&gt;DR com Demori&lt;/em&gt; vai ao ar toda terça-feira, às 23h, na &lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/tvbrasil&quot;&gt;TV Brasil&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, app TV Brasil Play e no Youtube. Também é transmitido pelas &lt;a href=&quot;https://radios.ebc.com.br/?_gl=1*1sn6ofo*_ga*MjIwNDU5MTI3LjE2OTcwNDM4MTQ.*_ga_TGW7R30M20*czE3NDcwNzQ1NDkkbzExODgkZzEkdDE3NDcwNzU1MzAkajMxJGwwJGgw&quot;&gt;rádios Nacional FM e MEC&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;dnd-widget-wrapper context-cheio_8colunas type-image atom-align-center&quot;&gt;&lt;div class=&quot;dnd-atom-rendered&quot;&gt;&lt;!-- scald=419848:cheio_8colunas {&quot;additionalClasses&quot;:&quot;&quot;} --&gt;
            &lt;img src=&quot;/sites/default/files/thumbnails/image/loading_v2.gif&quot; data-echo=&quot;https://imagens.ebc.com.br/pkUEZ5xj2C65-_MsnbTIpwW6rkM=/754x0/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/04/03/cida_bento_9.jpg?itok=0hT0bCz-&quot; alt=&quot;São Paulo SP 03/04/2025 Psicóloga Cida Bento convidada do programa DR com Demori na Empresa Brasil de Comunicação (EBC).

Foto: Paulo Pinto/Agência Brasil&quot; title=&quot;Paulo Pinto/Agência Brasil&quot;&gt;
        &lt;noscript&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/pkUEZ5xj2C65-_MsnbTIpwW6rkM=/754x0/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/04/03/cida_bento_9.jpg?itok=0hT0bCz-&quot; alt=&quot;São Paulo SP 03/04/2025 Psicóloga Cida Bento convidada do programa DR com Demori na Empresa Brasil de Comunicação (EBC).

Foto: Paulo Pinto/Agência Brasil&quot; title=&quot;Paulo Pinto/Agência Brasil&quot;&gt;&lt;/noscript&gt;
    &lt;!-- END scald=419848 --&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;dnd-caption-wrapper&quot;&gt;
&lt;h6 class=&quot;meta rtecenter&quot;&gt;Psicóloga Cida Bento é a convidada do programa DR com Demori na Empresa Brasil de Comunicação (EBC). Foto: &lt;strong&gt;Paulo Pinto/Agência Brasil&lt;/strong&gt;&lt;!--END copyright=419848--&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
     <pubDate>Tue, 13 May 2025 08:25:00 -0300</pubDate>
 <dc:creator>TV Brasil</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1642404 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos">Direitos Humanos</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/dr-com-demori">DR com Demori</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/tv-brasil-0">TV Brasil</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/racismo">racismo</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/desigualdade-racial">desigualdade racial</category>
  </item>
  <item>
    <title>Taxa de mortes em acidentes de motocicletas cresce 12,5% no país</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2025-05/taxa-de-mortes-em-acidentes-de-motocicletas-cresce-125-no-pais</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/Bop95ueMXLCsdY8SZ_JNiC6KHYE=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/motocicleta-cinquentinha-marcelo-camargo-abr.jpg?itok=64vhKA9f</imagem-destaque>    <description>  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;A taxa de mortes causadas por acidentes de trânsito voltou a crescer no país, alcançando 16,2 óbitos a cada grupo de 100 mil habitantes&lt;/strong&gt;. O dado se refere a 2023 e representa alta de 2,5% ante 2022, quando o índice era 15,8.&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1642349&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1642349&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Especificamente &lt;strong&gt;em relação a acidentes envolvendo motocicletas, a taxa atingiu 6,3 mortes por 100 mil habitantes em 2023&lt;/strong&gt;, o que equivale a alta de 12,5% ante 2022. Desde 2020, a taxa era mantida em 5,6.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os números fazem parte do &lt;em&gt;Atlas da Violência 2025&lt;/em&gt;, divulgado nesta segunda-feira (12), no Rio de Janeiro. &lt;strong&gt;É a primeira vez que o estudo traz dados sobre a violência no trânsito&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O destaque negativo do índice de acidentes com motos fica flagrante também quando se observa um período de comparação mais longo: de 2013 a 2023.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;Mortes gerais no trânsito: recuo de 21,2 para 16,2 mortes por 100 mil habitantes – redução de 23,6%;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;mortes com motocicletas: aumento de 6 para 6,3 mortes por 100 mil habitantes – alta de 5% (chegou a cair para 5,3 em 2019)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.whatsapp.com/channel/0029VaoRTgrInlqYLSk59B2M&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&amp;gt;&amp;gt; Siga o canal da &lt;strong&gt;Agência Brasil &lt;/strong&gt;no WhatsApp&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O &lt;em&gt;Atlas da Violência&lt;/em&gt; é elaborado pelo Instituto de Pesquisa Econômica Aplicada (Ipea), vinculado ao governo federal, e pelo Fórum Brasileiro de Segurança Pública (FBSP), uma organização sem fins lucrativos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O estudo coordenado pelo pesquisador Daniel Cerqueira, do Ipea, e pela diretora executiva do FBSP, Samira Bueno, coleta dados de fontes oficiais, como o Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE), responsável pela contagem da população, e o Sistema de Informações sobre Mortalidade (SIM) e Sistema de Informação de Agravos de Notificação (Sinan), do Ministério da Saúde.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Número de acidentes&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;O anuário registrou 34,9 mil acidentes de trânsito envolvendo morte em 2023. No ano anterior foram 33,9 mil. Na série apresentada pelo &lt;em&gt;Atlas da Violência&lt;/em&gt;, o ano com mais casos foi 2014, com quase 43,8 mil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Já em relação ao número de acidentes com óbito que envolveram motocicletas, 2023 teve quase 13,5 mil, ante 12 mil no ano anterior. Em 2014 foram registrados 12,6 mil, pico do período de 2013 a 2023.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As informações de 2023 indicam que as motos estão envolvidas em 38,6% dos acidentes com mortes no trânsito. Essa proporção varia enormemente quando se analisam dados dos estados. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em sete deles, os acidentes com motocicletas são mais da metade:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;Piauí: 69,4%&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Ceará: 59,5%&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Alagoas: 58,4%&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Sergipe: 57,8%&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Amazonas: 57,3%&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Pernambuco: 54,4%&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Maranhão: 52,2%&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;As unidades da federação com menores proporção são:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;Rio de Janeiro: 21,4%&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Amapá: 24,1%&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Rio Grande do Sul: 24,5%&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Distrito Federal: 24,5%&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Minas Gerais: 25,9%&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Paraná: 30,7%&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;De acordo com o pesquisador do Ipea Carlos Henrique Carvalho, o crescimento do número de mortes no trânsito em acidentes de moto é consequência direta do aumento da frota e uso desses veículos no Brasil.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“A frota de moto vem aumentando muito, principalmente nas regiões Norte e Nordeste, nos estados mais pobres, já que é um veículo mais acessível, de custo operacional baixo”, disse à &lt;strong&gt;Agência Brasil&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Maiores taxas de mortes por acidentes com motos por 100 mil habitantes:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;Piauí: 21&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Tocantins: 16,9&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Mato Grosso: 14,7&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Rondônia: 12,6&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Maranhão: 11,2&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Sergipe: 11,2&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Menores taxas de mortes por acidentes com motos por 100 mil habitantes:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;São Paulo: 3,6&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Rio Grande do Sul: 3,7&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Acre: 3,7&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Distrito Federal: 2,4&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Rio de Janeiro: 2,4&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Amapá: 2,3&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2&gt;Transporte de passageiros&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Carlos Henrique Carvalho adverte que os dados sobre acidentes e mortes causadas por motocicletas devem ser “colocados em debate” no momento em que cidades discutem a regulamentação do serviço de transporte de passageiros por esse veículo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Em São Paulo, por exemplo, a questão virou batalha na Justiça, com a &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-04/tj-sp-considera-ilegitima-associacao-e-atuacao-de-motofretistas-e&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;prefeitura contrária à liberação do serviço&lt;/a&gt;. &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acordo com Carvalho, na década de 2000, “cerca de 15% das mortes no trânsito no Brasil eram de usuários de motocicleta. Em 2010, pulou para quase 35%”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ele descreve o veículo como inseguro. “Não oferece nenhuma proteção ao usuário. Quando há algum tipo de sinistro ou queda, a probabilidade de ocorrer algo grave ou óbito é muito grande”, afirma.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“É bastante questionável para ser considerado no transporte comercial de passageiros”, conclui.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
     <pubDate>Mon, 12 May 2025 10:37:00 -0300</pubDate>
 <dc:creator>Bruno de Freitas Moura – Repórter da Agência Brasil</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1642349 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos">Direitos Humanos</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/atlas-da-violencia-2025">Atlas da Violência 2025</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/forum-brasileiro-de-seguranca-publica">Fórum Brasileiro de Segurança Pública</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/mortes-violentas">mortes violentas</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/transito-1">trânsito</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/motocicleta">motocicleta</category>
  </item>
  <item>
    <title>Risco de negro ser vítima de homicídio é 2,7 vezes maior no Brasil</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2025-05/risco-de-negro-ser-vitima-de-homicidio-e-27-vezes-maior-no-brasil</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/hgvgE40VrD3JcKU98-mwLZ2uD0c=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/12/05/ato_violencia_pm_07.jpg?itok=w-wAQv26</imagem-destaque>    <description>  &lt;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:center;&quot;&gt;&lt;a class=&quot;&quot; href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2025-05/risco-de-negro-ser-vitima-de-homicidio-e-27-vezes-maior-no-brasil&quot;&gt;
                    &lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/abr/assets/images/logo-agenciabrasil.svg&quot; alt=&quot;Logo Agência Brasil&quot; style=&quot;height: 54px;&quot;&gt;
				&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;Ser uma&lt;strong&gt; pessoa negra no Brasil&lt;/strong&gt; faz você enfrentar um &lt;strong&gt;risco 2,7 vezes maior de ser vítima de homicídio do que uma pessoa não negra&lt;/strong&gt;. A constatação faz parte do&lt;em&gt; Atlas da Violência&lt;/em&gt;, divulgado nesta segunda-feira (12), no Rio de Janeiro.&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1642225&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1642225&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O dado foi apurado em 2023. Apesar de ser &lt;strong&gt;uma redução ante 2022&lt;/strong&gt;, quando o risco era 2,8 vezes maior, o &lt;strong&gt;indicador revela um aumento em relação a 2013&lt;/strong&gt;. Naquele ano, a pessoa negra tinha 2,4 vezes mais chances de ser morta do que uma não negra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;Notícias relacionadas:&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2025-05/familias-criam-tribunal-popular-para-julgar-crimes-de-maio&quot;&gt;Famílias criam tribunal popular para julgar Crimes de Maio.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;O &lt;em&gt;Atlas da Violência&lt;/em&gt; é elaborado pelo Instituto de Pesquisa Econômica Aplicada (Ipea), vinculado ao governo federal, e pelo Fórum Brasileiro de Segurança Pública (FBSP), uma organização sem fins lucrativos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O estudo coordenado pelo pesquisador Daniel Cerqueira, do Ipea, e pela diretora executiva do FBSP, Samira Bueno, considera como negros o conjunto de pessoas pretas e pardas, que somam 55,5% da população brasileira e &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2025-04/pretos-e-pardos-tem-menos-acesso-infraestrutura-urbana-que-brancos&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;enfrentam as piores condições socioeconômicas&lt;/a&gt;. &lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;http://https://www.whatsapp.com/channel/0029VaoRTgrInlqYLSk59B2M&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&amp;gt;&amp;gt; Siga o canal da &lt;strong&gt;Agência Brasil &lt;/strong&gt;no WhatsApp&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O grupo populacional classificado como não negro é a soma de pessoas brancas, amarelas e indígenas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O documento coleta dados de fontes oficiais, como o Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE), responsável pela contagem da população, e o Sistema de Informações sobre Mortalidade (SIM) e Sistema de Informação de Agravos de Notificação (Sinan), do Ministério da Saúde.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Homicídios&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ao apontar que o país teve 45,7 mil homicídios registrados em 2023 e taxa de homicídios de 21,2 para cada 100 mil habitantes, o estudo cruza dados com características da população, de forma que consiga apresentar informações sobre o risco de ser vítima de violência.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre &lt;strong&gt;2013 e 2023&lt;/strong&gt;, o &lt;strong&gt;número de homicídios caiu 20,3%&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Embora os dados apontem para uma redução geral dos homicídios no país, essa tendência não se distribui de forma equânime entre os grupos de pessoas negras e não negras”, registra o texto.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ao analisar os índices de risco, os pesquisadores apontam que, &lt;strong&gt;apesar dos avanços na diminuição geral dos homicídios&lt;/strong&gt;, “&lt;strong&gt;a desigualdade racial associada à violência letal não apenas persiste, como se intensifica”&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dizer que o negro tinha chance de ser vítima 2,4 vezes maior que o não negro em 2013 e 2,7 vezes maior em 2023 representa que esse risco saltou 15,6% no período&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;&amp;gt;&amp;gt; Veja os números:&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;Em &lt;strong&gt;2023&lt;/strong&gt;, houve&lt;strong&gt; 9,9 mil homicídios de pessoas não negras&lt;/strong&gt;, equivalendo a uma&lt;strong&gt; taxa de 10,6 para cada 100 mil habitantes&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Entre &lt;strong&gt;os pretos e pardos&lt;/strong&gt;, foram &lt;strong&gt;35.213 homicídios&lt;/strong&gt;, representando &lt;strong&gt;taxa de 28,9 registros para cada grupo de 100 mil habitantes&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Desde &lt;strong&gt;2013&lt;/strong&gt;, a &lt;strong&gt;taxa dos negros caiu 21,5%&lt;/strong&gt;, diminuindo de 36,8 para 28,9.&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Taxa dos não negros recuou 32,1%&lt;/strong&gt;, passando de 15,6 para 10,6.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Os números que trazemos desnudam as desigualdades e o racismo estrutural que têm atingido a população negra brasileira, traduzidos na violência letal”, escreve o Atlas.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2&gt;Violência e racismo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Os pesquisadores concluem que &lt;strong&gt;“as discrepâncias observadas nas taxas e no risco relativo de vitimização letal evidenciam que a população negra permanece submetida a um cenário de violência desproporcional”&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os autores lembram que desde 2013&lt;strong&gt; houve marcos políticos e jurídicos&lt;/strong&gt;, como a criação da Secretaria de Políticas de Promoção da Igualdade Racial, em 2013, pelo governo federal; a criação do Ministério da Igualdade Racial, em 2023; a &lt;a href=&quot;https://www.planalto.gov.br/ccivil_03/_ato2011-2014/2014/lei/l12990.htm&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Lei 12.990&lt;/a&gt;, de 2014, que reservou 20% de cotas raciais nos concursos da administração pública federal; e a &lt;a href=&quot;https://www.planalto.gov.br/ccivil_03/_ato2023-2026/2023/lei/l14532.htm&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Lei 14.532&lt;/a&gt;, de 2023, que igualou o crime de injúria racial ao de racismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entretanto, reforça o &lt;em&gt;Atlas da Violência&lt;/em&gt;, os &lt;strong&gt;dados demonstram a “permanência de uma estrutura racializada [quando a raça ou identidade racial é usada para categorizar, discriminar ou conceder privilégios] da violência, que se expressa de maneira diferenciada nos territórios e resiste mesmo em contextos de avanços legislativos e institucionais no campo das políticas públicas”.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Morte de indígenas&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;A pesquisa do Ipea e do FBSP também se debruça sobre a &lt;strong&gt;violência contra indígenas&lt;/strong&gt;. Os dados mostram que, em &lt;strong&gt;2023&lt;/strong&gt;, foram &lt;strong&gt;234 homicídios&lt;/strong&gt;. Isso indica &lt;strong&gt;taxa de 22,8 por cada 100 mil habitante&lt;/strong&gt;s.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apesar de ser um&lt;strong&gt; índice superior ao da população brasileira como um todo (21,2)&lt;/strong&gt;, o estudo identifica uma convergência ao longo dos anos, ou seja, &lt;strong&gt;diminuiu a diferença entre os grupos populaciona&lt;/strong&gt;is.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;gt;&amp;gt; Taxa de homicídios por cada 100 mil habitantes:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2013&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Indígenas: 60,5&lt;br /&gt;
Brasil: 28,8&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2018&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Indígenas: 29,5&lt;br /&gt;
Brasil: 27,9&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2023&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Indígenas: 22,8&lt;br /&gt;
Brasil: 21,2&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Especificamente entre 2022 e 2023, houve comportamento inverso, com aumento da taxa entre indígenas (21,5 para 22,8) e redução da brasileira (21,7 para 21,2).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ao observar as informações nos estados, &lt;strong&gt;Roraima apresenta indicador mais de dez vezes o do Brasil&lt;/strong&gt;: 235,3 homicídios por 100 mil habitantes. Em seguida figura Mato Grosso do Sul (178,7).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os pesquisadores descrevem os &lt;strong&gt;números de homicídios de indígenas como “problema grave e complexo”&lt;/strong&gt;, e fazem a ressalva de que os dados do Sistema de Informações sobre Mortalidade apresentam “ausência da caracterização dos povos indígenas (ou das etnias)”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Mais interessante seria se conseguíssemos analisar a violência sofrida por cada povo&quot;, observa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O documento frisa que sem os dados por etnias, fica impedida a compreensão detalhada da violência letal enfrentada por cada povo indígena, “não se podendo inferir, por exemplo, os reais riscos de desaparecimento de povos que possuem baixa representatividade demográfica e altas taxas de homicídio”.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Povos agredidos&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;A identificação dos povos indígenas foi possível quando se buscou dados de internação hospitalares decorrente de agressões. Os dados cobrem de&lt;strong&gt; 2013 até 2024&lt;/strong&gt;. Nesse período, foram &lt;strong&gt;contabilizadas 1.554 internações&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com as informações de etnias disponíveis, o &lt;em&gt;Atlas da Violência&lt;/em&gt; afirma que&lt;strong&gt; “as dimensões históricas da violência sofrida por indígenas restam evidentes”&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;dnd-widget-wrapper context-grande_6colunas type-image atom-align-left&quot;&gt;&lt;div class=&quot;dnd-atom-rendered&quot;&gt;&lt;!-- scald=330577:grande_6colunas {&quot;additionalClasses&quot;:&quot;&quot;} --&gt;
            &lt;img src=&quot;/sites/default/files/thumbnails/image/loading_v2.gif&quot; data-echo=&quot;https://imagens.ebc.com.br/AaCXMDDBpVDV2GY-NG86D-WROoA=/463x0/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/acampamento-marco-temporal_mcamgo_abr_05062023-13.jpg?itok=dbsOq_8s&quot; alt=&quot;Brasília (DF), 05/06/2023 - Povos indígenas de diversas etnias montam acampamento em Brasília para mobilização contra o Marco Temporal. Foto: Marcelo Camargo/Agência Brasil&quot; title=&quot;Marcelo Camargo/Agência Brasil&quot;&gt;
        &lt;noscript&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/AaCXMDDBpVDV2GY-NG86D-WROoA=/463x0/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/acampamento-marco-temporal_mcamgo_abr_05062023-13.jpg?itok=dbsOq_8s&quot; alt=&quot;Brasília (DF), 05/06/2023 - Povos indígenas de diversas etnias montam acampamento em Brasília para mobilização contra o Marco Temporal. Foto: Marcelo Camargo/Agência Brasil&quot; title=&quot;Marcelo Camargo/Agência Brasil&quot;&gt;&lt;/noscript&gt;
    &lt;!-- END scald=330577 --&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;dnd-caption-wrapper&quot;&gt;
&lt;h6 class=&quot;meta&quot;&gt;&lt;!--copyright=330577--&gt;Brasília (DF), 05/06/2023 - Povo Kaingang.&lt;strong&gt; Foto:Marcelo Camargo/Agência Brasil/Arquivo&lt;/strong&gt;&lt;!--END copyright=330577--&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;gt;&amp;gt; Povos com mais internações por agressão:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Guarani-Kaiowá&lt;/strong&gt;, no Mato Grosso do Sul, 574 casos (36,9% de todos os casos)&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Kaingang&lt;/strong&gt; registrou 142 casos de internações nos estados de Santa Catarina, Rio Grande do Sul, Paraná e São Paulo&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Terena&lt;/strong&gt; (66), maioria no Mato Grosso do Sul&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Os autores do levantamento acrescentam que o &lt;strong&gt;contexto da violência contra o povo Guarani-Kaiowá é marcado pelo avanço do agronegócio&lt;/strong&gt; e pela &lt;strong&gt;piora das condições de vid&lt;/strong&gt;a, sobretudo no Mato Grosso do Sul.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Como resultado, acompanha-se o aumento de conflitos armados e, consequentemente, agressões físicas diretamente relacionadas à defesa de direitos e retomada de territórios tradicionais”, informa.&lt;/p&gt;
</description>
     <pubDate>Mon, 12 May 2025 10:33:00 -0300</pubDate>
 <dc:creator>Bruno de Freitas Moura - Repórter da Agência Brasil </dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1642225 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos">Direitos Humanos</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/violencia-1">Violência</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/populacao-negra-0">População Negra</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/atlas-da-violencia-2025">Atlas da Violência 2025</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/forum-brasileiro-de-seguranca-publica">Fórum Brasileiro de Segurança Pública</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/ipea">Ipea</category>
  </item>
  <item>
    <title>Projeto da Unifesp acolhe mães de vítimas de violência policial</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2025-05/projeto-da-unifesp-acolhe-maes-de-vitimas-de-violencia-policial</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/7jOu0m-HT88bzHS7cCVakPK94FA=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/08/palavras_mais_mencionadas_nas_rodas_de_conversa01.jpg?itok=PQUfp1cE</imagem-destaque>    <description>  &lt;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:center;&quot;&gt;&lt;a class=&quot;&quot; href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2025-05/projeto-da-unifesp-acolhe-maes-de-vitimas-de-violencia-policial&quot;&gt;
                    &lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/abr/assets/images/logo-agenciabrasil.svg&quot; alt=&quot;Logo Agência Brasil&quot; style=&quot;height: 54px;&quot;&gt;
				&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;Lançado pela Universidade Federal de São Paulo (Unifesp), a partir da escuta de mães e familiares de vítimas da violência de Estado, o Projeto EnfrentAção – Pesquisa e Intervenção Multiprofissional, buscará garantir a familiares de vítimas da violência policial o acesso à justiça, à memória e à reparação simbólica e social. Participam da iniciativa cerca de 150 mulheres de cinco estados: Bahia, Ceará, Minas Gerais, Rio de Janeiro e São Paulo.&lt;/strong&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1642321&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1642321&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os objetivos do projeto são deslocar suas integrantes da condição de objetos de pesquisa para a de pesquisadoras sociais, promover a escuta efetiva de seus relatos e provocar uma resposta do poder público, inclusive com a criação do cargo de agente. Conforme explicado no evento de lançamento, no último dia 7, &lt;strong&gt;o grupo reivindica políticas públicas apropriadas para o acolhimento dos familiares e para garantir reparação psicossocial a eles.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;Notícias relacionadas:&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2025-04/caminhada-do-silencio-pede-combate-impunidade-da-violencia-de-estado&quot;&gt;Caminhada do Silêncio pede combate à impunidade da violência de Estado.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-04/deputada-celia-xakriaba-denuncia-ao-stf-violencia-policial-durante-marcha&quot;&gt;Célia Xakriabá denuncia ao STF violência policial durante marcha .&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2025-04/documentario-traz-visao-de-criancas-sobre-violencia-policial-em-favela&quot;&gt;Documentário traz visão de crianças sobre violência policial em favela.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;Do projeto, que conta com o apoio do Movimento Independente Mães de Maio e do Ministério da Justiça e Segurança Pública, deverão resultar um documentário, um livro e uma série de protocolos. Também está prevista a realização de um seminário nacional sobre a questão.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os moldes em que foram pensados os encontros entre as participantes levam em conta o compartilhamento do que essas mães viveram, e ainda vivem, após terem filhos mortos por policiais militares. Elas se reúnem em plataformas &lt;em&gt;online&lt;/em&gt;, duas vezes por mês, e acabam sendo beneficiadas paralelamente com formação política, o que as prepara para atuar como articuladoras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A supervisora executiva e pedagógica do EnfrentAção, Aline Rocco, diz que, apesar de passarem por uma dor descomunal, as mães nem sempre são consoladas – em muitos casos, há insensibilidade até mesmo no próprio núcleo familiar. Por isso, elas vão buscar alívio fora de casa. &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&quot;Elas chegam muito fragilizadas. A gente está falando de mulheres que são caladas na própria casa, que não podem falar sobre seu problema&quot;, diz Aline, ao informar que, com exceção de Minas Gerais, os demais estados já tinham iniciativas semelhantes. Não se trata, portanto, de casos isolados, mas sistêmicos, verificáveis em todo o país, acrescenta.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&quot;[Elas] são cobradas para tocar a vida, esquecer, parar de falar, porque têm outros filhos, têm a família. [Dizem que a saída] é seguir em frente. &#039;Como seguir em frente, se está faltando um pedaço de mim?&#039; Esses são os relatos que elas trazem. &#039;Como seguir em frente?&#039;&quot;, questiona Aline.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O auditório da Unifesp fica repleto de rostos femininos, que trazem faixas e peças de roupas estampadas com fotos das vítimas. Uma das mulheres veste uma camiseta com a frase &quot;A paz exige mais coragem do que a violência&quot;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sandra Barbosa da Silva, uma das &quot;mães referência&quot;, isto é, destacadas como mobilizadoras regionais, observou que, em parcela significativa dos casos, a maioria das vítimas foi executada com tiros nas costas, o que evidencia a covardia dos atos. &lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&quot;A única palavra que o Estado nos ofereceu foi o não. Não dar direito à vida aos nossos filhos&quot;, lembra a pesquisadora social, que atua no grupo da Grande São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;De acordo com Sandra, as famílias não têm sequer direito ao luto respeitado e seus corpos reagem, desenvolvendo doenças como depressão, síndrome do pânico e transtorno de ansiedade. &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&quot;A partir do momento em que o Estado mata nossos filhos, eles são marginalizados&quot;, afirmou. &quot;Perdemos emprego, familiares, perdemos tudo. E não temos onde pedir socorro. Não há luta pior, porque, mesmo depois de todos os &#039;sim&#039; [que eventualmente o poder público dá, diante dos pleitos], nada vai trazer de volta nossos filhos.&quot;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ana Paula Nunes, de Minas Gerais, lembra uma companheira de luta que adoeceu gravemente após a perda do filho em tais circunstâncias.&lt;strong&gt; &quot;A gente viu ela se acabar em uma cama&quot;, conta Ana Paula&lt;/strong&gt;. O projeto dá a essas mães uma nova versão que jamais seria possível sem o apoio do projeto, diz. &lt;strong&gt;&quot;Quando a gente perde o filho, a gente vira outra pessoa. E nesse grupo a gente pode ser essa outra pessoa, a que a gente quer.&quot;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nivia Raposo, mulher negra do Rio de Janeiro, traz outro tema ao debate: o racismo. &lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&quot;Sinto a chicotada dada na minha avó, que é [veio na forma da] a morte do meu filho&quot;, desabafa. &quot;Para o Estado, não existe a coisa do filho inocente. Para o Estado, todos os nossos filhos são bandidos, não importa se é criança, se está no ventre da mãe, se é adulto, adolescente, se está indo para a escola, se está dentro da escola. Não importa o lugar. Ele [Estado] vai colocar você de joelhos. O Estado faz isso. Sempre fez.&quot;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Mãe de um dos adolescentes assassinados na Chacina do Curió, no Ceará, Edna Cavalcante diz que o episódio tem motivação parecida com a da &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2023-08/cndh-aponta-execucoes-da-operacao-escudo-relatorio-sai-nesta-semana&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Operação Escudo&lt;/a&gt;, de São Paulo, por ser também um caso em que policiais cometeram violência em represália à morte de um colega. Assim como Nívea Raposo, Edna ressalta outro aspecto fundamental dessas tragédias, que é a condição socioeconômica das vítimas.&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&quot;As mães estão ensinando o Estado a trabalhar, porque o Estado sabe matar&quot;, ressalta. &quot;Tenho que falar da periferia. Meu filho é periferia. Não posso falar dele exclusivamente, tenho que falar da periferia.&quot;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Assistente social do núcleo do Ceará, Samara Andrade destaca a contribuição da pesquisadora Adriana Vianna sobre as várias referências a essa temática, entre as quais o recorte de gênero. &lt;strong&gt;&quot;Ela coloca muito essa antítese de o Estado como masculino, e as mães como o feminino. Tem um artigo em que fala sobre o poder que elas têm de confrontar o Estado a partir disso.&quot;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Não convertidos&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Um ponto importante para integrantes do projeto é a necessidade de romper fronteiras e estabelecer diálogo com quem ignora a violência policial e de outros agentes do Estado. A médica Silvia Cardenas, que também perdeu o filho de 22 anos em violenta ação da Polícia Militar, enfatiza que as classes mais elitizadas também precisam se impressionar com os abusos, a truculência e a matança. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Peruana naturalizada brasileira, Silvia conta como ela e o marido, que &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2024-11/pm-que-atirou-em-aluno-de-medicina-e-indiciado-por-homicidio-doloso&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;viram o filho Marco Aurélio morrer durante uma abordagem na qual um dos policiais atirou nele, que estava desarmado&lt;/a&gt;, outras pessoas podem passar pela mesma coisa. O jovem estava na Vila Mariana, bairro de classes média e alta, na zona sul de São Paulo.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&quot;A violência não está atingindo somente as classes mais desfavorecidas, está avançando mais entre classes elitizadas, a classe média&quot;, diz a médica, em entrevista à &lt;strong&gt;Agência Brasil&lt;/strong&gt;. O caso só teve repercussão e retorno do poder público porque uma câmera deixou um registro incontestável do que ocorreu, acrescenta.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&quot;Com a minha dor, eu virei uma chave, no sentido de conseguir manifestar isso e ajudar, na medida do possível, na visibilização desse problema. Há mães que estão esperando por justiça há 5, 10, 15 anos, e nem sequer é feita uma primeira audiência em tribunal. Muitas mães morrem durante esse processo. E, como elas disseram, não são só as mães adoecendo. São os irmãos, os pais. É uma brutalidade muito grande&quot;, diz Silvia. Ela aponta a necessidade de pelo menos um pedido de perdão das autoridades pela conduta dos agentes.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&quot;É uma humilhação. Quando se perde um filho, a primeira coisa que se enfrenta é a vergonha de ir ao IML [Instituto Médico-Legal], onde se entrega um corpo totalmente destruído, sem nenhum tipo de respeito. E você, como mãe, tem que pagar a outros para fazer com que esse corpo esteja mais apresentável para seus outros filhos, para o pai da criança. Aí, se começa a adiar a violência. A violência começa nesse momento. A violência continua, porque até as coisas serem esclarecidas, e nada justifica, todos os mortos no Brasil são considerados delinquentes. A polícia faz uma política de humilhação, de violação de direitos. Não se fala da história do menino, do que ele fazia. Se não é passado à opinião pública, são levantadas mentiras. Na hora de fazer os depoimentos, muitas vezes, mentem. No meu caso, as imagens da câmara do hotel eram muito óbvias.&quot;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Outro nome já conhecido na militância e presente no evento é Rute Fiúza, de Salvador. Ela é mãe de Davi, que desapareceu quando tinha 14 anos, em 2014, e, pelo que se descobriu posteriormente, foi assassinado em um ritual de iniciação de policiais militares que acabavam de se formar na corporação. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para Rute, é também urgente falar para outros, que não são seus pares, e reconhecer que as mudanças que gostaria de ver ainda vão demorar para chegar, que é prudente começar pelo país onde essa desumanidade é vista de perto. &lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&quot;Tem pessoas que falam: &#039;Ah, mas essa violência é no mundo todo&#039;. Eu não sou do mundo todo, como diz a minha mãe. Sou de Salvador e sei quem eu sou. O meu mundo todo chama-se Brasil. Especificamente, a Bahia, mas o Brasil. Essa pátria que é chamada de pátria amada, mãe gentil, que nunca foi gentil comigo e com meu filho, quando desapareceram com o corpo do meu filho.&quot;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
     <pubDate>Sun, 11 May 2025 16:30:00 -0300</pubDate>
 <dc:creator>Letycia Bond – Repórter da Agência Brasil</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1642321 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos">Direitos Humanos</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/unifesp">Unifesp</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/projeto-enfrentacao">Projeto EnfrentAção</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/maes-de-vitimas-de-violencia-de-estado">Mães de Vítimas de Violência de Estado</category>
  </item>
  <item>
    <title>Mães solo enfrentam barreiras na garantia de direitos aos filhos</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2025-05/maes-solo-enfrentam-barreiras-na-garantia-de-direitos-aos-filhos</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/CsFMygc5FKyx_n3jRrL6KPlrA2o=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/09/captura_de_tela_2025-05-09_as_20.01.46_0.jpg?itok=G-OVf-AJ</imagem-destaque>    <description>  &lt;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:center;&quot;&gt;&lt;a class=&quot;&quot; href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2025-05/maes-solo-enfrentam-barreiras-na-garantia-de-direitos-aos-filhos&quot;&gt;
                    &lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/abr/assets/images/logo-agenciabrasil.svg&quot; alt=&quot;Logo Agência Brasil&quot; style=&quot;height: 54px;&quot;&gt;
				&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;Diante do abandono do genitor e dos obstáculos para a garantia de direitos, muitas mulheres são submetidas às adversidades de cuidar e sustentar suas famílias sozinhas. Para algumas dessas mães, a rede de apoio é formada justamente por outras mulheres em situação semelhante. &lt;/strong&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1642219&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1642219&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No Brasil, &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2023-08/no-brasil-11-milhoes-de-mulheres-criam-sozinhas-os-filhos&quot;&gt;11 milhões de mulheres criam sozinhas os filhos&lt;/a&gt;, apontou pesquisa da Fundação Getúlio Vargas (FGV), referente a 2022.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;Notícias relacionadas:&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-05/dia-das-maes-gasto-medio-com-presente-deve-ser-de-r-298-diz-sebrae&quot;&gt;Dia das Mães: gasto médio com presente deve ser de R$ 298, diz Sebrae.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2024-10/maes-deslocadas-de-gaza-sofrem-para-cuidar-de-seus-recem-nascidos&quot;&gt;Mães deslocadas de Gaza sofrem para cuidar de seus recém-nascidos.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2024-09/maes-de-vitimas-da-violencia-estatal-puxam-grito-dos-excluidos-no-rio&quot;&gt;Mães de vítimas da violência estatal puxam Grito dos Excluídos no Rio.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;É o caso de Cibele*, de 26 anos, que tem um filho de cinco anos, cujo genitor não compartilha cuidados nem os custos básicos da criança. &lt;strong&gt;Ela precisa estar presente para garantir saúde, desenvolvimento integral, educação, bem-estar e afeto ao filho, enquanto enfrenta uma jornada de trabalho que a deixa fora de casa 12 horas por dia.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Acredito que os melhores momentos que eu tenho é quando chega o final de semana e, como eu consigo me organizar melhor, saio com ele pra passear. É um dos momentos em que a gente consegue se distanciar um pouco da nossa rotina da semana, que é muita correria”, relatou Cibele. &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;“Por mais que seja um pouco estressante [no dia a dia], sempre tento não incluir ele nesse estresse que eu carrego sozinha”, acrescentou.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre as garantias que ela proporciona ao filho, também sozinha, está o tempo de lazer, ainda que a rotina seja apertada, especialmente, de segunda a sexta-feira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“O que me deixa satisfeita é saber que através da minha organização eu consigo manter esse momento de lazer com ele”, destacou.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Acesso à justiça&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O processo na Justiça por pensão alimentícia e guarda unilateral, por meio da Defensoria Pública do estado de São Paulo, se arrasta há três anos&lt;/strong&gt; - o que representa mais da metade do tempo de vida do seu filho. Ainda que, após uma decisão judicial, o pagamento seja retroativo, na prática, as necessidades da criança não esperam o tempo do sistema judiciário.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“O que falta nas políticas públicas é o reconhecimento. Essas mulheres sustentam sozinhas seus lares, educam, trabalham, e ainda enfrentam preconceitos e violências. É preciso olhar para elas com respeito, garantindo proteção social, dignidade e oportunidades reais”, disse a advogada Sueli Amoedo, especialista em políticas públicas para mulheres, em entrevista à &lt;strong&gt;Agência Brasil&lt;/strong&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Segundo ela, as mães solo enfrentam múltiplos desafios para garantir os direitos dos filhos na Justiça e a morosidade dos processos é um dos principais entraves. &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Demandas como pensão alimentícia, guarda e regulamentação de visitas levam tempo para serem julgadas, e, quando finalmente há uma decisão, os valores fixados muitas vezes são insuficientes para cobrir sequer os custos básicos da criança”, diz.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Outro ponto crítico é o acesso desigual à Justiça.&lt;/strong&gt; “Em muitos municípios brasileiros não há Defensoria Pública, e a alternativa, que seria a assistência judiciária municipal, costuma operar em condições precárias”, ressaltou Sueli, que ocupa a posição de Liderança Jurídica Nacional do &lt;a href=&quot;https://www.justiceiras.org.br/&quot;&gt;projeto Justiceiras&lt;/a&gt;, que atua de forma gratuita, no acolhimento e orientação técnica nas áreas do Direito, Psicologia e Assistência Social.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em várias cidades, segundo a advogada, as mulheres precisam acordar de madrugada para conseguir uma senha de atendimento. Ficam horas em filas, algumas com filhos pequenos no colo, e mesmo assim, ao chegar sua vez, as senhas já se esgotaram. “Isso desestimula e, muitas vezes, impede que elas consigam sequer iniciar uma ação judicial.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Além disso, a advogada afirma que há uma profunda desinformação sobre os próprios direitos. &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Muitas mães solo não sabem como entrar com uma ação de alimentos, que documentos precisam ou quais benefícios têm direito. A ausência de orientação jurídica acolhedora e acessível é mais uma barreira no caminho da justiça”, disse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cibele cogitou desistir do processo judicial por falta de perspectiva de um resultado, além do desgaste que a situação gerava e que a levou a um quadro de sofrimento mental. &lt;/strong&gt;A partir do contato com o Justiceiras, ela descobriu que, no início do processo, o juiz já poderia ter fixado um valor referente a alimentos provisórios, em caráter liminar, até que houvesse a sentença da pensão alimentícia. Ela soube também da possibilidade de uma medida protetiva em episódios de violência.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Rede de apoio&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Quando precisa de ajuda, em casos como doença, demais imprevistos ou cansaço, Cibele recorre à própria mãe, que também é chefe de família e, ao longo da vida, enfrentou quase sozinha as tarefas e responsabilidades para criar dois filhos. “Ontem mesmo a minha mãe levou ele ao médico. Foi muito em cima da hora, eu não consegui avisar no trabalho”, contou.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Quando eu preciso resolver qualquer coisa, é a minha mãe sempre que está ali pra me ajudar. De vez em quando, eu peço pro pai, mas sempre acabo não tendo resultado, nem força, nem ajuda, nem nada. Acaba que ele diz ‘não posso, não dá, por que você não avisou antes?’. Sendo que, às vezes, as coisas acontecem assim de imprevisto, e a pessoa não se importa em querer ajudar”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;O percentual de mulheres &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2024-10/total-de-mulheres-responsaveis-por-domicilios-cresce-revela-censo&quot;&gt;responsáveis por unidades domiciliares&lt;/a&gt; teve aumento expressivo entre 2010 e 2022, subindo de 38,7% para 49,1%, segundo o último Censo Demográfico (2022), divulgado pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). Eram 35,6 milhões de mulheres nessa situação e 36,9 milhões de homens.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O percentual de mulheres nessa condição supera os 50% em 10 estados: Pernambuco (53,9%), Sergipe (53,1%), Maranhão (53%), Amapá (52,9%), Ceará (52,6%), Rio de Janeiro (52,3%), Alagoas e Paraíba (51,7%), Bahia (51,0%) e Piauí (50,4%). Muitas dessas mulheres são mães solo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O censo revelou ainda que, no mesmo período, houve crescimento do número de famílias monoparentais, onde o responsável vive sozinho com filhos ou enteados, que passou de 16,3% para 16,5%. Quase um em cada seis lares brasileiros é chefiado por uma pessoa que vive sozinha com filhos.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Políticas públicas&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;As políticas públicas para mães solo precisam ser pensadas de forma integrada e com base na escuta real dessas mulheres, &lt;/strong&gt;conforme avaliação da especialista Sueli Amoedo.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“A primeira necessidade é a oferta de creches e escolas em tempo integral, para que elas possam trabalhar com segurança e tranquilidade”, citou.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O cuidado com a saúde física e mental dessas mães também é questão essencial neste contexto, com garantia de acesso rápido a consultas, exames, psicoterapia e medicação. &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Na esfera financeira, políticas de transferência de renda específicas para mães solo em situação de vulnerabilidade são urgentes”, lembrou a advogada, além de estimular a empregabilidade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No campo jurídico, a advogada destaca que é urgente ampliar e qualificar o acesso à justiça. “A ausência da Defensoria Pública em muitos municípios faz com que mulheres dependam de uma assistência judiciária limitada, que muitas vezes é burocrática e desumana”, lamentou. O resultado dessa realidade é que as mães acabam desistindo de buscar o que é de direito por esgotamento físico e emocional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;*Nome fictício a pedido da entrevistada&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
     <pubDate>Sun, 11 May 2025 08:29:00 -0300</pubDate>
 <dc:creator>Camila Boehm - Repórter da Agência Brasil </dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1642219 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos">Direitos Humanos</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/dia-das-maes">Dia das mães</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/maternidade">maternidade</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/maes-solo">Mães Solo</category>
  </item>
  <item>
    <title>Projeto oferece formação e investiga saúde de camelôs do Rio</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2025-05/projeto-oferece-formacao-e-investiga-saude-de-camelos-do-rio</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/gp2i2s9arxJsVVrNT1tsFV-GSGg=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/camelo.jpg?itok=emuxweMU</imagem-destaque>    <description>  &lt;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:center;&quot;&gt;&lt;a class=&quot;&quot; href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2025-05/projeto-oferece-formacao-e-investiga-saude-de-camelos-do-rio&quot;&gt;
                    &lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/abr/assets/images/logo-agenciabrasil.svg&quot; alt=&quot;Logo Agência Brasil&quot; style=&quot;height: 54px;&quot;&gt;
				&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;Trabalhar debaixo de sol quente, em pé por muitas horas, sem acesso a banheiro público ou a alimentação adequada. Estas são as condições do dia a dia dos camelôs que exercem a atividade na cidade do Rio de Janeiro. O trabalho, muitas vezes exaustivo, tem consequências tanto para a saúde física quanto mental.&lt;/strong&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1642218&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1642218&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para investigar tais impactos e oferecer formação aos trabalhadores para que conheçam os próprios direitos, o Centro de Estudos da Saúde do Trabalhador e Ecologia Humana da Fundação Oswaldo Cruz (Cesteh-Fiocruz) e o Movimento Unido dos Camelôs (Muca) lançaram nesta sexta-feira (9) o Projeto de Pesquisa e Formação em Saúde do Trabalhador e da Trabalhadora Camelô da Cidade do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;Notícias relacionadas:&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2024-02/carnaval-e-o-nosso-13o-salario-diz-lideranca-de-camelos&quot;&gt;“Carnaval é o nosso 13º salário”, diz liderança de camelôs.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2023-06/camelos-do-rio-de-janeiro-criam-centro-de-convivencia-e-servicos&quot;&gt;Camelôs do Rio de Janeiro criam centro de convivência e serviços.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-01/justica-atende-mprj-e-interdita-camelodromo-da-uruguaiana-por-30-dias&quot;&gt;Justiça atende MPRJ e interdita camelódromo da Uruguaiana por 30 dias.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;strong&gt;O projeto terá duas frentes. A primeira é uma pesquisa de campo para avaliar quais são os principais agravos e doenças relacionados à atividade do camelô. Essa etapa contará com os próprios camelôs como bolsistas. Um grupo já recebeu formação e vai ajudar na conformação do estudo.&lt;/strong&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Na segunda frente, será oferecida formação a cerca de 100 trabalhadores informais. De acordo com a coordenadora do Cesteh, Rita Mattos, a intenção é orientá-los sobre os próprios direitos, os pontos de atendimento disponíveis na cidade e como podem cuidar da própria saúde. Haverá sete encontros e, ao final, será produzido um material formativo a partir das questões levantadas e das necessidades dos profissionais.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os 100 trabalhadores selecionados vão atuar também como multiplicadores, repassando as informações para outros camelôs. &lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“A ideia é que a gente possa mostrar para eles que existem possibilidades do atendimento voltado às questões relacionadas ao trabalho”, diz Rita.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Outro objetivo é ajudá-los a identificar que determinados problemas de saúde estão, sim, relacionados às atividades que exercem e devem ser tratadas como tal. &lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Às vezes, o trabalhador não percebe que aquilo está relacionado ao trabalho. Também porque quase nenhum médico faz a pergunta: ‘No que é que você trabalha?’”, acrescenta a coordenadora do Cesteh.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Em termos de acesso a direitos, isso pode fazer diferença, afirma Rita Mattos. Caso a pessoa sofra um acidente enquanto trabalha, ou adoeça por causa do trabalho, ela tem direito à emissão de uma comunicação de acidente de trabalho (CAT) e a benefícios do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS).&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Direito de ficar doente&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;O projeto de pesquisa e formação é muito esperado pelos trabalhadores, diz a líder do Muca, Maria de Lourdes do Carmo, conhecida como Maria dos Camelôs. A partir dos estudos, o eles terão dados para lutar por políticas públicas adequadas. &lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Isso é o início de muitas coisas que a gente vai fazer para reivindicar a saúde de pessoas invisíveis, que trabalham na rua todos os dias para levar o sustento para casa e têm que ser respeitadas”, diz.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Maria do Carmo ressalta que os trabalhadores camelôs movimentam a economia e garantem que comidas e bebidas cheguem às praias, aos eventos culturais da cidade, além de ofertarem roupas, sapatos, carregadores e diversos outros produtos necessários à população.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O trabalho muitas vezes não é fácil.&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Muitas mulheres têm infecção urinária, porque a gente não tem banheiro, né? Muitas pessoas têm problema nas pernas, porque é o dia todo em pé, sob o sol de 40 graus na cidade do Rio de Janeiro. As pessoas ficam com câncer de pele. Tem também a distância do depósito. A gente tem que carregar uma mercadoria por uma distância muito grande”, diz a líder do Muca.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sem carteira assinada, ela diz que os trabalhadores não têm sequer o direito de ficar doentes.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Nós, trabalhadores informais, também o pessoal que trabalha em cima de moto, de bicicleta, com aplicativos, a gente não tem o direito de ficar doente. Sabe por que? Porque se a gente ficar doente, não vai ter dinheiro. Imagina o que foi a pandemia para a gente, quando todo mundo ficou em casa. Algumas pessoas tinham salário, e a gente não tinha nada.”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2&gt;Maratona do dia a dia&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“Eu sou maratonista, de tanto correr da polícia”. É assim que Daílton Fontes se apresenta. Conhecido como Dadá Corredor, ele já vendeu muitos produtos.&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Já vendi picolé na praia, já vendi mate,  já tive barraca na Central do Brasil, vendendo salgadinho, cerveja”, conta. Hoje ele trabalha vendendo bebidas na Lapa. Trabalha durante toda a noite, até as 5h da manhã, de quinta a domingo.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Daílton Fontes conhece bem os problemas de saúde relacionados à atividade que exerce. Ele já foi parar no hospital diversas vezes por não ter conseguido se alimentar e se hidratar corretamente. &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Para poder cuidar dos meus filhos, alimentar os meus filhos, eu ficava na barraca comendo só biscoito e tomando refresco, para não perder o cliente. E isso, com o tempo me afetou muito. Fui parar várias vezes no hospital”, diz.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dadá Corredor afirma que não está na informalidade por opção. “Isso é complicado, muito complicado, entendeu? Nosso país não gera emprego e acabamos caindo na informalidade. Este é o detalhe. Você cai na informalidade, começa a correr da fiscalização e isso estressa mais ainda. Acabamos ficando ainda mais doentes.”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para os filhos, ele deseja formação melhor do que a dele. Dos seis, uma já está formada na Universidade do Estado do Rio de Janeiro (Uerj).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Já para ele próprio, que de tanto correr, começou a se profissionalizar no esporte e a se preparar, agora sonha em disputar a Maratona do Rio, com a camisa do Muca.&lt;/p&gt;
</description>
     <pubDate>Fri, 09 May 2025 17:44:00 -0300</pubDate>
 <dc:creator>Mariana Tokarnia – Repórter da Agência Brasil</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1642218 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos">Direitos Humanos</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/camelos">Camelôs</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/rio-de-janeiro">Rio de Janeiro</category>
  </item>
  </channel>
</rss>
