<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><rss version="2.0" xml:base="https://agenciabrasil.ebc.com.br/rss/ultimasnoticias/feed.xml/8" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/rss/ultimasnoticias/feed.xml/8</link>
    <description></description>
    <language>pt-br</language>
     <atom:link href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/rss/8/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
      <item>
    <title>Agricultura confirma caso de gripe aviária em município do RS</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-05/agricultura-confirma-caso-de-gripe-aviaria-em-municipio-do-rs</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/sVUMHjh9b2KB_3gYzBwJUGHjW5s=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/frangos1ana.jpg?itok=ZAy5YNeT</imagem-destaque>    <description>  &lt;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:center;&quot;&gt;&lt;a class=&quot;&quot; href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-05/agricultura-confirma-caso-de-gripe-aviaria-em-municipio-do-rs&quot;&gt;
                    &lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/abr/assets/images/logo-agenciabrasil.svg&quot; alt=&quot;Logo Agência Brasil&quot; style=&quot;height: 54px;&quot;&gt;
				&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;O Ministério da Agricultura e Pecuária (Mapa) confirmou que foi detectado, no município de Montenegro, no Rio Grande do Sul, um caso de vírus da influenza aviária de alta patogenicidade (IAAP) em matrizeiro de aves comerciais.&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1642936&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1642936&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É o primeiro foco de IAAP detectado em sistema de avicultura comercial no Brasil. &lt;strong&gt;Por questões contratuais, a exportação de aves para a China é suspensa quando há ocorrências desse tipo&lt;/strong&gt;, informou o ministério à Agência Brasil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;Notícias relacionadas:&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2025-03/reino-unido-detecta-primeiro-caso-de-gripe-aviaria-em-ovelha&quot;&gt;Reino Unido detecta primeiro caso de gripe aviária em ovelha.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2024-08/gripe-aviaria-risco-global-para-saude-humana-e-baixo-diz-oms&quot;&gt;Gripe aviária: risco global para a saúde humana é baixo, diz OMS.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-02/agricultura-suspende-determinacao-de-carimbar-data-de-validade-em-ovos&quot;&gt;Agricultura suspende determinação de carimbar data de validade em ovos.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;strong&gt;Em nota, o Mapa informou que a doença não é transmitida pelo consumo de carne de aves nem de ovos.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“A população brasileira e mundial pode se manter tranquila em relação à segurança dos produtos inspecionados, não havendo qualquer restrição ao seu consumo. O risco de infecções em humanos pelo vírus da gripe aviária é baixo e, em sua maioria, ocorre entre tratadores ou profissionais com contato intenso com aves infectadas (vivas ou mortas)”, informa a nota.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Segundo a pasta, &lt;strong&gt;já foram adotadas as medidas de contenção e erradicação do foco previstas no plano nacional de contingência&lt;/strong&gt;. A medida permite, além do combate ao foco específico, a manutenção da capacidade produtiva do setor, de forma a garantir o abastecimento e a segurança alimentar da população.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“O Mapa também está realizando a comunicação oficial aos entes das cadeias produtivas envolvidas, à Organização Mundial de Saúde Animal (OMSA), aos Ministérios da Saúde e do Meio Ambiente, bem como aos parceiros comerciais do Brasil”, complementou a nota ao ressaltar que o Serviço Veterinário brasileiro está “treinado e equipado” para o enfrentamento da doença&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Desde 2006, os casos de IAAP têm ocorrido principalmente na Ásia, África e no norte da Europa.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
     <pubDate>Fri, 16 May 2025 13:43:00 -0300</pubDate>
 <dc:creator>Pedro Peduzzi - Repórter da Agência Brasil</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1642936 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia">Economia</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/aves">aves</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/agricultura">agricultura</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/gripe-aviaria-1">Gripe Aviária</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/influenza-aviaria">Influenza Aviária</category>
  </item>
  <item>
    <title>IBGE: taxa de desemprego cresce em 12 estados no primeiro trimestre</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-05/taxa-de-desemprego-cresce-em-12-estados-no-primeiro-trimestre</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/PyEBdM0HGu8S9Eo5n7HmDJ7q1-k=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/alunos_do_curso_tecnico_de_gastronomia_do_instituto_federal_de_brasilia.jpg?itok=_wtNCwmO</imagem-destaque>    <description>  &lt;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:center;&quot;&gt;&lt;a class=&quot;&quot; href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-05/taxa-de-desemprego-cresce-em-12-estados-no-primeiro-trimestre&quot;&gt;
                    &lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/abr/assets/images/logo-agenciabrasil.svg&quot; alt=&quot;Logo Agência Brasil&quot; style=&quot;height: 54px;&quot;&gt;
				&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;A taxa de desocupação, também conhecida como taxa de desemprego, cresceu em 12 das 27 unidades da federação brasileiras no primeiro trimestre deste ano, na comparação com o último trimestre de 2024. &lt;strong&gt;Nas outras 15 unidades, o indicador manteve-se estável.&lt;/strong&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1642918&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1642918&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Os dados são da Pesquisa Nacional por Amostra de Domicílios Contínua (Pnad-C), divulgada nesta sexta-feira (16) pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE)&lt;/strong&gt;. O maior aumento foi observado no Piauí, que passou de 7,5% para 10,2%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;Notícias relacionadas:&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-04/desemprego-de-7-no-1o-trimestre-e-o-menor-ja-registrado-desde-2012&quot;&gt; Desemprego de 7% no 1º tri é o menor já registrado para o período.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-05/bb-tem-lucro-de-r-73-bi-de-janeiro-marco-em-queda-de-207&quot;&gt;BB tem lucro de R$ 7,3 bi de janeiro a março, em queda de 20,7%.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-05/credito-extraordinario-para-o-inss-nao-esta-em-discussao-diz-haddad&quot;&gt;Crédito extraordinário para o INSS não está em discussão, diz Haddad.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;strong&gt;Em seguida, aparecem os estados do Amazonas (que subiu de 8,3% para 10,1%), Pará (de 7,2% para 8,7%) e Ceará (de 6,5% para 8%).&lt;/strong&gt; Pernambuco subiu de 10,2% para 11,6% e manteve-se como a unidade da federação com maior taxa de desemprego do país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Outros estados com alta na taxa foram: Minas Gerais (de 4,3% para 5,7%), Maranhão (de 6,9% para 8,1%), Rio Grande do Norte (de 8,5% para 9,8%), Rio de Janeiro (de 8,2% para 9,3%), Mato Grosso (de 2,5% para 3,5%), Paraná (de 3,3% para 4%) e Rio Grande do Sul (de 4,5% para 5,3%).&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://www.whatsapp.com/channel/0029VaoRTgrInlqYLSk59B2M&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&amp;gt;&amp;gt; Siga o canal da &lt;strong&gt;Agência Brasil &lt;/strong&gt;no WhatsApp&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Com estabilidade de um trimestre para outro, Santa Catarina (3%) e Rondônia (3,1%) foram os estados que apresentaram menor taxa de desemprego.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Já na comparação com o primeiro trimestre de 2024, 21 das 27 unidades da federação mantiveram taxas estáveis, enquanto seis tiveram queda: Bahia (de 14% para 10,9%), Espírito Santo (de 5,9% para 4%), São Paulo (de 7,4% para 5,2%), Rio de Janeiro (de 10,3% para 9,3%), Santa Catarina (de 3,8% para 3%) e Paraná (de 4,8% para 4%).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A taxa de desocupação nacional, divulgada em 30 de abril, ficou em 7%, a&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-04/desemprego-de-7-no-1o-trimestre-e-o-menor-ja-registrado-desde-2012&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; menor registrada para o período&lt;/a&gt; desde o início da pesquisa, em 2012. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O rendimento médio real mensal subiu apenas em três estados do último trimestre de 2024 para o primeiro trimestre deste ano: Rio de Janeiro (6,8%), Santa Catarina (5,8%) e Pernambuco (4,7%). Nas demais unidades da federação, permaneceu estável.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Já na comparação com o primeiro trimestre de 2024, o rendimento médio real em sete estados: Pernambuco (23,4%), Alagoas (13,4%), Sergipe (13,2%), Santa Catarina (1,25%), Rio Grande do Sul (6,8%), Paraná (6,4%) e Espírito Santo (4,9%). Nas demais unidades da federação, ficou estável.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Cor, idade e sexo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A pesquisa do IBGE mostrou ainda que a taxa de desemprego é maior entre os jovens: 26,4% entre aqueles de 14 a 17 anos e 14,9% entre os que têm de 18 a 24 anos.&lt;/strong&gt; Nas demais faixas etárias, as taxas são: de 25 a 39 anos (6,5%), 40 a 59 anos (4,7%) e de 60 anos ou mais (3,1%).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na comparação por sexo, as mulheres enfrentam uma taxa de desemprego maior (8,7%) que os homens (5,7%). No recorte por cor ou raça, os pretos têm uma taxa de 8,4% e os pardos, de 8%, enquanto entre os brancos, o índice é de apenas 5,6%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em relação ao nível de instrução, as taxas são menores entre aqueles com superior completo (3,9%) e sem instrução (5,6%). A maior taxa é observada entre aqueles com ensino médio incompleto (11,4%). As demais taxas são: fundamental incompleto (6,8%), fundamental completo (7,9%), médio completo (8%) e superior incompleto (7,9%).&lt;/p&gt;
</description>
     <pubDate>Fri, 16 May 2025 10:03:00 -0300</pubDate>
 <dc:creator>Vitor Abdala - Repórter da Agência Brasil </dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1642918 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia">Economia</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/taxa-de-desemprego-0">Taxa de Desemprego</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/pnad-c">Pnad-C</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/ibge">IBGE</category>
  </item>
  <item>
    <title>Portabilidade de consignado para CLT entre bancos começa a valer</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-05/portabilidade-de-consignado-para-clt-entre-bancos-comeca-valer</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/uVBw8LRxuLFN5_K-Adrne9I1iZM=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/dinheiro_caixa_mcajr_abr_2907221127.jpg?itok=II1KVTFQ</imagem-destaque>    <description>  &lt;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:center;&quot;&gt;&lt;a class=&quot;&quot; href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-05/portabilidade-de-consignado-para-clt-entre-bancos-comeca-valer&quot;&gt;
                    &lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/abr/assets/images/logo-agenciabrasil.svg&quot; alt=&quot;Logo Agência Brasil&quot; style=&quot;height: 54px;&quot;&gt;
				&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;A partir desta sexta-feira (16), os trabalhadores com crédito consignado ou crédito direto ao consumidor (CDC) podem migrar dívidas de outras instituições financeiras para o &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-03/tire-duvidas-sobre-consignado-para-clt-que-entra-em-vigor-nesta-sexta&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Crédito do Trabalhador&lt;/a&gt;. O programa fornece crédito com juros mais baixos a trabalhadores com carteira assinada. Desde abril, a &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-04/trabalhador-pode-trocar-dividas-mais-caras-por-consignado-para-clt&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;troca de dívidas caras por mais baratas&lt;/a&gt; só podia ser feita dentro da mesma instituição.&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1642907&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1642907&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;As mais de 70 instituições financeiras habilitadas no programa já estão autorizadas a oferecer a troca diretamente em seus aplicativos e &lt;em&gt;sites&lt;/em&gt;. Nessa etapa, a migração ainda não está disponível na Carteira de Trabalho Digital.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;Notícias relacionadas:&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-04/consignado-clt-contabiliza-r-89-bilhoes-emprestados-trabalhadores&quot;&gt;Consignado CLT contabiliza R$ 8,9 bilhões emprestados a trabalhadores.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-04/consignado-clt-saiba-os-cuidados-na-hora-de-contratar-um-emprestimo&quot;&gt;Consignado CLT: saiba os cuidados na hora de contratar um empréstimo.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;A troca só é vantajosa nos casos em que o consignado para CLT, lançado há dois meses, tenha juros mais baixos que as linhas de crédito contratadas pelo trabalhador. Em média, o CDC tem juros em torno de 7% a 8% ao mês. No programa Crédito do Trabalhador, as taxas estão um pouco acima de 3% ao mês, com alguns bancos cobrando 1,6% ao mês.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Segundo a &lt;a href=&quot;https://www.planalto.gov.br/ccivil_03/_ato2023-2026/2025/mpv/mpv1292.htm&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;medida provisória&lt;/a&gt; (MP) que lançou o Programa Crédito do Trabalhador, a redução dos juros na troca de dívida é obrigatória.&lt;/strong&gt; Para fazer o procedimento, o trabalhador contrata um empréstimo consignado pelo Crédito do Trabalhador e quita a dívida anterior. Caso tenha margem consignável, pode pedir novo crédito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A obrigatoriedade da redução das taxas de juros para a troca de dívidas vale por 120 dias, até 21 de julho, conforme a MP. &lt;/strong&gt;Além disso, o banco pode oferecer diretamente aos seus clientes a opção de migrar para o Crédito do Trabalhador com as taxas reduzidas. Se o trabalhador não achar as condições vantajosas, ele pode optar pela portabilidade para outra instituição financeira.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Como funciona &lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;No aplicativo Carteira de Trabalho Digital, o trabalhador autoriza o compartilhamento de seus dados (como CPF, tempo de empresa e margem disponível).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;- Em até 24 horas, instituições financeiras enviam ofertas de crédito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;- O trabalhador escolhe a melhor proposta, com juros menores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;- As parcelas são descontadas diretamente na folha de pagamento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;- Até 35% da renda mensal podem ser comprometidos com o empréstimo.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Como pedir a portabilidade&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;- Verificar se o banco de destino oferece o novo consignado para CLT.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;- Pedir a portabilidade nos canais digitais da instituição (&lt;em&gt;site&lt;/em&gt; ou aplicativo).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;- A nova instituição quita a dívida anterior e assume o crédito automaticamente, com os juros e os prazos da nova linha.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Próximas etapas&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A partir de 6 de junho, o trabalhador que fez a nova modalidade de consignado privado poderá trocar de instituição financeira, escolhendo a que oferecer juros mais baixos.&lt;/strong&gt; Nessa etapa, qualquer dívida de qualquer banco poderá ser migrada, inclusive as linhas do Crédito do Trabalhador contratadas desde março.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A troca de dívidas e a concessão de novos empréstimos serão geridas pela Dataprev. O Ministério do Trabalho e Emprego monitora diariamente as taxas de juros e o perfil dos tomadores de crédito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A portabilidade automática de dívidas vale apenas para CDC ou empréstimos consignados tradicionais. No entanto, o trabalhador também pode contratar a linha do Programa Crédito do Trabalhador para quitar débitos no cheque-especial ou no cartão de crédito. Nesses casos, será necessário primeiramente renegociar a dívida antes de contratar o empréstimo para quitá-la.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segundo os dados mais recentes do Ministério do Trabalho e Emprego, o Programa Crédito do Trabalhador liberou cerca de R$ 10,3 bilhões. O valor médio por contrato corresponde a R$ 5.383,22, com média de 17 parcelas e prestação média de R$ 317,20.&lt;strong&gt; Das mais de 70 instituições financeiras habilitadas, 35 estão operando a nova modalidade de consignado. São Paulo, Rio de Janeiro, Minas Gerais, Rio Grande do Sul e Paraná são os estados com maior volume de concessões pelo novo programa.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
     <pubDate>Fri, 16 May 2025 08:02:00 -0300</pubDate>
 <dc:creator>Wellton Máximo - Repórter da Agência Brasil</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1642907 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia">Economia</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/emprestimo-consignado-0">Empréstimo consignado</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/portabilidade-0">Portabilidade</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/bancos">bancos</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/trabalhadores">trabalhadores</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/credito-2">Crédito</category>
  </item>
  <item>
    <title>BB tem lucro de R$ 7,3 bi de janeiro a março, em queda de 20,7%</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-05/bb-tem-lucro-de-r-73-bi-de-janeiro-marco-em-queda-de-207</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/AWKUAssEs45MOv_UFxad1uLjO_E=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/agencia-bb.jpg?itok=z7qH3jrO</imagem-destaque>    <description>  &lt;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:center;&quot;&gt;&lt;a class=&quot;&quot; href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-05/bb-tem-lucro-de-r-73-bi-de-janeiro-marco-em-queda-de-207&quot;&gt;
                    &lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/abr/assets/images/logo-agenciabrasil.svg&quot; alt=&quot;Logo Agência Brasil&quot; style=&quot;height: 54px;&quot;&gt;
				&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;O lucro do Banco do Brasil (BB) começou 2025 em queda. De janeiro a março, a instituição financeira teve lucro líquido ajustado de R$ 7,3 bilhões, queda de 20,7% em relação ao mesmo período do ano passado e de 23% em relação ao quarto trimestre de 2024, segundo balanço divulgado na noite dessa quinta-feira (15) pela instituição.&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1642906&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1642906&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Esse foi o primeiro recuo após 16 trimestres consecutivos de crescimento no lucro, em comparação com os ganhos do mesmo período do ano anterior. As novas regras contábeis e a inadimplência no agronegócio, segmento que o banco lidera, pesaram.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;Notícias relacionadas:&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-02/banco-do-brasil-tem-lucro-recorde-de-r-379-bi-em-2024&quot;&gt;Banco do Brasil tem lucro recorde de R$ 37,9 bi em 2024.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-01/banco-do-brasil-e-eleito-o-mais-sustentavel-do-mundo-pela-sexta-vez&quot;&gt;Banco do Brasil é eleito o mais sustentável do mundo pela sexta vez.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-01/banco-do-brasil-lanca-funcionalidades-para-pcd-em-aplicativo&quot;&gt;Banco do Brasil lança funcionalidades para PCD em aplicativo.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;Em nota, o BB informou que a entrada em vigor de uma &lt;a href=&quot;https://www.bcb.gov.br/estabilidadefinanceira/exibenormativo?tipo=Resolu%C3%A7%C3%A3o%20CMN&amp;amp;numero=4966&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;resolução do Conselho Monetário Nacional&lt;/a&gt; (CMN), que alterou a contabilidade das instituições financeiras, interferiu no resultado. Aprovadas em 2021, as novas regras só entraram em vigor em janeiro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A resolução muda o modelo de provisões (reservas financeiras para cobrir possíveis calotes) para perda esperada, feita com base em estimativas. Isso afetou a maneira como algumas despesas e receitas são reconhecidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pelas novas regras, o reconhecimento das receitas de juros das operações consideradas estágio 3 (com atrasos acima de 90 dias) pelo regime de caixa fez com que o banco deixasse de reconhecer R$ 1 bilhão em receitas de crédito. O regime de caixa só permite o reconhecimento de receitas quando o dinheiro efetivamente entra no caixa da instituição financeira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O índice de inadimplência, que considera atrasos de mais de 90 dias, subiu para 3,86% no primeiro trimestre, contra 3,32% no quarto trimestre de 2024 e 2,90% no primeiro trimestre do ano passado.&lt;/strong&gt; Segundo o BB, o aumento decorre da alta da Taxa Selic (juros básicos da economia) e de quebras de safra em 2023 e em 2024, que fizeram a inadimplência no agronegócio atingir 3,04% no fim de março, contra 2,45% em dezembro e 1,19% em março do ano passado.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Revisão das projeções&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Com a queda no lucro, o BB pôs as projeções de lucro, de margem financeira bruta e de custo do crédito (perdas esperadas com inadimplência e outros riscos) para 2025. Os novos números ainda serão divulgados.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segundo as estimativas anteriores, apresentadas em fevereiro, o banco projetava lucro líquido ajustado entre R$ 37 bilhões e R$ 41 bilhões, margem financeira bruta entre R$ 111 bilhões e R$ 115 bilhões e custo do crédito entre R$ 38 bilhões e R$ 42 bilhões.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Crescimento do crédito&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Apesar da queda do lucro, o BB emprestou mais no primeiro trimestre. A carteira de crédito ampliada encerrou março em R$ 1,278 trilhão, alta de 1,1% no trimestre e de 14,4% em 12 meses.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na distribuição por segmentos de crédito, os resultados foram os seguintes:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;•    Pessoa Física: R$ 335,8 bilhões no fim de março, alta de 1,2% no trimestre e 6,6% em um ano, com destaque para a nova modalidade de crédito consignado para CLT, destinado a trabalhadores da iniciativa privada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;•    Pessoa Jurídica: R$ 459,9 bilhões, alta de 1,6% no trimestre e de 22,4% em um ano. Desse total, R$ 141,3 bilhões são para grandes empresas, R$ 123,8 bilhões para micro, pequenas e médias empresas e 74,6 bilhões para clientes do governo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;•    Agronegócios: R$ 406,2 bilhões, alta 9,0% em um ano, com destaque para as linhas de custeio e investimento. Nos nove meses do Plano Safra 2024/2025, o Banco do Brasil desembolsou R$ 174,5 bilhões em crédito ao segmento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;•    Carteira de Crédito Sustentável: R$ 393,5 bilhões, financiando atividades que geram impactos sociais e ambientais positivos, com alta de 1,8% no trimestre e de 9,6% em 12 meses.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Receitas e despesas&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;As receitas de prestação de serviços nos três primeiros meses do ano caíram 9%, mas crescem 0,2% em 12 meses&lt;/strong&gt;. As despesas administrativas recuaram 0,1% na comparação trimestral, mas subiram 7% em relação a março do ano passado.&lt;/p&gt;
</description>
     <pubDate>Fri, 16 May 2025 06:50:00 -0300</pubDate>
 <dc:creator>Wellton Máximo - Repórter da Agência Brasil</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1642906 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia">Economia</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/banco-do-brasil-0">Banco do Brasil</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/bb">bb</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/lucro">lucro</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/balanco-0">Balanço</category>
  </item>
  <item>
    <title>Crédito extraordinário para o INSS não está em discussão, diz Haddad</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-05/credito-extraordinario-para-o-inss-nao-esta-em-discussao-diz-haddad</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/g1ch3dQlRfaHZnyFRooUmC5V9SU=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/03/20/bdm-haddad_mcamgo_abr_20032025-7.jpg?itok=vizryX0_</imagem-destaque>    <description>  &lt;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:center;&quot;&gt;&lt;a class=&quot;&quot; href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-05/credito-extraordinario-para-o-inss-nao-esta-em-discussao-diz-haddad&quot;&gt;
                    &lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/abr/assets/images/logo-agenciabrasil.svg&quot; alt=&quot;Logo Agência Brasil&quot; style=&quot;height: 54px;&quot;&gt;
				&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;A abertura de um crédito extraordinário no Orçamento de 2025 para ressarcir aposentados e pensionistas que sofreram descontos indevidos não está em discussão, disse nesta quinta-feira (15), em Brasília, o ministro da Fazenda, Fernando Haddad. Segundo ele, o governo ainda avalia o tamanho das retiradas não autorizadas de segurados do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS).&lt;/strong&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1642894&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1642894&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O ministro reiterou que o uso de dinheiro público para reembolsar os aposentados e pensionistas só será feito em último caso. Isso ocorrerá se o dinheiro recuperado das entidades envolvidas nos descontos indevidos for insuficiente para cobrir o ressarcimento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;Notícias relacionadas:&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-05/haddad-nega-planos-para-reajustar-valor-do-bolsa-familia&quot;&gt;Haddad nega planos para reajustar valor do Bolsa Família.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-05/haddad-eua-devem-olhar-com-mais-generosidade-para-america-latina&quot;&gt;Haddad: EUA devem olhar com mais generosidade para a América Latina.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-05/haddad-anuncia-que-pretende-acelerar-desoneracao-de-data-centers&quot;&gt;Haddad anuncia que pretende acelerar desoneração de data centers.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;“Não começamos a tratar disso [crédito extraordinário ao INSS] porque ainda não temos uma estimativa do volume de recursos necessários. Temos que esperar para saber qual é efetivamente o tamanho do problema e o que não vai poder ser ressarcido por recursos das próprias associações. Já é pedido o bloqueio de bens. É uma série de questões que quem fraudou tem que pagar”, afirmou Haddad.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Limite de crescimento&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Pelo arcabouço fiscal, créditos extraordinários não contam para o cumprimento da meta de resultado primário e estão fora do limite de crescimento dos gastos em até 2,5% acima da inflação do ano anterior. No entanto, esses créditos resultam em aumento da dívida pública do governo.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;No início da noite, o Palácio do Planalto divulgou que o número de pedidos de reembolso ao INSS atingiu 1.051.238 em dois dias de funcionamento do sistema de notificações&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;O número de entidades envolvidas continua em 41. Na quarta-feira (14), cerca de 578 mil aposentados e pensionistas haviam comunicado descontos indevidos nos benefícios, com cerca de 473 mil comunicando hoje.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Motociclistas&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Mais cedo, &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-05/haddad-nega-planos-para-reajustar-valor-do-bolsa-familia&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Haddad havia negado planos para elevar o valor mínimo do Bolsa Família e para elaborar um pacote de aumento de gastos para elevar a popularidade do governo&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O ministro não confirmou se uma proposta do Ministério do Trabalho e Emprego de uma linha especial de crédito para motociclistas faz parte do pacote ou se está sendo analisado separadamente. “Ainda não há modelo fechado. Não tem pacote da semana que vem. Existe um conjunto de medidas que são corriqueiras”, declarou&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diferentemente da elevação do Bolsa Família, a linha de crédito especial para troca de motos não teria custo para os cofres públicos. Os financiamentos com juros mais baixos seriam concedidos pelo Banco do Brasil e pela Caixa Econômica Federal, mas o governo ainda não definiu se o crédito atenderia apenas a entregadores ou a todos os motociclistas.&lt;/p&gt;
</description>
     <pubDate>Thu, 15 May 2025 20:18:00 -0300</pubDate>
 <dc:creator>Wellton Máximo – Repórter da Agência Brasil</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1642894 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia">Economia</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/haddad">Haddad</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/credito-extraordinario">crédito extraordinário</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/bolsa-familia-0">bolsa família</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/motociclistas-0">Motociclistas</category>
  </item>
  <item>
    <title>BNDES lucra R$ 5,6 bi no primeiro trimestre de 2025, alta de 7,3% </title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-05/bndes-lucra-r-56-bi-no-primeiro-trimestre-de-2025-alta-de-73</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/VLT825866l2km7DRTcR6tNQpO9Y=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/edificio_sede_do_bndes250620211186.jpg?itok=7uYIJ3SL</imagem-destaque>    <description>  &lt;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:center;&quot;&gt;&lt;a class=&quot;&quot; href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-05/bndes-lucra-r-56-bi-no-primeiro-trimestre-de-2025-alta-de-73&quot;&gt;
                    &lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/abr/assets/images/logo-agenciabrasil.svg&quot; alt=&quot;Logo Agência Brasil&quot; style=&quot;height: 54px;&quot;&gt;
				&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;O Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES) anunciou nesta quinta-feira (15) um lucro líquido de R$ 5,6 bilhões no primeiro trimestre de 2025. Em comparação com o mesmo período de 2024, houve alta de 7,3%.&lt;/strong&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1642888&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1642888&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A demanda por crédito também aumentou no período. &lt;strong&gt;As aprovações somaram R$ 33,3 bilhões, aumento de 35% em relação ao primeiro trimestre de 2024.&lt;/strong&gt; Os desembolsos foram de R$ 25,2 bilhões, alta de 8% em relação ao mesmo período do ano passado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;Notícias relacionadas:&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-05/pedidos-de-reembolso-ao-inss-passam-de-1-milhao&quot;&gt;Pedidos de reembolso ao INSS passam de 1 milhão.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-05/confianca-da-industria-sobe-em-maio-apos-dois-meses-de-queda&quot;&gt;Confiança da indústria sobe em maio após dois meses de queda.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-05/bolsa-supera-os-139-mil-pontos-e-bate-recorde-historico&quot;&gt;Bolsa supera os 139 mil pontos e bate recorde histórico.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;O BNDES destaca o aumento de 100% na infraestrutura (R$ 13,2 bilhões). E cita o projeto aprovado de R$ 7,3 bilhões para a EcoRioMinas Concessionária de Rodovias S.A. investir em três rodovias federais (trechos da BR-116, BR-465 e BR-493) entre o Rio de Janeiro e Minas Gerais, que abrangerão 36 municípios nos dois estados. Também há menção ao apoio de R$ 2,4 bilhões para a expansão da Linha 2-Verde do metrô de São Paulo (SP).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os números do banco mostram crescimento nas aprovações de crédito para o setor de comércio e serviços de 20% (R$ 5,3 bilhões), de 9% (R$ 7,4 bilhões) para a agropecuária e de 7% (R$ 7,4 bilhões) para a indústria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O apoio dado às micro, pequenas e médias empresas (MPMEs) foi de R$ 34,7 bilhões, alta de 87,7% na comparação com mesmo período de 2024.&lt;/strong&gt; As aprovações de crédito foram de R$ 13,2 bilhões e as garantias prestadas por fundos garantidores em operações realizadas por agentes financeiros chegaram a R$ 21,5 bilhões.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“O lucro líquido continuou crescendo, assim como as aprovações de crédito em todos os setores da economia, mesmo com uma taxa de juros bastante difícil e num cenário geopolítico muito desafiador”, disse o presidente do BNDES, Aloizio Mercadante, em nota.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Em relação ao lucro líquido, o primeiro trimestre registrou R$ 5,6 bilhões, 7,3% acima do resultado no mesmo período de 2024. O lucro líquido recorrente de R$ 2,7 bilhões ficou estável, com variação de 0,9%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O lucro total foi influenciado principalmente pelas receitas oriundas das reversões de provisão para risco de crédito de R$ 1,5 bilhão, liquida de efeitos tributários, e pelo recebimento de dividendos e juros sobre o capital próprio de R$ 0,8 bilhão, oriundos de Petrobras. &lt;strong&gt;O patrimônio líquido atingiu R$ 168,2 bilhões no trimestre, aumento de R$ 9,8 bilhões em relação ao trimestre anteriores.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os ativos totais do Sistema BNDES foram de R$ 861 bilhões, aumento de R$ 20 bilhões (2,4%) em relação a dezembro de 2024.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A inadimplência registrada foi de 0,001% (90 dias), o que o BNDES considera expressivamente inferior à do Sistema Financeiro Nacional (3,22% geral e 0,33% para grandes empresas em março de 2025).&lt;/strong&gt; Segundo o banco, isso é evidência da “solidez da carteira de crédito do BNDES”.&lt;/p&gt;
</description>
     <pubDate>Thu, 15 May 2025 19:49:00 -0300</pubDate>
 <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1642888 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia">Economia</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/bndes">BNDES</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/aloizio-mercadante-0">Aloízio Mercadante</category>
  </item>
  <item>
    <title>Pedidos de reembolso ao INSS passam de 1 milhão</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-05/pedidos-de-reembolso-ao-inss-passam-de-1-milhao</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/ZrnoI8K0U_lPcTdC3rIjXiFt4sY=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/07/17/0d9a5875.jpg?itok=CsqCPrvr</imagem-destaque>    <description>  &lt;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:center;&quot;&gt;&lt;a class=&quot;&quot; href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-05/pedidos-de-reembolso-ao-inss-passam-de-1-milhao&quot;&gt;
                    &lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/abr/assets/images/logo-agenciabrasil.svg&quot; alt=&quot;Logo Agência Brasil&quot; style=&quot;height: 54px;&quot;&gt;
				&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;Aposentados e pensionistas do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) registraram mais de 1 milhão de pedidos de reembolso&lt;/strong&gt; de descontos não autorizados feitos por entidades associativas.&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1642886&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1642886&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em números totais, &lt;strong&gt;1.051.238 de segurados formalizaram a contestação na plataforma &lt;em&gt;Meu INSS&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; ou pelo &lt;strong&gt;canal 135 de atendimento telefônico&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;Notícias relacionadas:&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-05/inss-alerta-populacao-sobre-perfil-falso-em-rede-social&quot;&gt;INSS alerta população sobre perfil falso em rede social .&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2025-05/ladrao-entrou-no-inss-no-governo-bolsonaro-diz-ministro-no-senado&quot;&gt;Ladrão entrou no INSS no governo Bolsonaro, diz ministro no Senado.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-05/saiba-como-contestar-descontos-nao-autorizados-do-inss&quot;&gt;Saiba como contestar descontos não autorizados do INSS.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;strong&gt;Outros 17.963 informaram que o desconto foi autorizado&lt;/strong&gt;. O balanço foi divulgado na tarde desta quinta-feira (15) pelo INSS, com dados apurados até as 17h.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Este é apenas o segundo dia de funcionamento do serviço&lt;/strong&gt; que permite ao beneficiário consultar quanto teve de descontos ao longo dos últimos anos e informar se eles foram autorizados ou não, abrindo, assim, um processo administrativo para receber o dinheiro de volta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;São 41 entidades associativas contestadas em todos esses lançamentos&lt;/strong&gt;, abrangendo todas que têm ou tinham algum credenciamento com o órgão para fazer o desconto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-05/inss-4739-mil-segurados-ja-contestaram-descontos-indevidos&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Cerca de nove milhões de segurados começaram a ser notificados desde terça-feira (13) sobre descontos por entidades e associações&lt;/a&gt;. Agora, é &lt;strong&gt;possível saber o nome da entidade à qual o aposentado ou pensionista que teve desconto está vinculado&lt;/strong&gt;, por meio do serviço &lt;em&gt;Consultar Descontos de Entidades Associativas&lt;/em&gt;, disponível no aplicativo.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Investigação&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Esses &lt;strong&gt;descontos são alvo de investigação pela Polícia Federal&lt;/strong&gt; e pela &lt;strong&gt;Controladoria Geral da União (CGU)&lt;/strong&gt;, que apura a atuação de organizações criminosas para fraudar os benefícios previdenciários, associando de forma não autorizada os segurados do INSS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ao todo, desde ontem, mais de 4,3 milhões de usuários consultaram a plataforma &lt;em&gt;Meu INSS&lt;/em&gt; para verificar quanto tiveram de desconto. O&lt;strong&gt; prazo para solicitar um eventual reembolso é indeterminado&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As &lt;strong&gt;associações que tiverem seus descontos contestados por um segurado terão de apresentar uma documentação individualizada&lt;/strong&gt;, no &lt;strong&gt;prazo de 15 dias úteis&lt;/strong&gt;, para comprovar a adesão voluntária do beneficiário aos descontos ou efetuar o recolhimento do dinheiro devido. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Em caso de pagamento, o valor será repassado ao Tesouro Nacional para posterior devolução na conta do segurado&lt;/strong&gt;. Essas organizações poderão usar uma plataforma própria disponibilizada pela Dataprev (Empresa de Tecnologia e Informações da Previdência Social).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde a semana passada, quem não teve descontos associativos recebeu a seguinte mensagem: &quot;Fique tranquilo, nenhum desconto foi feito no seu benefício&quot;.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Alerta de golpes&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Em seu site, o &lt;strong&gt;INSS alerta que não tem feito ligações telefônicas nem enviado mensagens SMS por e-mail, WhatsApp ou outro canal diferente dos oficiais para informar sobre os descontos &lt;/strong&gt;de entidades associativas.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&quot;É preciso redobrar o cuidado com golpes! O contato oficial com os beneficiários do INSS será feito exclusivamente por meio de notificação no aplicativo &lt;em&gt;Meu INSS&lt;/em&gt;. [...] Evite clicar em &lt;em&gt;links&lt;/em&gt; suspeitos e não forneça dados pessoais se receber alguma ligação&quot;, disse a autarquia, em nota.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;As informações de interesse dos cidadãos serão divulgadas pelos meios oficiais do instituto: o site do INSS e as redes sociais oficiais do INSS com símbolo de conta verificada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em &lt;strong&gt;caso de dúvidas, o cidadão deve ligar para a central de teleatendimento 135&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
     <pubDate>Thu, 15 May 2025 19:47:00 -0300</pubDate>
 <dc:creator>Pedro Rafael Vilela - Repórter da Agência Brasil</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1642886 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia">Economia</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/inss">INSS</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/beneficios">benefícios</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/fraudes-no-inss">fraudes no INSS</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/descontos-no-inss">descontos no INSS</category>
  </item>
  <item>
    <title>Confiança da indústria sobe em maio após dois meses de queda</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-05/confianca-da-industria-sobe-em-maio-apos-dois-meses-de-queda</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/7UWAXuZhdkemiZLNUG5uV1MU9Js=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/coronavirus_industria_automobilistica_fabrica2005200369.jpg?itok=FNR7kcNh</imagem-destaque>    <description>  &lt;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:center;&quot;&gt;&lt;a class=&quot;&quot; href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-05/confianca-da-industria-sobe-em-maio-apos-dois-meses-de-queda&quot;&gt;
                    &lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/abr/assets/images/logo-agenciabrasil.svg&quot; alt=&quot;Logo Agência Brasil&quot; style=&quot;height: 54px;&quot;&gt;
				&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;Após dois meses de queda, os empresários industriais estão um pouco mais confiantes em maio, mas continuam pessimistas. &lt;strong&gt;O Índice de Confiança do Empresário Industrial (Icei), medido pela Confederação Nacional da Indústria (CNI) subiu para 48,9 pontos em maio, alta em relação aos 48 pontos registrados em abril.&lt;/strong&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1642876&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1642876&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apesar da alta, &lt;strong&gt;o indicador continua abaixo da linha divisória de 50 pontos, que separa o otimismo do pessimismo. &lt;/strong&gt;O índice, no entanto, mantém-se abaixo da média histórica de 53,8 pontos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;Notícias relacionadas:&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-05/industria-cresce-12-em-marco-apos-5-meses-de-queda-ou-estabilidade&quot;&gt; Indústria cresce 1,2% em março, após 5 meses de queda ou estabilidade.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-04/cni-estima-alta-de-23-no-pib-neste-ano&quot;&gt;CNI estima alta de 2,3% no PIB neste ano.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;strong&gt;De acordo com a CNI, o principal motivo para a alta foi a avaliação menos negativa sobre o momento atual da economia brasileira. &lt;/strong&gt;Um dos componentes do Icei, o Índice de Condições Atuais, que mede a percepção atual sobre a economia e a própria empresa, subiu de 42,7 pontos em abril para 44 pontos em maio. Abaixo da linha de 50 pontos desde janeiro de 2023, o indicador vinha caindo desde setembro do ano passado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O Índice de Expectativas, que mede as perspectivas para os próximos seis meses, subiu de 50,7 para 51,3 pontos. Esse indicador é dividido em duas partes. A previsão positiva para a própria empresa subiu de 55,5 pontos, em abril, para 55,8 pontos em maio, indicando manutenção da confiança. A previsão para a economia também melhorou, passando de 41,1 pontos para 42,5 pontos, ficando abaixo da linha que separa o otimismo do pessimismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Segundo a CNI, os movimentos indicam reversão parcial em relação à deterioração das expectativas desde o fim do ano passado. P&lt;/strong&gt;ara a entidade, os industriais demonstram confiança em relação à própria empresa, mas continuam pessimistas em relação à economia atual e ao cenário econômico futuro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A pesquisa foi realizada com 1.175 empresários entre os dias 5 e 9 de maio. Desse total, 443 são de pequeno porte, 451 de médio porte e 281 de grande porte.&lt;/p&gt;
</description>
     <pubDate>Thu, 15 May 2025 19:36:00 -0300</pubDate>
 <dc:creator>Wellton Máximo – Repórter da Agência Brasil    </dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1642876 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia">Economia</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/cni">CNI</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/indice-de-confianca-industrial">Índice de confiança industrial</category>
  </item>
  <item>
    <title>Bolsa supera os 139 mil pontos e bate recorde histórico</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-05/bolsa-supera-os-139-mil-pontos-e-bate-recorde-historico</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/sJS4VU9BxYJADp4tInUjP_Bnt18=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2021-10-19t202053z_1211697182_rc25dq9bcpf7_rtrmadp_3_brazil-economy.jpg?itok=-cG3DAzo</imagem-destaque>    <description>  &lt;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:center;&quot;&gt;&lt;a class=&quot;&quot; href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-05/bolsa-supera-os-139-mil-pontos-e-bate-recorde-historico&quot;&gt;
                    &lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/abr/assets/images/logo-agenciabrasil.svg&quot; alt=&quot;Logo Agência Brasil&quot; style=&quot;height: 54px;&quot;&gt;
				&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;Num dia misto no mercado financeiro, a bolsa de valores superou os 139 mil pontos e bateu recorde. O mercado de câmbio teve um dia de tensões, com o dólar aproximando-se de R$ 5,70 com receios fiscais no Brasil e queda das principais moedas latino-americanas.&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1642877&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1642877&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O índice Ibovespa, da B3, fechou esta quinta-feira (15) aos 139.334 pontos, com alta de 0,66%. Esse é o maior nível da história.&lt;/strong&gt; O indicador tinha batido recorde na última terça-feira (13).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;Notícias relacionadas:&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-05/haddad-nega-planos-para-reajustar-valor-do-bolsa-familia&quot;&gt;Haddad nega planos para reajustar valor do Bolsa Família.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-05/focus-mercado-reduz-expectativa-de-inflacao-em-2025-para-551&quot;&gt;Focus: mercado reduz expectativa de inflação em 2025 para 5,51%.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;Apesar da queda de ações de petroleiras, motivada pelo recuo do petróleo no mercado internacional, ações de mineradoras e de empresas ligadas à educação sustentaram a alta na bolsa brasileira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O câmbio teve um dia mais tenso. Pressionado por fatores domésticos e externos, &lt;strong&gt;o dólar comercial encerrou esta quinta vendido a R$ 5,679, com alta de R$ 0,047 (+0,83%).&lt;/strong&gt; A cotação caiu para R$ 5,61 durante a manhã e operou com estabilidade até o início da tarde, mas subiu após uma onda de boatos sobre um pacote para elevar a popularidade do governo que resultaria em aumento de gastos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na máxima do dia, por volta das 15h30, a moeda norte-americana chegou a R$ 5,69. A divisa, que caía em maio, passou a acumular alta de 0,04% no mês. Em 2025, a moeda norte-americana cai 8,11%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Num dia desfavorável para os países emergentes,&lt;strong&gt; o dólar subiu perante moedas latino-americanas por causa da queda no preço das&lt;em&gt; commodities&lt;/em&gt; (bens primários com cotação internacional). &lt;/strong&gt;A cotação do barril de petróleo do tipo Brent, usado nas negociações internacionais, caiu 2,47%, para US$ 64,61 dólares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A redução do preço das &lt;em&gt;commodities&lt;/em&gt; afeta os países exportadores de bens agrícolas e minerais. Isso porque a menor demanda por esses produtos, principalmente pela China, reduz a entrada de divisas nas economias que exportam matérias-primas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em relação ao mercado doméstico, uma onda de boatos de que o governo pretende publicar um pacote com medidas de gastos para elevar a popularidade provocou um repique do dólar durante a tarde. A instabilidade intensificou-se após boatos de que o governo pretenderia elevar o valor mínimo do Bolsa Família para R$ 700 em 2026.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante a tarde, o ministro da Fazenda, Fernando Haddad, deu entrevista &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-05/haddad-nega-planos-para-reajustar-valor-do-bolsa-familia&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;negando planos de aumentar os gastos com o Bolsa Família&lt;/a&gt;. O ministro disse que pretende sugerir ao presidente Luiz Inácio Lula da Silva, na próxima semana, “medidas pontuais” de ajuste fiscal. As declarações, no entanto, não acalmaram o mercado financeiro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;*Com informações da Reuters&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
     <pubDate>Thu, 15 May 2025 19:28:00 -0300</pubDate>
 <dc:creator>Wellton Máximo - Repórter da Agência Brasil*</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1642877 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia">Economia</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/bolsa-de-valores">Bolsa de Valores</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/mercado-financeiro-0">Mercado Financeiro</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/dolar-1">Dólar</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/b3">B3</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/ibovespa">Ibovespa</category>
  </item>
  <item>
    <title>Correios: empregados pedem diálogo sobre medidas para reduzir despesas</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-05/correios-empregados-pedem-dialogo-sobre-medidas-para-reduzir-despesas</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/L4y9l1o1eZyMe0wziEM87VHQRVU=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_ja_2742.jpg?itok=Uszb8axw</imagem-destaque>    <description>  &lt;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:center;&quot;&gt;&lt;a class=&quot;&quot; href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-05/correios-empregados-pedem-dialogo-sobre-medidas-para-reduzir-despesas&quot;&gt;
                    &lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/abr/assets/images/logo-agenciabrasil.svg&quot; alt=&quot;Logo Agência Brasil&quot; style=&quot;height: 54px;&quot;&gt;
				&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;Após uma série de medidas de cortes de despesas anunciadas pela direção dos Correios, os trabalhadores querem a instalação de um comitê de crise para tratar da situação da empresa.&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;Na última sexta-feira (9), a estatal divulgou um relatório mostrando um prejuízo de R$ 2,6 bilhões no ano passado.&lt;/strong&gt; &lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1642874&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1642874&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para reverter a situação, os Correios anunciaram que pretendem economizar R$ 1,5 bilhão este ano. Para tanto, a diretoria determinou, entre outras medidas: &lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;Suspensão de férias em 2025, &lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Redução nas jornadas de trabalho com redução salarial, &lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Transferência voluntária e temporária de carteiros e atendentes comerciais para centros de tratamento &lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Retorno obrigatório ao trabalho presencial.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;Notícias relacionadas:&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-01/presidente-dos-correios-explica-resultado-negativo-da-empresa&quot;&gt;Presidente dos Correios diz que gestão anterior sucateou empresa.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;a href=&quot;https://www.whatsapp.com/channel/0029VaoRTgrInlqYLSk59B2M&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&amp;gt;&amp;gt; Siga o canal da &lt;strong&gt;Agência Brasil &lt;/strong&gt;no WhatsApp&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Em comunicado, os Correios informaram que a implementação do plano de redução de despesas tem como objetivo fortalecer a sustentabilidade financeira da empresa e garantir a continuidade dos serviços prestados à população.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&quot;Ainda que 85% das unidades sejam consideradas deficitárias, os Correios garantem o acesso universal de todas e todos aos serviços postais, com tarifas justas, em cada um dos 5.567 municípios atendidos&quot;, disse a empresa.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Entre as medidas estão também a prorrogação do programa de desligamento voluntário (PDV) até 18 de maio, mantendo os atuais requisitos de elegibilidade; a revisão da estrutura da sede da empresa, com corte de pelo menos 20% no orçamento de funções; lançamento de novos formatos de planos de saúde, com economia estimada de 30% para a empresa e para os empregados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O plano prevê ainda o compartilhamento de unidades operacionais; venda de imóveis ociosos; revisão de contratos; reestruturação da rede tratamento e de atendimento; otimização da malha operacional e logística; lançamento de uma plataforma de e-commerce e inclui a captação R$ 3,8 bilhões com o New Development Bank (NDB), o banco dos Brics.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Com a implementação das medidas e a captação de investimento do NDB, a previsão é reduzir 12% dos custos operacionais e aumentar o lucro operacional da empresa em cerca de R$ 3,1 bilhões ao ano”, diz comunicado dos Correios.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2&gt;Canal de diálogo &lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Com o anúncio, a Federação Interestadual dos Sindicatos dos Trabalhadores e Trabalhadoras da Empresa Brasileira de Correios e Telégrafos (Findetec), uma das entidades representativas dos trabalhadores dos Correios, diz que se tornou indispensável a abertura de um canal de diálogo permanente entre a gestão da Empresa de Correios e Telégrafos (ECT) e seus trabalhadores.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Mudanças estruturais só têm efetividade quando debatidas com quem opera a empresa diariamente. A transparência nos dados econômicos, operacionais e atuariais, compartilhados previamente com representantes dos empregados, evita retrocessos e permite a construção de soluções alinhadas à realidade da base”, disse a Fentec em documento encaminhado ontem (14) ao presidente Luiz Inácio Lula da Silva. &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;A entidade solicitou uma audiência com o presidente para debater as questões.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A Federação Nacional dos Trabalhadores em Empresas de Correios, Telégrafos e Similares (Fentect), outra entidade representativa dos trabalhadores da empresa, anunciou que vai lançar um Comitê em Defesa dos Correios, na próxima quarta-feira (21), na Câmara dos Deputados. &lt;/strong&gt;Segundo a entidade, a iniciativa tem apoio da Frente Parlamentar em Defesa dos Correios.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Endividamento &lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Além da criação do Comitê, os trabalhadores querem a suspensão de qualquer medida que afete a qualidade dos serviços ou os direitos dos empregados enquanto durar o processo de diálogo e a devolução dos dividendos pagos ao governo federal entre 2011 e 2013. Nesse período, foram distribuídos à União cerca de R$ 3 bilhões em dividendos e juros sobre capital próprio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segundo um relatório de avaliação dos resultados de gestão dos Correios, elaborado pela Controladoria-Geral da União (CGU) em 2017, &lt;strong&gt;a empresa apresentou crescente degradação na sua capacidade de pagamento no longo prazo (liquidez) entre 2011 e 2016.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Além disso, os Correios tiveram aumento do endividamento e da dependência de capitais de terceiros, e principalmente, redução drástica de sua rentabilidade, com a geração de prejuízos crescentes a partir do exercício de 2013.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segundo a CGU, devido ao constante aumento dos prejuízos acumulados, o patrimônio líquido reduziu em aproximadamente 92,63% no período. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Na avaliação das entidades trabalhistas, a retirada de recursos acarretou queda acentuada no capital de giro e redução de investimentos essenciais em tecnologia, infraestrutura e logística. &lt;/strong&gt;Elas apontam ainda que foram esses os fatores que alimentaram “a espiral de endividamento e obrigaram a contratação de empréstimos emergenciais”.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“A recomposição desses recursos no caixa da ECT permitirá a retomada de projetos estratégicos, como a modernização de centros de triagem e a implementação de soluções logísticas inteligentes, sem qualquer prejuízo aos direitos ou benefícios dos empregados, preservando a universalidade dos serviços postais”, diz o ofício encaminhado à Presidência.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;A &lt;strong&gt;Agência Brasil &lt;/strong&gt;entrou em contato com os Correios para saber se há algum canal de diálogo aberto com os trabalhadores, mas até o momento não obteve retorno.&lt;/p&gt;
</description>
     <pubDate>Thu, 15 May 2025 18:37:00 -0300</pubDate>
 <dc:creator>Luciano Nascimento - Repórter da Agência Brasil </dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1642874 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia">Economia</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/correios">Correios</category>
  </item>
  </channel>
</rss>
