<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><rss version="2.0" xml:base="https://agenciabrasil.ebc.com.br/rss/ultimasnoticias/feed.xml/5" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/rss/ultimasnoticias/feed.xml/5</link>
    <description></description>
    <language>pt-br</language>
     <atom:link href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/rss/5/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
      <item>
    <title>CBF recorre ao STF para anular afastamento de Ednaldo Rodrigues</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-05/cbf-recorre-ao-stf-para-anular-afastamento-de-ednaldo-rodrigues</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/bAmQXNI3XJclH3cqt5i8wQ1L0VE=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/sede_da_confederacao_brasileira_de_futebol_cbf_na_barra_da_tijuca.0809210152.jpg?itok=PjUhO29L</imagem-destaque>    <description>  &lt;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:center;&quot;&gt;&lt;a class=&quot;&quot; href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-05/cbf-recorre-ao-stf-para-anular-afastamento-de-ednaldo-rodrigues&quot;&gt;
                    &lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/abr/assets/images/logo-agenciabrasil.svg&quot; alt=&quot;Logo Agência Brasil&quot; style=&quot;height: 54px;&quot;&gt;
				&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;A &lt;strong&gt;Confederação Brasileira de Futebol (CBF) recorreu ao Supremo Tribunal Federal (STF)&lt;/strong&gt; para &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-05/ednaldo-rodrigues-e-afastado-da-presidencia-da-cbf&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;anular a decisão da Justiça do Rio de Janeiro que afastou o presidente da entidade, Ednaldo Rodrigues&lt;/a&gt;.&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1642896&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1642896&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O pedido foi encaminhado ao ministro&lt;strong&gt; Gilmar Mendes, que foi&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-05/gilmar-mendes-nega-pedido-para-afastar-presidente-da-cbf&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; relator de decisões anteriores que garantiram a permanência do presidente&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-05/gilmar-mendes-nega-pedido-para-afastar-presidente-da-cbf&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; &lt;/a&gt;no comando da confederação.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;Notícias relacionadas:&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-05/ednaldo-rodrigues-e-afastado-da-presidencia-da-cbf&quot;&gt;Ednaldo Rodrigues é afastado da presidência da CBF.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-05/cbf-anuncia-carlo-ancelotti-como-novo-treinador-da-selecao&quot;&gt;CBF anuncia Carlo Ancelotti como novo técnico da Seleção Brasileira.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;Mais cedo, o desembargador do Tribunal de Justiça do Rio de Janeiro (TJRJ) Gabriel de Oliveira Zefiro &lt;strong&gt;determinou o afastamento e indicou Fernando Sarney, um dos vice-presidentes da CBF e que pediu à Justiça o afastamento de Rodrigues, para atuar como interventor da entidade.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na decisão, o magistrado levou em consideração a &lt;strong&gt;denúncia de falsificação da assinatura de Antônio Carlos Nunes de Lima, ex-vice-presidente da entidade, no acordo homologado pelo STF para encerrar a briga judicial pelo comando da confederação&lt;/strong&gt;.  &lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Declaro nulo o acordo firmado entre as partes, homologado outrora pela Corte Superior, em razão da incapacidade mental e de possível falsificação da assinatura de um dos signatários, Antônio Carlos Nunes de Lima, conhecido por Coronel Nunes&quot;, decidiu o desembargador. &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Na semana passada, apesar de manter Ednaldo no cargo e negar o pedido de afastamento feito por Fernando Sarney, &lt;strong&gt;Gilmar Mendes determinou que a Justiça do Rio de Janeiro investigasse a suposta assinatura falsa que teria baseado o acordo homologado&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Acordo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Em fevereiro deste ano, &lt;strong&gt;Gilmar Mendes&lt;/strong&gt;, relator do caso, &lt;strong&gt;homologou um acordo firmado entre a CBF, cinco dirigentes da entidade e a Federação Mineira de Futebol (FMF) para encerrar a disputa judicial contra a eleição de Ednaldo Rodrigues para presidência da entidade&lt;/strong&gt; máxima do futebol brasileiro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em dezembro de 2023, o &lt;strong&gt;Tribunal de Justiça do Rio de Janeiro (TJ-RJ) decidiu retirar Ednaldo Rodrigues do cargo&lt;/strong&gt;. Na ocasião, a 21ª Câmara de Direito Privado extinguiu a Ação Civil Pública movida pelo Ministério Público (MP) contra eleições que teriam sido realizadas irregularmente pela CBF em 2017.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diante do processo, a entidade máxima do futebol brasileiro aceitou assinar em 2022 um Termo de Ajustamento de Conduta (TAC), que, entre outras coisas, estabeleceu a realização de uma nova eleição, da qual Ednaldo Rodrigues saiu vencedor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A&lt;strong&gt; decisão de retirar Ednaldo Rodrigues da CBF foi tomada atendendo a um pedido de ex-vice-presidentes da entidade que perderam seus cargos no âmbito do TAC de 2022&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Para o TJ-RJ, o TAC assinado entre o MP e a CBF foi ilegal&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Após a decisão do tribunal,&lt;strong&gt; Gilmar Mendes concedeu a liminar para manter Ednaldo Rodrigues no cargo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
     <pubDate>Thu, 15 May 2025 20:34:00 -0300</pubDate>
 <dc:creator>André Richter - Repórter da Agência Brasil </dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1642896 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica">Justiça</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/cbf">CBF</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/ednaldo-rodrigues">Ednaldo Rodrigues</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/stf">stf</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/gilmar-mendes">Gilmar Mendes</category>
  </item>
  <item>
    <title>Moraes será o relator de ação da Câmara sobre caso Ramagem </title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-05/moraes-sera-o-relator-da-acao-da-camara-sobre-caso-ramagem</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/fcSJwIlgGenyxpZe_nxxY6nkloQ=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/12/05/_mg_9479.jpg?itok=13ADQjpN</imagem-destaque>    <description>  &lt;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:center;&quot;&gt;&lt;a class=&quot;&quot; href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-05/moraes-sera-o-relator-da-acao-da-camara-sobre-caso-ramagem&quot;&gt;
                    &lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/abr/assets/images/logo-agenciabrasil.svg&quot; alt=&quot;Logo Agência Brasil&quot; style=&quot;height: 54px;&quot;&gt;
				&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), foi escolhido para relatar a ação da Câmara dos Deputados &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2025-05/camara-recorre-de-decisao-do-stf-sobre-acao-penal-contra-ramagem&quot;&gt;para rever a decisão&lt;/a&gt; da Primeira Turma da Corte que restringiu o alcance da suspensão da ação penal contra o deputado federal Alexandre Ramagem&lt;/strong&gt; (PL-RJ), um dos réus da trama golpista.&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1642871&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1642871&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Moraes também é relator de outras ações protocoladas pelo PSOL, PDT e Rede Sustentabilidade contra a decisão da Casa. Por esse motivo, segundo o STF, o ministro tem competência para decidir a questão e foi escolhido relator do caso. Ainda não há prazo para decisão.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;Notícias relacionadas:&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2025-05/especialistas-veem-manobra-juridica-em-decisao-da-camara-sobre-golpe&quot;&gt;Especialistas veem manobra jurídica em decisão da Câmara sobre golpe.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-05/dino-defende-decisao-da-primeira-turma-do-stf-sobre-ramagem&quot;&gt;Dino defende decisão da Primeira Turma do STF sobre Ramagem .&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;strong&gt;Na semana passada, a &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-05/por-unanimidade-stf-mantem-em-parte-acao-do-golpe-contra-ramagem&quot;&gt;Primeira Turma da Corte&lt;/a&gt;, por unanimidade, estabeleceu que, apesar de estar prevista na Constituição, a suspensão do processo criminal contra o deputado não pode ser feita na íntegra pela Câmara.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dessa forma, Ramagem continuará respondendo por três dos cinco crimes da denúncia da tentativa de golpe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.whatsapp.com/channel/0029VaoRTgrInlqYLSk59B2M&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&amp;gt;&amp;gt; Siga o canal da &lt;strong&gt;Agência Brasil &lt;/strong&gt;no WhatsApp&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na ação apresentada no STF, a Mesa da Câmara sustenta que a Constituição concedeu ao Congresso a prerrogativa para deliberar sobre a suspensão da ação penal. Para a Casa, o STF não pode fazer interpretação restritiva sobre a matéria.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&quot;É necessário reafirmar que não cabe ao Poder Judiciário substituir-se ao juízo político conferido ao parlamento no tocante à conveniência da sustação, bem como a sua extensão&quot;, sustenta a Casa.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;A Câmara também concluiu que o processo criminal contra Ramagem pode ser suspenso integralmente.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&quot;A sustação da ação penal pelo parlamento não se refere a cada imputação penal de forma isolada, mas sim ao processo penal como um todo, desde que nele constem crimes ocorridos após a diplomação e durante o mandato&quot;, concluiu a Casa.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2&gt;Entenda&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;No mês passado, o Supremo &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-04/stf-diz-que-camara-nao-pode-suspender-integra-de-acao-contra-ramagem&quot;&gt;enviou um ofício à Câmara&lt;/a&gt; para informar que os deputados não poderiam suspender a íntegra do processo da trama golpista contra o deputado, que é um dos réus do Núcleo 1.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A possibilidade de suspensão de processos contra deputados federais e senadores está prevista na Constituição. Conforme o Artigo 53, a Câmara e o Senado podem suspender uma ação penal contra um parlamentar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No ofício enviado à Câmara, o STF disse que, apesar da permissão constitucional, somente os crimes que teriam sido cometidos por Ramagem após a diplomação, ocorrida em dezembro de 2022, podem ser suspensos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segundo o Supremo, a suspensão vale para os crimes de dano qualificado pela violência e grave ameaça, contra o patrimônio da União, e com considerável prejuízo para a vítima e deterioração de patrimônio tombado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pelo entendimento, Ramagem deve continuar a responder pelos crimes de golpe de Estado, organização criminosa armada e tentativa de abolição do Estado Democrático de Direito.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes de ser eleito, Ramagem foi diretor-geral da Agência Brasileira de Inteligência (Abin) e foi acusado de usar a estrutura do órgão para espionar ilegalmente desafetos de Bolsonaro. O caso ficou conhecido como &quot;Abin Paralela&quot;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Contudo, a Câmara aprovou um texto que &lt;a href=&quot;http://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2025-05/camara-suspende-acao-penal-contra-ramagem-por-atos-do-8-de-janeiro&quot;&gt;permite a suspensão total do processo&lt;/a&gt; contra Ramagem e abre brecha para a extensão do benefício aos demais réus, como o ex-presidente Jair Bolsonaro. &lt;/p&gt;
</description>
     <pubDate>Thu, 15 May 2025 18:07:00 -0300</pubDate>
 <dc:creator>André Richter - Repórter da Agência Brasil</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1642871 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica">Justiça</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/stf">stf</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/ramagem">Ramagem</category>
  </item>
  <item>
    <title>Por unanimidade, STF condena Carla Zambelli a 10 anos de prisão </title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-05/por-unanimidade-stf-condena-carla-zambelli-10-anos-de-prisao</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/FW29Fhls-wFKl08sTeN38oM3RVM=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/23/lula1085-11.jpg?itok=yEIygvf6</imagem-destaque>    <description>  &lt;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:center;&quot;&gt;&lt;a class=&quot;&quot; href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-05/por-unanimidade-stf-condena-carla-zambelli-10-anos-de-prisao&quot;&gt;
                    &lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/abr/assets/images/logo-agenciabrasil.svg&quot; alt=&quot;Logo Agência Brasil&quot; style=&quot;height: 54px;&quot;&gt;
				&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;Por &lt;strong&gt;unanimidade&lt;/strong&gt;, a &lt;strong&gt;Primeira Turma do Supremo Tribunal Federal (STF) condenou &lt;/strong&gt;nesta quarta-feira (14) &lt;strong&gt;a deputada Carla Zambelli (PL-SP) a 10 anos de prisão pela invasão ao sistema eletrônico do Conselho Nacional de Justiça (CNJ)&lt;/strong&gt;, ocorrido em 2023. &lt;strong&gt;Cabe recurso contra a decisão. &lt;/strong&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1642749&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1642749&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A &lt;strong&gt;condenação pelos crimes de invasão a dispositivo informático e falsidade ideológica&lt;/strong&gt; foi obtida com os &lt;strong&gt;votos do relator do caso, Alexandre de Moraes, e os ministros Flávio Dino, Cristiano Zanin, Luiz Fux e Cármen Lúcia&lt;/strong&gt;. O julgamento virtual começou na sexta-feira (9) e foi finalizado hoje. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;Notícias relacionadas:&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-05/moraes-nega-suspensao-de-processo-contra-carla-zambelli&quot;&gt;Moraes nega suspensão de processo contra Carla Zambelli .&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;Com a decisão, &lt;strong&gt;Zambelli também foi condenada à perda do mandato após o fim de todos os recursos possíveis&lt;/strong&gt; e o &lt;strong&gt;pagamento de R$ 2 milhões em danos morais coletivos&lt;/strong&gt;, valor que &lt;strong&gt;deverá ser dividido com hacker Walter Delgatti&lt;/strong&gt;, que é&lt;strong&gt; réu confesso e que foi condenado a 8 anos e 3 meses de prisão neste mesmo processo&lt;/strong&gt;. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Conforme denúncia da Procuradoria-Geral da República (PGR), &lt;strong&gt;Zambelli foi a autora intelectual da invasão para emissão de um mandato falso de prisão contra o ministro Alexandre de Moraes&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segundo as investigações, o &lt;strong&gt;hackeamento foi executado por Delgatti&lt;/strong&gt;, que confirmou ter realizado o trabalho a mando da parlamentar.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Defesa&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Em nota à imprensa após o início do julgamento, a &lt;strong&gt;defesa de Carla Zambelli contestou a realização de um julgamento virtual&lt;/strong&gt; para condenar a deputada. Os &lt;strong&gt;advogados também consideraram &quot;absolutamente injusto&quot; que a parlamentar seja condenada &quot;sem provas irrefutáveis&quot;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Eleições&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Carla Zambelli responde a outro processo criminal no STF. Em agosto de 2023, &lt;strong&gt;Zambelli virou ré no Supremo pelo episódio em que ela sacou uma arma de fogo e perseguiu o jornalista Luan Araújo às vésperas do segundo turno das eleições de 2022&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A perseguição começou após Zambelli e Luan trocarem provocações durante um ato político no bairro dos Jardins, em São Paulo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até o momento, o &lt;strong&gt;Supremo registrou placar de 6 votos a 0 para condenar a parlamentar a 5 anos e 3 meses de prisão em regime semiaberto&lt;/strong&gt;. No entanto, um&lt;strong&gt; pedido de vista do ministro Nunes Marques adiou a conclusão do julgamento&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
     <pubDate>Wed, 14 May 2025 20:30:00 -0300</pubDate>
 <dc:creator>André Richter - Repórter da Agência Brasil </dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1642749 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica">Justiça</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/stf">stf</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/carla-zambelli">Carla Zambelli</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/invasao-do-cnj">invasão do CNJ</category>
  </item>
  <item>
    <title>Justiça do RJ bloqueia bens de Crivella por improbidade administrativa</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-05/justica-do-rj-bloqueia-bens-de-crivella-por-improbidade-administrativa</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/3NODZOFvMIZbQvPPyw1OczAWUis=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_mg_4808.jpg?itok=b1PVY5Xv</imagem-destaque>    <description>  &lt;p&gt;A &lt;strong&gt;3ª Vara da Fazenda Pública de Justiça do Rio determinou&lt;/strong&gt;, em decisão liminar, o &lt;strong&gt;bloqueio de até R$ 50,5 milhões em bens do ex-prefeito Marcelo Crivella&lt;/strong&gt;, da&lt;strong&gt; ex-secretária municipal de Saúde Ana Beatriz Busch Araújo&lt;/strong&gt; e do &lt;strong&gt;ex-subsecretário Ivo Remuszka Junior por improbidade administrativa e atos lesivos à administração&lt;/strong&gt;.&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1642741&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1642741&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A medida foi concedida em &lt;strong&gt;ação civil pública por causa de contratos firmados com a empresa China Meheco Corporation para reestruturação de hospitais e compra de equipamentos durante a pandemia de covid-19&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acordo com o &lt;strong&gt;Ministério Público do Rio de Janeiro (MPRJ)&lt;/strong&gt;, os &lt;strong&gt;contratos firmados foram direcionados para favorecer a empresa&lt;/strong&gt;, tanto por meio de licitação quanto por dispensa, durante a pandemia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A estimativa de dano aos cofres públicos, calculada em conjunto com o Tribunal de Contas do Município (TCM-RJ), chega a R$ 68 milhões, envolvendo a compra de equipamentos médicos acima da demanda, prejuízos com variação cambial e sobrepreço em aquisições emergenciais.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Os agentes públicos agiram de forma inequivocamente dolosa, ao favorecer empresa estrangeira que pactuou o pagamento de vantagem indevida sobre os contratos celebrados com a municipalidade, em favor de empresário que, tanto ostensiva quanto ocultamente, colaborou na campanha eleitoral de Marcelo Crivella”, diz trecho da ação.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2&gt;Resposta&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Em nota, o &lt;strong&gt;gabinete de Marcelo Crivella (Republicanos), deputado federal, informou que “o Rio de Janeiro foi a única cidade do mundo que em plena pandemia de Covid-19 recebeu 27 tomógrafos, 800 respiradores e 2 mil monitores. A capital fez um hospital de campanha de 500 leitos, sendo 100 de UTI”&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O texto diz ainda que “sobre o preço, todo material foi comprado um ano antes da pandemia, ou seja, muito abaixo dos valores praticados em 2020. Isso sem contar que no auge da pandemia sequer existia aparelho à venda. A ação da prefeitura foi amplamente divulgada na imprensa e permitiu que a capital ajudasse outras 26 cidades a salvar milhares de vidas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A defesa de Crivella informou que espera a notificação oficial para entrar com o recurso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A &lt;strong&gt;Agência Brasil&lt;/strong&gt; não conseguiu contato com os outros citados na ação.&lt;/p&gt;
</description>
     <pubDate>Wed, 14 May 2025 19:29:00 -0300</pubDate>
 <dc:creator>Douglas Corrêa - Repórter da Agência Brasil</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1642741 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica">Justiça</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/crivella">Crivella</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/improbidade-administrativa-0">Improbidade Administrativa</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/bloqueio">Bloqueio</category>
  </item>
  <item>
    <title>STF adia decisão definitiva sobre taxas para sepultamentos em SP</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-05/stf-adia-decisao-definitiva-sobre-taxas-para-sepultamentos-em-sp</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/_QUByR-kLRO8yZwGGPbBWUfrYn0=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/finados_cemiterio_2.jpg?itok=v-wRLzYH</imagem-destaque>    <description>  &lt;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:center;&quot;&gt;&lt;a class=&quot;&quot; href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-05/stf-adia-decisao-definitiva-sobre-taxas-para-sepultamentos-em-sp&quot;&gt;
                    &lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/abr/assets/images/logo-agenciabrasil.svg&quot; alt=&quot;Logo Agência Brasil&quot; style=&quot;height: 54px;&quot;&gt;
				&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;O plenário do Supremo Tribunal Federal (STF) adiou nesta quarta-feira (14) o julgamento definitivo da decisão que determinou um teto de preços para a cobrança dos serviços funerários no município de São Paulo.&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1642734&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1642734&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Corte iniciou a análise da liminar proferida no ano passado pelo ministro Flávio Dino para garantir que os valores devem ser cobrados conforme os preços praticados antes da concessão dos cemitérios à iniciativa privada. &lt;strong&gt;Os preços poderão ser atualizados somente pelo Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA).&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;Notícias relacionadas:&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-05/dino-defende-decisao-da-primeira-turma-do-stf-sobre-ramagem&quot;&gt;Dino defende decisão da Primeira Turma do STF sobre Ramagem .&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-05/justica-de-sp-derruba-proibicao-e-mototaxi-volta-ser-oferecido&quot;&gt;Justiça de SP derruba proibição e mototáxi volta a ser oferecido .&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;O caso foi parar no Supremo por meio de uma ação na qual o PCdoB contestou a legalidade dos preços cobrados pelas empresas. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na sessão de hoje, os ministros começaram a decidir se vão referendar a liminar, no entanto, um pedido de vista do ministro Luiz Fux suspendeu o julgamento. &lt;strong&gt;Não há data definida para retomada.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.whatsapp.com/channel/0029VaoRTgrInlqYLSk59B2M&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&amp;gt;&amp;gt; Siga o canal da &lt;strong&gt;Agência Brasil &lt;/strong&gt;no WhatsApp&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apesar da suspensão da análise do caso, a decisão que estipulou o teto para a cobrança dos serviços funerários continua valendo.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Relator&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O único voto foi proferido pelo relator, Flávio Dino, que reafirmou seu entendimento sobre a matéria.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dino citou diversas irregularidades divulgadas pela imprensa sobre a cobrança abusiva de taxas para sepultamento após a privatização.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O ministro disse que foi registrado o caso de uma família que não realizou os ritos religiosos de sepultamento porque não tinha dinheiro para pagar uma espécie de &quot;taxa de oração&quot;&lt;/strong&gt;, que seria cobrada por uma das concessionárias. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dessa forma, o ministro apontou que a intervenção na cobrança dos valores foi necessária.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&quot;Em que lugar está a mente e o coração de alguém que imagina que, diante de um ente querido falecido, aquela pessoa vai ingressar na Justiça diante da abusividade ali verificada?&quot;, indagou.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Durante o julgamento, o deputado Orlando Silva (PCdoB-SP) disse que a privatização dos serviços funerários viola o princípio constitucional da dignidade da pessoa humana.&lt;/strong&gt; Entre os problemas provocados pela concessão, o parlamentar citou a limitação de sepultamentos gratuitos.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&quot;Em alguns cemitérios, há uma restrição de dois sepultamentos diários. Chega a ser cruel a restrição de sepultamentos gratuitos para população em situação de vulnerabilidade&quot;, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Segundo levantamento do Sindicato dos Servidores Municipais de São Paulo (Sindsep), antes da concessão. o custo do pacote mais barato de serviços funerários era de R$ 428,04. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Depois da concessão das unidades à iniciativa privada, o menor valor de pacote aos clientes passou para R$ 1.494,14, segundo o Sindsep, com base em valores divulgados pelas próprias concessionárias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A administração do serviço funerário na capital paulista foi assumida por quatro empresas.&lt;/strong&gt; Ao todo, são 22 cemitérios públicos e um crematório. Os contratos preveem que as concessionárias são responsáveis pela operação dos serviços, gestão, manutenção, exploração, revitalização e expansão das unidades. A vigência do contrato de concessão é de 25 anos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante o julgamento, a procuradoria do município de São Paulo defendeu a legalidade da lei municipal que permitiu a concessão dos cemitérios. &lt;/p&gt;
</description>
     <pubDate>Wed, 14 May 2025 18:52:00 -0300</pubDate>
 <dc:creator>André Richter - Repórter da Agência Brasil</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1642734 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica">Justiça</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/stf">stf</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/taxas">taxas</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/sepultamentos">sepultamentos</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/sao-paulo-0">São Paulo</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/teto-para-cobranca">teto para cobrança</category>
  </item>
  <item>
    <title>Justiça de SP derruba proibição e mototáxi volta a ser oferecido </title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-05/justica-de-sp-derruba-proibicao-e-mototaxi-volta-ser-oferecido</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/2-ZMg_CynhLZcSh2auvx0Pjsvd4=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/02/07/pint3435.jpg?itok=R53YOYD2</imagem-destaque>    <description>  &lt;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:center;&quot;&gt;&lt;a class=&quot;&quot; href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-05/justica-de-sp-derruba-proibicao-e-mototaxi-volta-ser-oferecido&quot;&gt;
                    &lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/abr/assets/images/logo-agenciabrasil.svg&quot; alt=&quot;Logo Agência Brasil&quot; style=&quot;height: 54px;&quot;&gt;
				&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;A &lt;strong&gt;Justiça de São Paulo&lt;/strong&gt; julgou improcedente a ação civil pública movida pela prefeitura de São Paulo e &lt;strong&gt;derrubou a proibição do funcionamento do serviço de mototáxi por aplicativo na capital paulista&lt;/strong&gt;. A decisão é do juiz Josué Vilela Pimentel, da 8ª Vara de Fazenda Pública.&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1642731&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1642731&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com isso,&lt;strong&gt; empresas como a Uber e a 99Moto poderão voltar a oferecer o serviço de mototáxi &lt;/strong&gt;na cidade de São Paulo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;Notícias relacionadas:&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-01/maioria-dos-paulistanos-aprovam-mototaxi-por-aplicativo-diz-pesquisa&quot;&gt;Maioria dos paulistanos aprova mototáxi por aplicativo, diz pesquisa.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;Na decisão, o &lt;strong&gt;juiz considerou inconstitucional o decreto municipal que proíbe esse tipo de transporte de passageiros por motocicletas&lt;/strong&gt;, já que a atividade é permitida pela legislação federal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O magistrado&lt;strong&gt; concluiu que não houve comprovação de que o serviço aumenta o número de óbitos e de acidentes no trânsito&lt;/strong&gt;, um dos argumentos que vem sendo utilizados pela prefeitura de São Paulo para pedir a proibição desse serviço.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Assim, as provas constantes dos autos (dados de 2014 a 2023) não demonstram aumento no número de acidentes e óbitos em razão dos serviços de mototáxi (2025) e, por consequência, a violação a direito da personalidade coletiva. Portanto, resta ilógico associar, de forma singela, a prestação desse serviço ao aumento de mortes. Em outras palavras, trata-se de dados relativos ao próprio risco de se pilotar motos e não da atividade de transporte remunerado de passageiros. Ou seja, os riscos alegados advêm do próprio meio de locomoção (gênero) e não da atividade econômica exercida por meio do uso deste tipo de veículo (espécie)”, escreveu.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://www.whatsapp.com/channel/0029VaoRTgrInlqYLSk59B2M&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&amp;gt;&amp;gt; Siga o canal da &lt;strong&gt;Agência Brasil &lt;/strong&gt;no WhatsApp&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Procurada pela &lt;strong&gt;Agência Brasil&lt;/strong&gt;, a Uber informou que não vai se pronunciar. Já a &lt;strong&gt;99Moto informou que voltou a operar às 16h de hoje (14)&lt;/strong&gt;, inclusive no centro expandido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“O direito de escolher como ir e vir dos paulistanos foi assegurado novamente pela Justiça, e a 99Moto volta à cidade de São Paulo. Milhares de paulistanos poderão voltar a se aproveitar dos benefícios e eficiência deste modo de transporte, com a segurança oferecida pelas mais de 50 ferramentas de segurança e os preços acessíveis do serviço”, disse Bruno Rossini, diretor sênior da 99 no Brasil, por meio de nota.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Procurada pela &lt;strong&gt;Agência Brasil&lt;/strong&gt;, a prefeitura de São Paulo informou que vai recorrer da sentença. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&quot;O Tribunal de Justiça de São Paulo, por seu Órgão Especial, não declarou a inconstitucionalidade do decreto municipal. O município de São Paulo irá recorrer da sentença, proferida na data de hoje, que em momento algum autorizou o serviço de mototáxi, razão pela qual as medidas fiscalizatórias seguem sendo implementadas&quot;, diz nota.&lt;/p&gt;
</description>
     <pubDate>Wed, 14 May 2025 18:36:00 -0300</pubDate>
 <dc:creator>Elaine Patricia Cruz – Repórter da Agência Brasil</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1642731 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica">Justiça</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/mototaxi">mototáxi</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/uber">Uber</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/99">99</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/sao-paulo-0">São Paulo</category>
  </item>
  <item>
    <title>Dino defende decisão da Primeira Turma do STF sobre Ramagem </title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-05/dino-defende-decisao-da-primeira-turma-do-stf-sobre-ramagem</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/n-osYbKz5fEhz3kDwmJL4VPzaE0=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/03/17/0g0a0831.jpg?itok=pJBQleoE</imagem-destaque>    <description>  &lt;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:center;&quot;&gt;&lt;a class=&quot;&quot; href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-05/dino-defende-decisao-da-primeira-turma-do-stf-sobre-ramagem&quot;&gt;
                    &lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/abr/assets/images/logo-agenciabrasil.svg&quot; alt=&quot;Logo Agência Brasil&quot; style=&quot;height: 54px;&quot;&gt;
				&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;O ministro Flávio Dino, do Supremo Tribunal Federal (STF), defendeu nesta quarta-feira (14) a decisão da Primeira Turma da Corte que restringiu a deliberação da Câmara dos Deputados sobre a suspensão da ação da trama golpista contra o deputado federal Alexandre Ramagem (PL-RJ).&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1642730&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1642730&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante a sessão da Corte, o ministro fez um comentário sobre o princípio constitucional da separação dos poderes e disse que a decisão do colegiado não invadiu a competência legal da Casa Legislativa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;Notícias relacionadas:&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2025-05/camara-recorre-de-decisao-do-stf-sobre-acao-penal-contra-ramagem&quot;&gt;Câmara recorre de decisão do STF sobre ação penal contra Ramagem.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-05/por-unanimidade-stf-mantem-em-parte-acao-do-golpe-contra-ramagem&quot;&gt;Por unanimidade, STF mantém em parte ação do golpe contra Ramagem.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&quot;Se assim fosse, nós teríamos uma dissolução da República. Cada poder e cada ente federado faz a sua bandeira, o seu hino, emite a sua moeda e, supostamente, se atende a separação dos poderes&quot;, afirmou.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ontem (13), a Câmara dos Deputados entrou com uma ação no plenário do Supremo para rever a decisão da Primeira Turma que restringiu a o alcance da suspensão ação penal contra Ramagem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.whatsapp.com/channel/0029VaoRTgrInlqYLSk59B2M&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&amp;gt;&amp;gt; Siga o canal da &lt;strong&gt;Agência Brasil &lt;/strong&gt;no WhatsApp&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na semana passada, a Primeira Turma da Corte, por unanimidade, estabeleceu que, apesar de estar prevista na Constituição, a suspensão do processo criminal contra o deputado não pode ser feita na íntegra pela Câmara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dessa forma, Ramagem continuará respondendo por três dos cinco crimes da denúncia da tentativa de golpe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na ação, a Mesa da Câmara sustenta que a Constituição concedeu ao Congresso a prerrogativa para deliberar sobre a suspensão da ação penal. Para a Casa, o STF não pode fazer interpretação restritiva sobre a matéria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&quot;É necessário reafirmar que não cabe ao Poder Judiciário substituir-se ao juízo político conferido ao parlamento no tocante à conveniência da sustação, bem como a sua extensão&quot;, sustenta a Casa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Câmara também conclui que o processo criminal contra Ramagem pode ser suspenso integralmente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&quot;A sustação da ação penal pelo parlamento não se refere a cada imputação penal de forma isolada, mas sim ao processo penal como um todo, desde que nele constem crimes ocorridos após a diplomação e durante o mandato&quot;, concluiu a Casa. &lt;/p&gt;
</description>
     <pubDate>Wed, 14 May 2025 18:28:00 -0300</pubDate>
 <dc:creator>André Richter - Repórter da Agência Brasil</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1642730 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica">Justiça</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/flavio-dino-0">Flávio Dino</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/primeira-turma-0">primeira turma</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/stf">stf</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/alexandre-ramagem">Alexandre Ramagem</category>
  </item>
  <item>
    <title>Em São Paulo, eleitores com títulos irregulares passam de 1,3 milhão</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-05/em-sao-paulo-eleitores-com-titulos-irregulares-passam-de-13-milhao</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/9w3iXiKXlAwTJBSVDglXLFORj94=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/etitulo-2711203364.jpg?itok=RxqC3JP0</imagem-destaque>    <description>  &lt;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:center;&quot;&gt;&lt;a class=&quot;&quot; href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-05/em-sao-paulo-eleitores-com-titulos-irregulares-passam-de-13-milhao&quot;&gt;
                    &lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/abr/assets/images/logo-agenciabrasil.svg&quot; alt=&quot;Logo Agência Brasil&quot; style=&quot;height: 54px;&quot;&gt;
				&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;Cerca de 1,3 milhão de pessoas estão com o título de eleitor pendente de regularização no estado de São Paulo em razão de terem deixado de votar por três turnos consecutivos. O prazo para corrigir a irregularidade encerra-se na próxima segunda-feira (19).   &lt;/strong&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1642725&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1642725&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acordo com o Tribunal Regional Eleitoral de São Paulo (TRE-SP), nos últimos dois meses, apenas 26 mil pessoas procuraram a Justiça Eleitoral para regularizar o título. Quem não fizer a regularização pode ter o título cancelado. &lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;h3&gt;Notícias relacionadas:&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-05/carmen-lucia-pede-que-eleitor-regularize-titulo-ate-19-de-maio&quot;&gt;Cármen Lúcia pede que eleitor regularize título até 19 de maio .&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2025-05/mais-de-5-milhoes-podem-ter-titulo-de-eleitor-cancelado&quot;&gt;Mais de 5 milhões podem ter o título de eleitor cancelado.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-05/prazo-para-regularizar-situacao-eleitoral-termina-no-dia-19-deste-mes&quot;&gt;Prazo para regularizar situação eleitoral termina no dia 19 deste mês.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;“Caso perca o prazo para a regularização, o eleitor que deixou de votar nas três últimas eleições terá o documento cancelado automaticamente. Quem não está com o título em dia pode não conseguir, por exemplo, regularizar o CPF, emitir passaporte, fazer matrícula em instituições públicas de ensino e tomar posse em cargo público, entre outros impedimentos”, diz comunicado do TRE-SP.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Para regularizar o título, é necessário que o eleitor pague uma multa no valor de R$ 3,51 por turno em que deixou de votar ou de justificar a ausência. O eleitor pode ver a situação do título pela página do TSE (&lt;a href=&quot;https://www.tse.jus.br/servicos-eleitorais/autoatendimento-eleitoral#/atendimento-eleitor&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;https://www.tse.jus.br/servicos-eleitorais/autoatendimento-eleitoral#/atendimento-eleitor&lt;/a&gt;, Opção 7, ou pelo &lt;a href=&quot;https://www.tse.jus.br/servicos-eleitorais/servicos/aplicativo-e-titulo&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;aplicativo e-Título&lt;/a&gt;, clicando em “Mais opções” na barra inferior da tela. Caso tenha multa, o pagamento pode ser feito inclusive por Pix. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;No estado de São Paulo, os eleitores podem ser atendidos presencialmente em qualquer cartório eleitoral, independentemente da zona eleitoral à qual o título esteja vinculado.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.whatsapp.com/channel/0029VaoRTgrInlqYLSk59B2M&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&amp;gt;&amp;gt; Siga o canal da &lt;strong&gt;Agência Brasil &lt;/strong&gt;no WhatsApp&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
 &lt;/p&gt;
</description>
     <pubDate>Wed, 14 May 2025 17:27:00 -0300</pubDate>
 <dc:creator>Bruno Bocchini – Repórter da Agência Brasil</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1642725 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica">Justiça</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/justica-eleitoral-0">Justiça Eleitoral</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/tre-sp">TRE-SP</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/titulo-de-eleitor-1">Título de Eleitor</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/regularizacao">regularização</category>
  </item>
  <item>
    <title>Aéreas podem se negar a embarcar animais de suporte emocional, diz STJ</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-05/aereas-podem-se-negar-embarcar-animais-de-suporte-emocional-diz-stj</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/11uXCXpv6xOYBxXoDGUIjMpK8NQ=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/28/28042024-pzzb9523.jpg?itok=cuIeIhvE</imagem-destaque>    <description>  &lt;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:center;&quot;&gt;&lt;a class=&quot;&quot; href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-05/aereas-podem-se-negar-embarcar-animais-de-suporte-emocional-diz-stj&quot;&gt;
                    &lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/abr/assets/images/logo-agenciabrasil.svg&quot; alt=&quot;Logo Agência Brasil&quot; style=&quot;height: 54px;&quot;&gt;
				&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;O Superior Tribunal de Justiça (STJ) decidiu que as empresas aéreas não são obrigadas a &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/justica/audio/2024-07/decisao-judicial-permite-caes-de-apoio-emocional-em-voos-na-cabine&quot;&gt;transportar na cabine do avião animais de suporte emocional&lt;/a&gt; em voos nacionais e internacionais.&lt;/strong&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1642712&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1642712&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O caso foi decidido durante julgamento realizado nesta quarta-feira (14) pela Quarta Turma do STJ. Os detalhes do caso não foram divulgados porque o processo está em segredo de Justiça.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;Notícias relacionadas:&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2025-04/apos-caso-joca-senado-aprova-regras-para-transporte-aereo-de-animais&quot;&gt;Após caso Joca, Senado aprova regras para transporte aéreo de animais.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;Animais de apoio emocional são aqueles que auxiliam pessoas com deficiência ou transtornos mentais. Conforme a decisão, diante da falta de lei específica, &lt;strong&gt;as companhias aéreas podem recusar o embarque de pets que não estejam nos padrões especificados pelas próprias empresas, como peso e altura.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Durante o julgamento, a ministra Maria Isabel Galotti, relatora do caso, disse que não é possível comparar o transporte de cães de suporte emocional e de cães-guia.&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://www.whatsapp.com/channel/0029VaoRTgrInlqYLSk59B2M&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&amp;gt;&amp;gt; Siga o canal da &lt;strong&gt;Agência Brasil &lt;/strong&gt;no WhatsApp&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para a ministra, a admissão de embarque de animais fora dos padrões estabelecidos pelas companhias coloca em risco a segurança dos voos e dos demais passageiros.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&quot;Não há como comparar cães de suporte emocional, que não são regulamentados no Brasil, a cães-guia, os quais passam por longo e rigoroso treinamento, conseguem controlar suas necessidades fisiológicas, tem identificação própria, afim de dar suporte a pessoas com deficiência visual nos termos da lei&quot;, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;O voto foi acompanhado por unanimidade.&lt;/p&gt;
</description>
     <pubDate>Wed, 14 May 2025 16:59:00 -0300</pubDate>
 <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1642712 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica">Justiça</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/stj">STJ</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/companhias-aereas-0">Companhias Aéreas</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/transporte-de-animais">transporte de animais</category>
  </item>
  <item>
    <title>Nova fase de operação da PF mira operador financeiro no INSS</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-05/nova-fase-de-operacao-da-pf-mira-operador-financeiro-no-inss</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/pkV5f4fZSToG7dOoAmp1z8bV0Hw=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/04/23/279bd352-e759-45e1-9f5d-058ab82a2eb4.jpg?itok=l2KKGJHJ</imagem-destaque>    <description>  &lt;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:center;&quot;&gt;&lt;a class=&quot;&quot; href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-05/nova-fase-de-operacao-da-pf-mira-operador-financeiro-no-inss&quot;&gt;
                    &lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/abr/assets/images/logo-agenciabrasil.svg&quot; alt=&quot;Logo Agência Brasil&quot; style=&quot;height: 54px;&quot;&gt;
				&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;A &lt;strong&gt;Polícia Federal (PF) cumpriu, nesta quarta-feira (14), dois mandados de busca e apreensão dentro da Operação Sem Desconto&lt;/strong&gt;, que investiga um &lt;strong&gt;esquema nacional de descontos irregulares de mensalidades de associações em aposentadorias e pensões pagas pelo Instituto Nacional do Seguro Social (INSS).&lt;/strong&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1642666&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1642666&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nesta nova fase da operação, os &lt;strong&gt;mandados judiciais foram autorizados pela 10ª Vara Federal da Seção Judiciária da Justiça Federal no Distrito Federal. De acordo a PF, os dois mandados estão sendo cumpridos no município de Presidente Prudente (SP).&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;Notícias relacionadas:&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-05/segurados-do-inss-podem-pedir-devolucao-de-descontos-ilegais&quot;&gt; Segurados do INSS podem pedir devolução de descontos ilegais.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-05/investigado-por-fraudar-inss-ja-foi-condenado-por-golpe-similar-no-df&quot;&gt;Investigado por fraudar INSS já foi condenado por golpe similar no DF.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-05/inss-saiba-como-consultar-notificacao-sobre-descontos-ilegais&quot;&gt;INSS: saiba como consultar notificação sobre descontos ilegais.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;O objetivo desta fase &lt;strong&gt;é apurar a atuação de um operador financeiro ligado a uma das entidades investigadas. O operador financeiro é suspeito de ter adquirido veículos de alto valor com recursos vindos de fraudes contra aposentados e pensionistas do órgão.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-04/operacao-da-pf-investiga-descontos-irregulares-em-beneficios-do-inss&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;No fim de abril&lt;/a&gt; , a PF e Controladoria-Geral da União (CGU) deflagraram a &lt;strong&gt;Operação Sem Desconto para desarticular este esquema de descontos irregulares que causou prejuízos bilionários nos benefícios recebidos pelos segurados da previdência social.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ao menos 8 meses antes desta operação conjunta da PF com a CGU, a&lt;strong&gt; &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-04/auditoria-do-inss-aponta-19-milhao-de-pedidos-para-excluir-desconto&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Auditoria-Geral do INSS&lt;/a&gt; já tinha identificado inconsistências e irregularidades em parte dos acordos assinados com organizações da sociedade civil. &lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://www.whatsapp.com/channel/0029VaoRTgrInlqYLSk59B2M&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&amp;gt;&amp;gt; Siga o canal da &lt;strong&gt;Agência Brasil &lt;/strong&gt;no WhatsApp&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
 &lt;/p&gt;
</description>
     <pubDate>Wed, 14 May 2025 10:42:00 -0300</pubDate>
 <dc:creator>Daniella Almeida - Repórter da Agência Brasil</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1642666 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica">Justiça</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/operacao-sem-desconto">Operação Sem Desconto</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/fraude-no-inss">fraude no INSS</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/inss-descontos-ilegais">INSS descontos ilegais</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/policia-federal">Polícia Federal</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/cgu">CGU</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/aposentados-1">Aposentados</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/pensionistas-0">Pensionistas</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/auditoria-1">Auditoria</category>
  </item>
  </channel>
</rss>
