<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><rss version="2.0" xml:base="https://agenciabrasil.ebc.com.br/rss/ultimasnoticias/feed.xml/7" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/rss/ultimasnoticias/feed.xml/7</link>
    <description></description>
    <language>pt-br</language>
     <atom:link href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/rss/7/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
      <item>
    <title>Gripe é a principal causa de mortes por SRAG em idosos, alerta Fiocruz</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-05/gripe-e-principal-causa-de-mortes-por-srag-em-idosos-alerta-fiocruz</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/BgC_iTGqrw9dQtwGY1EDP1URAAI=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_dsc1377.jpg?itok=hC_o9UvM</imagem-destaque>    <description>  &lt;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:center;&quot;&gt;&lt;a class=&quot;&quot; href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-05/gripe-e-principal-causa-de-mortes-por-srag-em-idosos-alerta-fiocruz&quot;&gt;
                    &lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/abr/assets/images/logo-agenciabrasil.svg&quot; alt=&quot;Logo Agência Brasil&quot; style=&quot;height: 54px;&quot;&gt;
				&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;O boletim InfoGripe, da Fundação Oswaldo Cruz (Fiocruz) divulgado nesta quinta-feira (15) faz uma alerta sobre o vírus da influenza A, causador da gripe, que se tornou a principal causa de mortalidade por Síndrome Respiratória Aguda Grave (SRAG) em idosos e uma das três principais causas de óbitos entre as crianças.&lt;/strong&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1642887&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1642887&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Foi registrado também um aumento nas hospitalizações por influenza A em diversas partes do país&lt;/strong&gt;, com níveis moderados a altos de incidência em estados do Centro-Sul e nas regiões do Norte e Nordeste.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;Notícias relacionadas:&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-05/casos-de-gripe-aumentam-nas-regioes-norte-e-centro-oeste-diz-fiocruz&quot;&gt;Casos de gripe aumentam nas regiões Norte e Centro-Oeste, diz Fiocruz.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-05/saude-realiza-dia-d-de-vacinacao-contra-gripe-neste-sabado&quot;&gt;Saúde realiza Dia D de vacinação contra a gripe neste sábado.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;Em alguns estados das regiões Centro-Oeste e Sudeste, o número de casos de SRAG em crianças pequenas, associado ao Vírus Sincicial Respiratório (VSR) vem apresentando sinais de desaceleração ou até de reversão. &lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Apesar disso, ainda não é o momento de relaxar os cuidados nessas regiões, já que a incidência de casos continua alta ou moderada”, avalia a pesquisadora do InfoGripe Tatiana Portella.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;A especialista chama a atenção que a mortalidade por SRAG nas crianças pequenas se aproxima da observada nos idosos. A principal causa de mortalidade por SRAG nos idosos é o vírus da influenza A, seguida pela Covid-19. Já nas crianças, o VSR permanece como a principal causa de mortalidade por SRAG, seguido pelo rinovírus e pela influenza A.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tatiana Portella orienta que as pessoas dos grupos mais vulneráveis se vacinem contra o vírus da influenza o quanto antes. &lt;/strong&gt;Os pesquisadores do InfoGripe reforçam que a vacina é a ação mais eficaz para prevenir hospitalizações e mortes causadas pela doença. &lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Além disso, reforçamos a importância do uso de máscaras em unidades de saúde, locais com maior aglomeração de pessoas e, principalmente, em caso de aparecimento de sintomas de gripe ou resfriado”, alertou a pesquisadora.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2&gt;Casos de SRAG&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O boletim mostra sinal de aumento de casos de SRAG em diversos estados, tanto nas tendências de longo prazo (últimas 6 semanas) quanto nas de curto prazo (últimas 3 semanas).&lt;/strong&gt; Esse cenário se deve ao crescimento de SRAG nas crianças pequenas, associado principalmente ao VSR, e na população de jovens, adultos e idosos, associado ao vírus da influenza A. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O VSR mantém uma incidência expressiva tanto de incidência quanto de mortalidade por SRAG em crianças pequenas. Outros vírus de destaque nessa faixa etária são o rinovírus e a influenza A. A influenza A, além de ser a principal causa de mortalidade por SRAG entre os idosos, é uma das três principais razões de óbitos por SRAG em crianças pequenas.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Estados&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ao todo, 15 das 27 unidades da federação apresentam incidência de SRAG em nível de alerta, risco ou alto risco, com sinal de crescimento na tendência de longo prazo: Acre, Amazonas, Bahia, Ceará, Mato Grosso, Mato Grosso do Sul, Minas Gerais, Paraná, Rio Grande do Sul, Rio de Janeiro, Rondônia, Roraima, Santa Catarina, São Paulo e Tocantins.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Outros oito estados também apresentam incidência de SRAG em níveis de alerta, risco ou alto risco, porém sem sinal de crescimento de longo prazo: Amapá, Distrito Federal, Espírito Santo, Goiás, Maranhão, Pará, Sergipe e Rio Grande do Norte.&lt;/p&gt;
</description>
     <pubDate>Thu, 15 May 2025 19:54:00 -0300</pubDate>
 <dc:creator>Douglas Corrêa - Repórter da Agência Brasil</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1642887 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude">Saúde</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/gripe">gripe</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/influenza-0">Influenza A</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/fiocruz">Fiocruz</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/boletim-infogripe">Boletim Infogripe</category>
  </item>
  <item>
    <title>Remédio de R$ 7 milhões deve atender mais de 100 pacientes com AME</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-05/remedio-de-r-7-milhoes-deve-atender-mais-de-100-pacientes-com-ame</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/7ydKH2QKo-Hz2g8GiwMnhY78_lg=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/15/_mg_8927.jpg?itok=IVWx5JNR</imagem-destaque>    <description>  &lt;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:center;&quot;&gt;&lt;a class=&quot;&quot; href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-05/remedio-de-r-7-milhoes-deve-atender-mais-de-100-pacientes-com-ame&quot;&gt;
                    &lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/abr/assets/images/logo-agenciabrasil.svg&quot; alt=&quot;Logo Agência Brasil&quot; style=&quot;height: 54px;&quot;&gt;
				&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;O Ministério da Saúde deu início, nesta quinta-feira (15), aos primeiros atendimentos com o Zolgensma no Sistema Único de Saúde (SUS)&lt;/strong&gt;. O medicamento - um dos mais caros do mundo, podendo custar cerca de R$ 7 milhões na rede privada - &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-03/sus-passa-oferecer-tratamento-inovador-de-atrofia-muscular-espinhal&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;é usado para tratar a Atrofia Muscular Espinhal (AME) tipo 1&lt;/a&gt;, e foi incorporado ao Sistema Único de Saúde (SUS) recentemente.&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1642872&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1642872&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A aplicação do remédio ocorreu simultaneamente em Brasília e no Recife. Na capital do país, o ministro da Saúde, Alexandre Padilha, compareceu ao Hospital da Criança José Alencar para acompanhar o caso de uma bebê diagnosticada com a AME tipo 1.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;h3&gt;Notícias relacionadas:&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2022-12/ministerio-anuncia-incorporacao-do-zolgensma-ao-sus&quot;&gt;Ministério anuncia incorporação do Zolgensma ao SUS .&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2022-12/conitec-aprova-zolgensma-para-criancas-de-ate-6-meses-com-ame&quot;&gt;Conitec aprova Zolgensma para crianças de até 6 meses com AME.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2022-10/ministro-diz-que-alto-custo-dificulta-incorporacao-de-zolgensma-ao-sus&quot;&gt;Ministro diz que alto custo dificulta incorporação de Zolgensma ao SUS.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&quot;O Brasil está entre os seis únicos países que oferecem essa medicação extremamente inovadora, uma medicação cara para as famílias. Normalmente, o tratamento varia entre R$ 7 milhões a R$ 11 milhões a dose. Seria impossível para as famílias arcarem com esse custo&quot;, destacou Padilha.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;A incorporação do tratamento foi viabilizada por meio de um acordo firmado com a indústria internacional, que condiciona o pagamento ao resultado da terapia no paciente. Antes da oferta de tecnologias para AME tipo I no SUS, crianças com a doença tinham alta probabilidade de morte até dois anos de idade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.whatsapp.com/channel/0029VaoRTgrInlqYLSk59B2M&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&amp;gt;&amp;gt; Siga o canal da &lt;strong&gt;Agência Brasil &lt;/strong&gt;no WhatsApp&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Segundo o ministro da Saúde, há três novos pedidos do medicamento para pacientes no SUS, que vão entrar em um protocolo de exames e atendimentos&lt;/strong&gt;. Esse protocolo estabeleceu um fluxo específico para o tratamento da doença na rede pública. A estimativa do ministro é que mais de 100 pacientes com recomendação para o uso do remédio sejam atendidos nos próximos anos.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&quot;A expectativa é incluir, em dois anos, entre 130, 135, 140 casos. Isso aí pela projeção e estatística&quot;, informou.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A indicação desse tipo de terapia é para pacientes de até seis meses de idade que não estejam com a ventilação mecânica invasiva acima de 16 horas por dia. De acordo com o Ministério da Saúde, com a incorporação do Zolgensma, o SUS passará a ofertar para AME tipo 1 todas as terapias modificadoras desta doença&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segundo dados do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE), entre os 2,8 milhões de brasileiros nascidos vivos em 2023, cerca de 287 foram diagnosticados com a doença. Na prática, o tratamento faz uso do medicamento substituindo a função de um gene ausente ou que não está funcionando corretamente. A doença rara afeta os movimentos do corpo e a respiração.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Protocolo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Para iniciar o tratamento, a família do paciente deve procurar um dos 28 serviços de referência para terapia gênica de AME, presentes no Distrito Federal e nos estados de Alagoas, Bahia, Ceará, Espírito Santo, Goiás, Minas Gerais, Mato Grosso, Pará, Paraíba, Pernambuco, Piauí, Paraná, Rio de Janeiro, Rio Grande do Norte, Rio Grande do Sul, Santa Catarina e São Paulo.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.gov.br/saude/pt-br/assuntos/pcdt/a/atrofia-muscular-espinhal-5q-tipos-1-e-2/view&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;O paciente será acolhido e passará por uma triagem orientada pelo Protocolo Clínico e Diretrizes Terapêuticas para Atrofia Muscular Espinhal 5q Tipos 1 e 2&lt;/a&gt;, estabelecido pelo Ministério da Saúde. Antes do acordo, o Zolgensma já era ofertado pelo Ministério da Saúde em cumprimento a mais de 160 ações judiciais.&lt;/p&gt;
</description>
     <pubDate>Thu, 15 May 2025 18:13:00 -0300</pubDate>
 <dc:creator> Pedro Rafael Vilela - Repórter da Agência Brasil</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1642872 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude">Saúde</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/zolgensma">Zolgensma</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/ministerio-da-saude">Ministério da Saúde</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/sus">SUS</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/medicamento-0">Medicamento</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/custo-0">Custo</category>
  </item>
  <item>
    <title>Saúde amplia tratamento para casos graves de Alzheimer no SUS</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-05/saude-amplia-tratamento-para-casos-graves-de-alzheimer-no-sus</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/yWdl19DZ3LRPNZuMDK7lSjDDr4A=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/raf05560.jpg?itok=SGdnlD5h</imagem-destaque>    <description>  &lt;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:center;&quot;&gt;&lt;a class=&quot;&quot; href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-05/saude-amplia-tratamento-para-casos-graves-de-alzheimer-no-sus&quot;&gt;
                    &lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/abr/assets/images/logo-agenciabrasil.svg&quot; alt=&quot;Logo Agência Brasil&quot; style=&quot;height: 54px;&quot;&gt;
				&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;Uma &lt;a href=&quot;https://www.in.gov.br/en/web/dou/-/portaria-sectics/ms-n-20-de-12-de-maio-de-2025-629493334&quot;&gt;portaria do Ministério da Saúde&lt;/a&gt; publicada nesta quinta-feira (15) no Diário Oficial da União determina a ampliação do uso da donepezila para pacientes com forma grave da doença de Alzheimer via Sistema Único de Saúde (SUS).&lt;/strong&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1642820&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1642820&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até então, o medicamento, que ajuda a preservar as funções cognitivas e a capacidade funcional, era disponibilizado na rede pública apenas para pessoas com formas leves ou moderadas da doença.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;Notícias relacionadas:&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-04/anvisa-aprova-medicamento-para-retardar-avanco-do-alzheimer&quot;&gt;Anvisa aprova medicamento para retardar avanço do Alzheimer.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2025-01/medicamentos-inovadores-podem-ajudar-conter-doenca-de-alzheimer&quot;&gt;Medicamentos inovadores podem ajudar a conter doença de Alzheimer.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;Em nota, a pasta informou que, &lt;strong&gt;a partir de agora, pacientes com forma grave da doença poderão usar a donepezila em conjunto ou não com a memantina&lt;/strong&gt;, medicação já disponibilizada pelo SUS.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“O cuidado contínuo por meio desses medicamentos auxilia na redução de sintomas da doença, como confusão mental, apatia e alterações de comportamento nos pacientes”, destacou o comunicado.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;A demanda para ampliação do uso da donepezila é do próprio Ministério e surgiu durante o processo de atualização do Protocolo Clínico e Diretrizes Terapêuticas (PCDT) da doença de Alzheimer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A estimativa da pasta é que cerca de 10 mil pessoas sejam beneficiadas no primeiro ano da oferta do medicamento. &lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.whatsapp.com/channel/0029VaoRTgrInlqYLSk59B2M&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&amp;gt;&amp;gt; Siga o canal da &lt;strong&gt;Agência Brasil&lt;/strong&gt; no WhatsApp&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
 &lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Doença&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A doença de Alzheimer é uma condição neurodegenerativa progressiva que atinge a memória, o comportamento e a autonomia dos pacientes. &lt;/strong&gt;Embora não haja cura, o tratamento pode contribuir para a redução do ritmo da perda de capacidades.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Nos estágios graves, o cuidado precisa ser ainda mais presente e o acesso a medicamentos eficazes se torna um aliado fundamental”, destacou o ministério.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Estudos apresentados à Comissão Nacional de Incorporação de Tecnologias no SUS (Conitec) apontam que a continuidade do uso da donepezila pode melhorar sintomas como agitação, apatia e confusão, além de adiar a necessidade de institucionalização.&lt;/p&gt;
</description>
     <pubDate>Thu, 15 May 2025 15:25:00 -0300</pubDate>
 <dc:creator>Paula Laboissière – Repórter da Agência Brasil  </dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1642820 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude">Saúde</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/alzheimer">Alzheimer</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/donepezila">donepezila</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/ministerio-da-saude">Ministério da Saúde</category>
  </item>
  <item>
    <title>DF amplia vacinação contra gripe para população acima de 6 meses</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-05/df-amplia-vacinacao-contra-gripe-para-populacao-acima-de-6-meses</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/_wFOVlPvYPsHmD63ECZidS4coPg=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/jfcrz_abr_02051914980.jpg?itok=qMkMAaqU</imagem-destaque>    <description>  &lt;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:center;&quot;&gt;&lt;a class=&quot;&quot; href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-05/df-amplia-vacinacao-contra-gripe-para-populacao-acima-de-6-meses&quot;&gt;
                    &lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/abr/assets/images/logo-agenciabrasil.svg&quot; alt=&quot;Logo Agência Brasil&quot; style=&quot;height: 54px;&quot;&gt;
				&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;A &lt;strong&gt;partir da próxima segunda-feira (19), toda a população do Distrito Federal (DF) com idade a partir de 6 meses poderá se vacinar contra a gripe na rede pública de saúde.&lt;/strong&gt; Inicialmente, a campanha era voltada apenas para os chamados grupos prioritários, que incluíam gestantes, idosos e pessoas com deficiência.&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1642782&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1642782&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em nota, a Secretaria de Saúde do Distrito Federal informou que a &lt;strong&gt;proposta é aumentar o número de pessoas imunizadas contra a doença, reduzindo complicações, internações e mortes associadas a infecções respiratórias causadas pelo vírus influenza. O estoque atual da pasta é de 300 mil doses contra a gripe.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;Notícias relacionadas:&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-05/sao-paulo-tem-dia-d-de-vacinacao-contra-gripe&quot;&gt;São Paulo tem Dia D de Vacinação contra Gripe.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-05/saude-realiza-dia-d-de-vacinacao-contra-gripe-neste-sabado&quot;&gt;Saúde realiza Dia D de vacinação contra a gripe neste sábado.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-05/casos-de-gripe-aumentam-nas-regioes-norte-e-centro-oeste-diz-fiocruz&quot;&gt;Casos de gripe aumentam nas regiões Norte e Centro-Oeste, diz Fiocruz.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;Os imunizantes estão disponíveis em um &lt;a href=&quot;https://www.saude.df.gov.br/vacinacao-de-rotina/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;total de 164 salas de vacina de unidades básicas de saúde (UBS&lt;/a&gt;). A lista completa pode ser consultada no &lt;a href=&quot;http://ttps://www.saude.df.gov.br/vacinacao-de-rotina/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;em&gt;site&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; da secretaria. &lt;strong&gt;Para se vacinar, é necessário apresentar um documento de identificação e, se possível, a caderneta de vacinação.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Balanço&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Dados da secretaria indicam que,&lt;strong&gt; até a última terça-feira (13), 272 mil pessoas que integravam o público-alvo definido pelo Ministério da Saúde haviam sido imunizadas no Distrito Federal – apenas no Dia D de mobilização, realizado no último sábado (10), 11.861 doses foram aplicadas.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Gripe&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Segundo a pasta, o &lt;strong&gt;vírus influenza figura atualmente como a principal causa do aumento de mortes por doenças respiratórias no Brasil.&lt;/strong&gt; Um estudo do Centro de Controle e Prevenção de Doenças dos Estados Unidos (CDC, na sigla em inglês) indica que a &lt;strong&gt;vacinação reduz em até 35% o risco de hospitalizações em grupos de alto risco.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O &lt;strong&gt;imunizante contra a gripe&lt;/strong&gt;, atualizado anualmente conforme orientações da Organização Mundial da Saúde (OMS), &lt;strong&gt;oferece proteção contra os vírus H1N1, H3N2 e B e, de acordo com a secretaria, pode ser aplicado simultaneamente a outras doses do calendário básico de vacinação.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
     <pubDate>Thu, 15 May 2025 11:40:00 -0300</pubDate>
 <dc:creator>Paula Laboissière – Repórter da Agência Brasil</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1642782 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude">Saúde</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/vacinacao-3">Vacinação</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/gripe">gripe</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/populacao">população</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/distrito-federa-2">Distrito Federa</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/rede-publica-de-saudel">rede pública de saúdel</category>
  </item>
  <item>
    <title>Revalida 2025: prazo para contestar notas provisórias termina hoje</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-05/revalida-2025-prazo-para-contestar-notas-provisorias-termina-hoje</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/0ut4VqBglUKbQDHiNLXMZaWW--k=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/fpzzb_abr_17112018-5603.jpg?itok=V-JeEkFs</imagem-destaque>    <description>  &lt;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:center;&quot;&gt;&lt;a class=&quot;&quot; href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-05/revalida-2025-prazo-para-contestar-notas-provisorias-termina-hoje&quot;&gt;
                    &lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/abr/assets/images/logo-agenciabrasil.svg&quot; alt=&quot;Logo Agência Brasil&quot; style=&quot;height: 54px;&quot;&gt;
				&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;Os candidatos que não concordaram com as notas provisórias da prova discursiva da primeira edição de 2025 do Exame Nacional de Revalidação de Diplomas Médicos Expedidos por Instituição de educação superior estrangeira (Revalida) podem entrar com recurso até esta quinta-feira (15).&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1642781&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1642781&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O procedimento deverá ser feito virtualmente no &lt;a href=&quot;https://revalida.inep.gov.br/revalida/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Sistema Revalida&lt;/a&gt;. O Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep) esclarece que não serão aceitos recursos apresentados fora do Sistema Revalida ou fora do prazo.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;Notícias relacionadas:&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-05/governo-abre-3-1-mil-novas-vagas-para-mais-m%C3%A9dicos&quot;&gt;Governo abre 3,1 mil novas vagas para Mais Médicos.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-04/brasil-deve-chegar-6357-mil-medicos-em-2025-mulheres-sao-maioria&quot;&gt;Brasil deve chegar a 635,7 mil médicos em 2025; mulheres são maioria.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;O Revalida avalia profissionais brasileiros e estrangeiros formados em medicina fora do Brasil que querem exercer a profissão em território nacional. O objetivo do exame é garantir a qualidade do atendimento médico prestado no país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A primeira etapa do Revalida 2025 ocorreu no dia 23 de março, com a participação de 93,63% dos 17.778 inscritos no exame.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Recursos&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O recurso contra o resultado provisório da prova escrita deverá conter somente questionamentos relacionados às pontuações atribuídas a cada quesito avaliado, conforme a versão definitiva do padrão de resposta.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O participante também não poderá se identificar em quaisquer dos espaços de texto destinados ao recurso contra o resultado provisório da prova escrita discursiva, sob pena de ter o recurso reprovado automaticamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A análise feita pela banca corretora do exame trará as justificativas individualizadas de deferimento ou indeferimento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;De acordo com o edital da 1ª etapa do &lt;a href=&quot;https://www.in.gov.br/en/web/dou/-/edital-n-4-de-17-de-janeiro-de-2025-608144741&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Revalida 2025&lt;/a&gt;, o resultado final será divulgado pelo Inep na &lt;a href=&quot;https://acesso.inep.gov.br/auth/realms/Producao/protocol/openid-connect/auth?client_id=revalida&amp;amp;redirect_uri=https%3A%2F%2Frevalida.inep.gov.br%2Frevalida%2F%2Finicio&amp;amp;state=8a5e4eda-7b73-4baa-af00-9d68e5f4e421&amp;amp;nonce=3ba89896-34b2-40ed-b8d5-3932c7c94a2a&amp;amp;response_mode=fragment&amp;amp;response_type=code&amp;amp;scope=openid&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Página do Participante&lt;/a&gt;, com &lt;em&gt;login&lt;/em&gt; no portal Gov.br, em 3 de junho.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Revalida&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Desde 2011, o exame que autoriza aos aprovados ter o diploma reconhecido no Brasil é aplicado pelo Inep, enquanto a revalidação é de responsabilidade das universidades públicas do país que aderiram ao Revalida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anualmente, as provas são divididas em duas etapas eliminatórias (teórica e prática), aplicadas em momentos distintos. As provas escritas e a prova de habilidades clínicas abordam, de forma interdisciplinar, as cinco grandes áreas da medicina: clínica médica, cirurgia, ginecologia e obstetrícia, pediatria, e medicina da família e comunidade (saúde coletiva).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O participante somente poderá avançar para a segunda etapa, a da prova prática, se for aprovado na teórica.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para serem aprovados, os candidatos devem demonstrar conhecimentos, habilidades e competências necessárias ao exercício da medicina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.gov.br/inep/pt-br/areas-de-atuacao/avaliacao-e-exames-educacionais/revalida&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Saiba mais sobre o Revalida&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
     <pubDate>Thu, 15 May 2025 11:40:00 -0300</pubDate>
 <dc:creator>Daniella Almeida - Repórter da Agência Brasil</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1642781 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude">Saúde</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/revalida">Revalida</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/revalidacao">revalidação</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/diploma-estrangeiro">diploma estrangeiro</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/medicos-1">Médicos</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/exterior-0">Exterior</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/inep">Inep</category>
  </item>
  <item>
    <title>Anvisa proíbe bala gummy de tadalafila</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-05/anvisa-proibe-bala-gummy-de-tadalafila</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/Rh1hEvhZDMC_ByiIoNeQFeZJWAI=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/dji_0170.jpg?itok=bKMn-hli</imagem-destaque>    <description>  &lt;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:center;&quot;&gt;&lt;a class=&quot;&quot; href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-05/anvisa-proibe-bala-gummy-de-tadalafila&quot;&gt;
                    &lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/abr/assets/images/logo-agenciabrasil.svg&quot; alt=&quot;Logo Agência Brasil&quot; style=&quot;height: 54px;&quot;&gt;
				&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;Resolução da Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) publicada nesta quarta-feira (14) no &lt;a href=&quot;https://www.in.gov.br/en/web/dou/-/resolucao-re-n-1.817-de-13-de-maio-de-2025-629183432&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;em&gt;Diário Oficial da União&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; proíbe a comercialização, a distribuição, a fabricação, a manipulação, a propaganda e o uso de todos os lotes do medicamento Metbala, à base de tadalafila, da empresa FB Manipulação Ltda.&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1642701&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1642701&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em nota, a &lt;strong&gt;agência reguladora informou que a medida foi adotada porque o produto em questão, uma bala do tipo gummy, não tem qualquer tipo de regularização junto à Anvisa.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;h3&gt;Notícias relacionadas:&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-05/anvisa-inicia-monitoramento-de-residuos-de-agrotoxicos-em-alimentos&quot;&gt;Anvisa inicia monitoramento de resíduos de agrotóxicos em alimentos.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;“Além disso, a empresa identificada não tem autorização da Anvisa para fabricar medicamentos”, completou o comunicado.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;A &lt;strong&gt;proibição, segundo a agência, também se aplica a qualquer pessoa, física ou jurídica, ou veículos de comunicação que comercializem ou divulguem o produto.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“De acordo com a legislação, medicamentos só podem ser comercializados por farmácias e drogarias e precisam estar registrados na agência. O registro é a comprovação de que o produto possui eficácia, segurança e qualidade”, destacou a Anvisa.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2&gt;Entenda&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;No comunicado, a &lt;strong&gt;agência reforçou que a tadalafila, indicada para tratar disfunção erétil, é um medicamento sujeito à prescrição médica e que seu uso depende de avaliação clínica sobre condições específicas do paciente.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Cuidado! A automedicação coloca sua vida em risco. Esses produtos não são inofensivos. Quem faz a propaganda de produtos irregulares também comete infração sanitária e está sujeito a penalidades, incluindo multas”, concluiu a Anvisa.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
     <pubDate>Wed, 14 May 2025 15:18:00 -0300</pubDate>
 <dc:creator>Paula Laboissière – Repórter da Agência Brasil</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1642701 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude">Saúde</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/anvisa">Anvisa</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/bala-gummy">bala gummy</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/medicamento-0">Medicamento</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/tadalafila">tadalafila</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/disfuncao-eretil-0">Disfunção Erétil</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/saude-0">saúde</category>
  </item>
  <item>
    <title>Anvisa inicia monitoramento de resíduos de agrotóxicos em alimentos</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-05/anvisa-inicia-monitoramento-de-residuos-de-agrotoxicos-em-alimentos</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/6iDxivLz3TkSDwuo5bV7BUGlUh0=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/raf06786.jpg?itok=YJSHC_l1</imagem-destaque>    <description>  &lt;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:center;&quot;&gt;&lt;a class=&quot;&quot; href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-05/anvisa-inicia-monitoramento-de-residuos-de-agrotoxicos-em-alimentos&quot;&gt;
                    &lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/abr/assets/images/logo-agenciabrasil.svg&quot; alt=&quot;Logo Agência Brasil&quot; style=&quot;height: 54px;&quot;&gt;
				&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;A Agência de Nacional de Vigilância Sanitária Anvisa (Anvisa) iniciou este mês um novo ciclo de coleta de amostras do Programa de Análise de Resíduos de Agrotóxicos em Alimentos. &lt;/strong&gt;A ação é uma parceria com estados e municípios e com o Laboratório Central de Saúde Pública de Minas Gerais&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1642699&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1642699&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em nota, a agência reguladora informou que &lt;strong&gt;o ciclo 2025 prevê a coleta de 3.505 amostras de um total de 13 alimentos, incluindo abacaxi, amendoim, batata, brócolis, café (em pó), feijão, laranja, mandioca (farinha), maracujá, morango, quiabo, repolho, trigo (farinha).&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;Notícias relacionadas:&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-05/sao-paulo-vacina-contra-hpv-e-hepatite-pessoas-que-usam-prep&quot;&gt;São Paulo vacina contra HPV e Hepatite A pessoas que usam PrEP.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-05/imposto-maior-sobre-os-cigarros-pode-diminuir-mortalidade-infantil&quot;&gt;Imposto maior sobre os cigarros pode diminuir mortalidade infantil.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-05/adolescentes-nao-tem-apoio-para-lidar-com-redes-sociais-diz-pesquisa&quot;&gt;Adolescentes não têm apoio para lidar com redes sociais, diz pesquisa.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;As coletas, segundo a Anvisa, estão previstas para ocorrer entre maio e dezembro no Distrito Federal e nos seguintes estados: Acre, Alagoas, Amapá, Amazonas, Bahia, Ceará, Espírito Santo, Goiás, Maranhão, Mato Grosso, Mato Grosso do Sul, Minas Gerais, Pará, Paraíba, Pernambuco, Piauí, Rio de Janeiro, Rio Grande do Norte, Rio Grande do Sul, Rondônia, Santa Catarina, São Paulo, Sergipe e Tocantins.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Este é o terceiro ciclo do Plano Plurianual 2023–2025, que prevê o monitoramento de 36 alimentos que representam cerca de 80% do consumo nacional de alimentos de origem vegetal”, destacou a agência.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2&gt;Entenda&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Criado em 2001, o Programa de Análise de Resíduos de Agrotóxicos em Alimentos é o resultado de uma ação conjunta da Anvisa, de vigilâncias sanitárias locais e de laboratórios centrais de saúde pública. A proposta é monitorar resíduos de agrotóxicos em alimentos que chegam à mesa do consumidor, visando reduzir eventuais riscos à saúde. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acordo com a Anvisa, &lt;strong&gt;as coletas dos alimentos são realizadas pelas vigilâncias sanitárias estaduais e municipais, em locais onde a população adquire os alimentos, de forma que se obtenha amostras com características semelhantes ao que será consumido.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Assim, as coletas são realizadas semanalmente no mercado varejista, tais como supermercados e sacolões, seguindo uma programação que envolve a seleção prévia dos pontos de coleta e das amostras a serem coletadas”, informou a agência.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Atualmente, o programa analisa mais de 300 agrotóxicos em 36 alimentos, totalizando mais de 45 mil amostras analisadas desde 2001. A escolha dos alimentos leva em conta a dieta básica da população brasileira, conforme dados da Pesquisa de Orçamentos Familiares (POF) do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Anvisa explica que os resultados subsidiam medidas quanto às irregularidades e riscos identificados, além de possibilitar a avaliação e o mapeamento das situações em que os resíduos de agrotóxicos nos alimentos possam representar risco à saúde da população.&lt;/p&gt;
</description>
     <pubDate>Wed, 14 May 2025 15:10:00 -0300</pubDate>
 <dc:creator>Paula Laboissière - Repórter da Agência Brasil</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1642699 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude">Saúde</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/anvisa">Anvisa</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/agrotoxicos-0">Agrotóxicos</category>
  </item>
  <item>
    <title>São Paulo vacina contra HPV e Hepatite A pessoas que usam PrEP</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-05/sao-paulo-vacina-contra-hpv-e-hepatite-pessoas-que-usam-prep</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/SfggUUhOqRF5D3RV5mXncY4nv64=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/906768-hpv_vascina_-2788.jpg?itok=vmPKwXUX</imagem-destaque>    <description>  &lt;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:center;&quot;&gt;&lt;a class=&quot;&quot; href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-05/sao-paulo-vacina-contra-hpv-e-hepatite-pessoas-que-usam-prep&quot;&gt;
                    &lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/abr/assets/images/logo-agenciabrasil.svg&quot; alt=&quot;Logo Agência Brasil&quot; style=&quot;height: 54px;&quot;&gt;
				&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;A Secretaria Municipal de Saúde de São Paulo promove hoje (14) e amanhã (15), na estação República (Linha 3-Vermelha do Metrô), vacinação gratuita contra HPV e a hepatite A para pessoas em uso da profilaxia pré-exposição ao HIV (PrEP).&lt;/strong&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1642553&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1642553&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PrEP significa profilaxia pré-exposição ao HIV. Trata-se de uma estratégia de prevenção que consiste no uso de medicamento anti-HIV de forma programada para evitar contaminação pela doença.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;Notícias relacionadas:&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-03/icesp-promove-mutirao-para-jovens-sobre-o-hpv-em-sao-paulo&quot;&gt;Icesp promove mutirão para jovens sobre o HPV em São Paulo.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2024-12/aids-brasil-tem-alta-de-casos-mas-menor-mortalidade-desde-2013&quot;&gt;Aids: Brasil tem alta de casos, mas menor mortalidade desde 2013.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;“Levar a vacinação para um espaço de grande circulação é uma forma de facilitar o acesso e integrar a prevenção ao cotidiano das pessoas. A saúde precisa estar onde as pessoas estão, especialmente quando falamos de populações prioritárias, como os usuários da PrEP”, disse a coordenadora de Infecções Sexualmente Transmissíveis/Síndrome da Imunodeficiência Adquirida - IST/Aids de São Paulo, Cristina Abbate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Para receber a imunização, é necessário ser usuário da PrEP, que é oferecida gratuitamente pelo Sistema Único de Saúde - SUS. A PrEP impede a infecção pelo HIV mesmo em caso de contato com o vírus.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Todas as pessoas com 15 anos ou mais e mais de 35kg de peso corporal podem utilizar o medicamento, disponível em toda a Rede Municipal Especializada em IST/Aids; unidades 24 horas parceiras; e na Rede Sampa Trans.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2&gt;Risco reduzido&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;A PrEP, além de reduzir o risco de contrair ISTs e Aids, é parte de uma ampla estratégia de prevenção combinada, que inclui ações como testagem regular e vacinação. A cidade de São Paulo conta atualmente com cerca de 64 mil pessoas cadastradas para o uso da profilaxia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Essas medidas têm refletido em avanços na saúde pública. Apesar dos casos de contaminação por HIV terem aumentado nos últimos anos, o nível de mortalidade caiu. Segundo levantamento do Ministério da Saúde, em 2023 houve 3,9 óbitos por 100 mil habitantes, a menor taxa desde 2013.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Como são contraídas as infecções&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A hepatite A é contraída predominantemente por via fecal-oral, podendo acontecer através da ingestão de água ou alimentos contaminados, ou ainda por meio de práticas sexuais que envolvem contato entre a boca e a região anal.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Já o HPV (papilomavírus humano) é um vírus transmissível principalmente por contato sexual, que pode causar verrugas genitais e está associado ao desenvolvimento de vários tipos de câncer, como os de colo do útero, ânus, pênis e orofaringe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A iniciativa de hoje e amanhã é realizada pelas coordenadorias de IST/Aids e de Vigilância em Saúde,  das 16h às 22h ao lado da Estação Prevenção - Jorge Beloqui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;*Estagiário sob supervisão de Eduardo Luiz Correia&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
     <pubDate>Wed, 14 May 2025 06:55:00 -0300</pubDate>
 <dc:creator> Matheus Crobelatti*</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1642553 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude">Saúde</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/saude-0">saúde</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/aids">AIDS</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/sao-paulo-0">São Paulo</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/hpv">HPV</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/hepatite-1">Hepatite A</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/prep">PrEP</category>
  </item>
  <item>
    <title>Imposto maior sobre os cigarros pode diminuir mortalidade infantil</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-05/imposto-maior-sobre-os-cigarros-pode-diminuir-mortalidade-infantil</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/c6eMSZ1fC6lWzsBUNUz6UZ_yfcU=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/tabagismo_cigarrro2708201166.jpg?itok=mlywRMgo</imagem-destaque>    <description>  &lt;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:center;&quot;&gt;&lt;a class=&quot;&quot; href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-05/imposto-maior-sobre-os-cigarros-pode-diminuir-mortalidade-infantil&quot;&gt;
                    &lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/abr/assets/images/logo-agenciabrasil.svg&quot; alt=&quot;Logo Agência Brasil&quot; style=&quot;height: 54px;&quot;&gt;
				&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;O aumento na carga tributária dos cigarros pode diminuir a mortalidade infantil e também a associação entre essas mortes e as desigualdades socioeconômicas. &lt;/strong&gt;É o que mostra um estudo internacional, publicado na revista científica &lt;em&gt;The Lancet&lt;/em&gt;, e que avaliou dados de 94 países de baixa e média renda, incluindo o Brasil.&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1642416&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1642416&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Os pesquisadores ressaltam que a exposição ao tabaco, seja no útero ou de forma passiva durante a infância, causa aproximadamente 200 mil mortes anuais de crianças menores de 5 anos no mundo, apesar de ser um fato completamente evitável. &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;h3&gt;Notícias relacionadas:&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-04/plataformas-devem-remover-propagandas-de-cigarros-eletronicos&quot;&gt;Plataformas devem remover propagandas de cigarros eletrônicos.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-04/campanha-usa-linguagem-gamer-para-alertar-sobre-cigarro-eletronico&quot;&gt;Campanha usa linguagem gamer para alertar sobre cigarro eletrônico.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&quot;Como as populações de baixa renda tendem a suportar de forma desproporcional a carga da morbidade e mortalidade relacionadas ao tabaco, descobrir se as medidas de controle alcançam ou não os grupos mais vulneráveis é fundamental para reduzir as disparidades de saúde relacionadas ao tabaco&quot; mostra o estudo.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;O estudo também aponta que tanto a prevalência do tabagismo quanto a exposição de crianças à fumaça secundária costumam ser maiores entre pessoas de menor status socioeconômico. &lt;strong&gt;Os 94 países de baixa e média renda selecionados também respondem por 90% das mortes gerais de crianças nessa faixa etária, e concentram a maior quantidade de fumantes.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Apesar de o imposto total médio desses países ter subido de 39% para 44%, de 2008 a 2020, neste último ano apenas dez deles tinham uma alíquota igual ou superior ao mínimo recomendado pela Organização Mundial da Saúde, que é 75% do valor total de varejo. &lt;/strong&gt;Os estudiosos acreditam que, se esse nível tivesse sido alcançado por todas as nações avaliadas, mais de 281 mil mortes de crianças poderiam ter sido evitadas em 2021, sendo quase 70 mil deles entre as famílias mais pobres.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://www.whatsapp.com/channel/0029VaoRTgrInlqYLSk59B2M&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&amp;gt;&amp;gt; Siga o canal da &lt;strong&gt;Agência Brasil &lt;/strong&gt;no WhatsApp&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Mortalidade&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ainda assim, os dados mostram que as taxas médias de mortalidade infantil diminuíram entre 2008 e 2020 em todas as faixas de renda. Mas, mesmo em 2020, entre os mais pobres, a taxa média de mortes infantis foi de 47,6 crianças a cada mil nascidos vivos, quase o dobro dos 24 óbitos registrados na faixa de renda mais alta. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Além disso, a queda entre os dois anos foi ligeiramente mais acentuada entre os mais ricos: 34,9% contra 33,4%.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Brasil &lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O pesquisador André Szklo, do Instituto Nacional do Câncer, diz que os dados dessa nova pesquisa corroboram conclusões semelhantes resultantes de levantamentos nacionais:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&quot;Se você implementa medidas de controle, principalmente medidas tributárias, você consegue potencializar a redução da proporção de fumantes, e automaticamente você vai evitar doenças pulmonares, cardiovasculares mas também as doenças relacionadas aos desfechos materno-infantis ou àqueles primeiros 5 anos após o nascimento. E quando você aumenta o preço do produto derivado do tabaco, você consegue atingir muito fortemente a população de baixa renda e baixa escolaridade, onde está concentrada a maior proporção de fumantes”, diz.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Entidades tributárias calculam que o Brasil já impõe uma alíquota superior ao mínimo preconizado pela OMS: cerca de 83%. &lt;/strong&gt;Em 2024, depois de oito anos, &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2024-08/decreto-aumenta-imposto-sobre-cigarro-e-eleva-preco-minimo-do-maco&quot;&gt;o governo federal reajustou o preço mínimo &lt;/a&gt;da cartela com 20 cigarros - de R$ 5,00 para R$ 6,50 - e a alíquota específica do Imposto sobre Produtos Industrializados, de R$ 1,50 para R$ 2,25. Mas se os valores fossem corrigidos conforme a inflação oficial desse período deveriam ter sido aumentados para R$ 11,88 e R$ 3,45, respectivamente, segundo cálculo da Receita Federal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O pesquisador do Inca destaca que o aumento da taxação em cima do preço de varejo não é suficiente para diminuir o consumo,&lt;/strong&gt; se o preço mínimo continuar baixo, e se essa alta for inferior ao aumento do custo de vida calculado pela inflação.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&quot;Desde 2017, o Brasil sofreu uma estagnação na política de preços e impostos. A consequência disso é que houve uma queda no preço real do cigarro. A cada ano, desde 2017 até 2024, o cigarro ficou mais barato. O cigarro convencional brasileiro é o segundo cigarro mais barato da região dos Américas e um dos mais baratos do mundo. E esses 8 anos tiveram um um impacto terrível, a gente vê uma estagnação na queda na proporção de fumantes e vê, inclusive, um aumento na proporção de fumantes entre adolescente&quot;, ele acrescenta.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Da mesma forma, &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2024-10/brasil-deve-ter-imposto-para-produtos-nocivos-saude-defende-bird&quot;&gt;o novo imposto seletivo criado pela reforma tributária&lt;/a&gt;, que vai taxar de forma adicional os produtos considerados nocivos à saúde e ao meio ambiente, como o tabaco, precisa ter alíquota acima da inflação e do ganho de renda do trabalhador, para ser efetivo, defende Szklo. &lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&quot;A gente está querendo garantir que ele vai realmente desestimular o consumo e vai ser realmente reajustado anualmente, mantendo um preço mínimo, que também tem que ser reajustado acima desses padrões.&quot;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
     <pubDate>Mon, 12 May 2025 17:30:00 -0300</pubDate>
 <dc:creator>Tâmara Freire - Repórter da Agência Brasil</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1642416 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude">Saúde</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/tabagismo">tabagismo</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/imposto-sobre-cigarros">imposto sobre cigarros</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/mortalidade-infantil-0">Mortalidade Infantil</category>
  </item>
  <item>
    <title>Adolescentes não têm apoio para lidar com redes sociais, diz pesquisa</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-05/adolescentes-nao-tem-apoio-para-lidar-com-redes-sociais-diz-pesquisa</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/e70cXMuFqp5kToPx8nibJNgg_7E=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/capa1.jpg?itok=JOw2uA0v</imagem-destaque>    <description>  &lt;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:center;&quot;&gt;&lt;a class=&quot;&quot; href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-05/adolescentes-nao-tem-apoio-para-lidar-com-redes-sociais-diz-pesquisa&quot;&gt;
                    &lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/abr/assets/images/logo-agenciabrasil.svg&quot; alt=&quot;Logo Agência Brasil&quot; style=&quot;height: 54px;&quot;&gt;
				&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;Uma pesquisa realizada em abril mostrou que 90% dos brasileiros maiores de 18 anos que têm acesso à internet acreditam que adolescentes não recebem o apoio emocional e social necessário para lidar com o ambiente digital, em especial as redes sociais. Foram ouvidos no levantamento mil brasileiros conectados de todas as regiões e classes sociais, com 18 anos ou mais. &lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
A margem de erro é de 3 pontos percentuais para o total da amostra, considerando um intervalo de confiança de 95%.&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1642227&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1642227&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segundo a pesquisa, 9 em cada 10 brasileiros acreditam que os jovens não têm apoio emocional e social suficiente, enquanto 70% defendem a presença de psicólogos nas escolas como caminho essencial para mudar esse cenário.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;h3&gt;Notícias relacionadas:&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2024-12/stf-retoma-julgamento-sobre-responsabilizacao-de-redes-sociais&quot;&gt;STF retoma julgamento sobre responsabilização de redes sociais.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-02/uso-de-internet-por-criancas-entre-6-e-8-anos-dobrou-na-ultima-decada&quot;&gt;Uso de internet por crianças entre 6 e 8 anos dobrou na última década.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-03/marco-civil-da-internet-precisa-ser-revisto-defende-dino&quot;&gt;Marco Civil da Internet precisa ser revisto, defende Dino.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;strong&gt;O levantamento foi realizado pelo Porto Digital, em parceria com a Offerwise, empresa especializada em estudos de mercado na América Latina e no universo hispânico, a partir da repercussão de um seriado que abordou o lado sombrio da juventude imersa no mundo digital e o abismo entre pais e filhos.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Para 57% dos entrevistados, o &lt;em&gt;bullying &lt;/em&gt;(agressão intencional e repetitiva, que pode ser verbal, física, psicológica ou social, para intimidar uma pessoa) e violência escolar são um dos principais desafios de saúde mental. Também estão entre os principais desafios atualmente enfrentados pelos jovens a depressão e a ansiedade (48%) e a pressão estética (32%).&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;dnd-widget-wrapper context-grande_6colunas type-image atom-align-left&quot;&gt;&lt;div class=&quot;dnd-atom-rendered&quot;&gt;&lt;!-- scald=423826:grande_6colunas {&quot;additionalClasses&quot;:&quot;&quot;} --&gt;
            &lt;img src=&quot;/sites/default/files/thumbnails/image/loading_v2.gif&quot; data-echo=&quot;https://imagens.ebc.com.br/SaAt2dKrMst8GHHnBKKyZSoB0v0=/463x0/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/09/pierre_lucena-pres-porto-digital.jpg?itok=b_Lj2RA_&quot; alt=&quot;Brasília (DF) 09/05/2025 -  90% dos brasileiros acima de 18 anos, que acessam a internet, acreditam que os adolescentes não recebem o apoio emocional. ( Pierre Lucena) Foto Porto Digital divulgação&quot; title=&quot;Porto Digital divulgação&quot;&gt;
        &lt;noscript&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/SaAt2dKrMst8GHHnBKKyZSoB0v0=/463x0/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/09/pierre_lucena-pres-porto-digital.jpg?itok=b_Lj2RA_&quot; alt=&quot;Brasília (DF) 09/05/2025 -  90% dos brasileiros acima de 18 anos, que acessam a internet, acreditam que os adolescentes não recebem o apoio emocional. ( Pierre Lucena) Foto Porto Digital divulgação&quot; title=&quot;Porto Digital divulgação&quot;&gt;&lt;/noscript&gt;
    &lt;!-- END scald=423826 --&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;dnd-caption-wrapper&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;meta&quot;&gt;&lt;!--copyright=423826--&gt;Adolescência, série apresentada pela Netflix evidenciou necessidade de colocar a questão em debate, diz Pierre Lucena - &lt;strong&gt;Divulgação:&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;Porto Digital &lt;/strong&gt;&lt;!--END copyright=423826--&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na avaliação do presidente do Porto Digital, Pierre Lucena, a série &lt;em&gt;Adolescência&lt;/em&gt;, apresentada pela rede de&lt;em&gt; streaming&lt;/em&gt; Netflix, colocou em evidência a necessidade de se debater a questão.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“O cuidado com a juventude deve ser um compromisso compartilhado, que envolve escolas, famílias, empresas e governos. Essa pesquisa evidencia que não basta discutir inovação tecnológica – é preciso humanizá-la e colocá-la a serviço da sociedade”, disse. “O futuro da inovação está diretamente ligado à forma como cuidamos dos nossos jovens. Não basta impulsionar avanços tecnológicos — é fundamental criar pontes entre a tecnologia e a transformação social real”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A pesquisa mostra que uma das ferramentas usadas pelos pais é o controle do tempo de navegação na internet. Segundo o estudo, entre crianças de até 12 anos, o controle tende a ser mais rígido e constante, inclusive com o uso de mecanismos de monitoramento.&lt;/strong&gt; No entanto, apenas 20% dos pais responderam que pretendem usar futuramente alguma ferramenta de controle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Já entre os adolescentes de 13 a 17 anos, a supervisão tende a diminuir. Os pais ainda acompanham, mas de forma mais flexível, permitindo maior autonomia.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para o diretor-geral da Offerwise, Julio Calil, o cenário mostra a necessidade de desenvolvimento de espaços de acolhimento e orientação, tanto para os pais quanto para os filhos, como alternativas para proteção no ambiente digital.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Os resultados da pesquisa nos mostram que a população enxerga a necessidade de um esforço conjunto para criar espaços mais seguros e de apoio nas escolas, especialmente diante do uso precoce e intenso das redes sociais”, apontou.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2&gt;Plataformas&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Recentemente, as principais plataformas digitais modificaram suas regras para restringir ou excluir a moderação de conteúdos publicados na internet, dificultando a identificação de contas ou publicações com conteúdos considerados criminosos. &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;dnd-widget-wrapper context-grande_6colunas type-image atom-align-right&quot;&gt;&lt;div class=&quot;dnd-atom-rendered&quot;&gt;&lt;!-- scald=423825:grande_6colunas {&quot;additionalClasses&quot;:&quot;&quot;} --&gt;
            &lt;img src=&quot;/sites/default/files/thumbnails/image/loading_v2.gif&quot; data-echo=&quot;https://imagens.ebc.com.br/hgtguYHI-tG0u137-9cv6z4AtHM=/463x0/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/09/luciano_meira.jpg?itok=69sIIy0S&quot; alt=&quot;Brasília (DF) 09/05/2025 -  90% dos brasileiros acima de 18 anos, que acessam a internet, acreditam que os adolescentes não recebem o apoio emocional. ( Luciano Meira) Foto Arquivo pessoal&quot; title=&quot;Arquivo pessoal&quot;&gt;
        &lt;noscript&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/hgtguYHI-tG0u137-9cv6z4AtHM=/463x0/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/09/luciano_meira.jpg?itok=69sIIy0S&quot; alt=&quot;Brasília (DF) 09/05/2025 -  90% dos brasileiros acima de 18 anos, que acessam a internet, acreditam que os adolescentes não recebem o apoio emocional. ( Luciano Meira) Foto Arquivo pessoal&quot; title=&quot;Arquivo pessoal&quot;&gt;&lt;/noscript&gt;
    &lt;!-- END scald=423825 --&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;dnd-caption-wrapper&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;meta&quot;&gt;&lt;!--copyright=423825--&gt;Professor Luciano Meira defende regulação de plataformas para manter espaço social online saudável para jovens e crianças - &lt;strong&gt;Foto: Arquivo pessoal&lt;/strong&gt;&lt;!--END copyright=423825--&gt;&lt;br type=&quot;_moz&quot; /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Para o professor adjunto de psicologia da Universidade Federal de Pernambuco, Luciano Meira, tal decisão parece priorizar interesses comerciais e políticos dos proprietários das redes.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Essa decisão diminui a responsabilidade social das big techs, das corporações, das organizações controladoras das plataformas. Isso tem um impacto direto na proliferação de ódio, desinformação, conteúdos prejudiciais em diversas camadas,  especialmente, entre populações vulneráveis. Muito jovens ficam mais expostos a conteúdos inadequados sem essa moderação e, claro, quando se trata de desinformação, isso ataca instituições e a própria democracia”, avaliou.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Na outra ponta, &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-03/marco-civil-da-internet-precisa-ser-revisto-defende-dino&quot;&gt;o Supremo Tribunal Federal (STF) está julgando a constitucionalidade do Artigo 19&lt;/a&gt; do Marco Civil da Internet (Lei 12.965/2014), segundo o qual, provedores, &lt;em&gt;websites&lt;/em&gt; e redes sociais só podem ser responsabilizados por conteúdo ofensivo ou danoso postado por usuários caso descumpram uma ordem judicial de remoção.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ph.D. em educação matemática pela Universidade da Califórnia e mestre em psicologia cognitiva, Meira pontua que a ausência de uma decisão sobre o tema pode levar a uma potencial sobrecarga judicial.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Pode haver um aumento considerável de casos judiciais justamente pela falta dessas ações preventivas. Então, é possível preservar a liberdade de expressão com moderação responsável. A meu ver, o posicionamento é uma rediscussão do Artigo 19 do Marco Civil da Internet para fortalecer o que seria a proteção social, não só de crianças e jovens, mas de avaliar o que se faz com o grupo de idosos hoje, vulnerabilizados por todo um conjunto de ataques, de cooptação a determinados tipos de ideologia”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Além disso, tramita no Congresso Nacional o Projeto de Lei 2.630 de 2020, conhecido como PL das &lt;em&gt;Fake News&lt;/em&gt;, principal proposta de regulação das plataformas digitais. &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2025-04/governo-buscara-retomar-pauta-de-regulacao-das-plataformas-digitais&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;O texto já foi aprovado pelo Senado e está travado na Câmara dos Deputados&lt;/a&gt;. A proposta trata da responsabilidade civil das plataformas e também tem elementos de prevenção à disseminação de conteúdos ilegais e danosos a indivíduos ou a coletividades.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Regular essas plataformas é vital para que tenhamos a manutenção de um espaço social online, produtivo e saudável para todas as pessoas - principalmente jovens e crianças que têm menos mecanismos individuais de proteção”, afirmou. “Aqueles que defendem a desregulamentação total das redes certamente têm uma uma ideia frágil e inconsistente do que é liberdade. Uma liberdade restrita sem controle social destrói, degenera as bases da nossa capacidade de construir e de fazer evoluir uma civilização. Então, claramente, a autorregulação é insuficiente, especialmente em se tratando de empresas que buscam lucro através, por exemplo, da publicidade, do comércio, enfim, as grandes plataformas, as big techs”, alertou.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Enquanto não há uma decisão sobre o tema, o professor considera necessário construir um ambiente de confiança, na escola, na família e nos demais espaços onde crianças e jovens são acolhidos para evitar que crianças e adolescentes acabem sendo submetidos a situações de disseminação de ódio e &lt;em&gt;bullying&lt;/em&gt;, entre outras.&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
“O principal é a construção da confiança entre as pessoas. Sem a construção desses laços, desse relacionamento baseado na confiança, qualquer dessas estratégias não terá os efeitos desejados. A primeira orientação é estabelecer um diálogo aberto. Então, pais, mães, filhos e filhas, eles têm que, de alguma forma, estabelecer, manter, ou evoluir essa interlocução confiante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acordo com Meira, esse ambiente propicia a realização de conversas sobre os riscos &lt;em&gt;online&lt;/em&gt; e também sobre a forma como se dão os relacionamentos com e nas redes sociais. &quot;Eu entendo que essas são conversas íntimas que, baseadas na confiança, podem progredir de forma saudável”, afirmou.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Outro ponto defendido pelo professor é o estabelecimento de limites claros sobre o uso da internet e de redes sociais como, por exemplo, de tempo e de tipos de relacionamento.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Isso não vai ser realizado, não vai ser cumprido se não existir um diálogo aberto em que crianças e adolescentes entendam que existem conteúdos inadequados e que precisam ter senso crítico, ter seu pensamento e formas de raciocínio. No entanto, nessa faixa etária, eles simplesmente ainda não conseguem capturar os riscos. Por isso, precisam de um adulto que tenha pelo menos uma intuição mais apurada para identificar formas de cyberbullying, de exposição excessiva, de conteúdos inadequados, de contato com estranhos entre outros tipos de relacionamentos”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Luciano Meira ressalta que pais e responsáveis tendem a simplesmente restringir ou proibir o uso de redes sociais, sem um diálogo consistente sobre o porquê da decisão.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Sinto dizer que os responsáveis o proíbem de uma forma muito autocrática e que talvez não surta efeito, porque não se tem controle absoluto sobre o que acontece na vida de absolutamente ninguém. Você pode estabelecer uma forma de monitoramento participativo, em que busca conhecer, e esse monitoramento pode ser apoiado, do ponto de vista técnico, inclusive por softwares, com aplicações computacionais que você instala no notebook, no computador de mesa ou no dispositivo móvel dessa criança ou jovem para ter acesso ao que está acontecendo nesses dispositivos”, sugeriu.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Por fim, o professor afirma  defende que não se deve deixar de lado o mundo real e exemplifica com a legislação que proíbe o uso de celulares nas escolas.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Mais recentemente, as escolas têm visto alguma movimentação em torno das crianças voltarem a construir relações no mundo físico. Por exemplo, ao proibir o uso de dispositivos nas escolas, convidam as crianças para uma existência que é também offline. No final das contas, um equilíbrio é necessário entre esses mundos para que no final a gente tenha a construção de relacionamentos sociais mais duradouros e que ganhe sustentação na confiança entre as pessoas e não apenas em algoritmos”, concluiu.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
     <pubDate>Sun, 11 May 2025 09:47:00 -0300</pubDate>
 <dc:creator>Luciano Nascimento – Repórter da Agência Brasil</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1642227 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude">Saúde</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/internet">internet</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/redes-sociais">redes sociais</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/adolescentes-0">Adolescentes</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/bullying">Bullying</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/violencia-escolar">violência escolar</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/saude-mental">saúde mental</category>
  </item>
  </channel>
</rss>
