<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><rss version="2.0" xml:base="https://agenciabrasil.ebc.com.br/rss/ultimasnoticias/feed.xml/3" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/rss/ultimasnoticias/feed.xml/3</link>
    <description></description>
    <language>pt-br</language>
     <atom:link href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/rss/3/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
      <item>
    <title>Plataformas retiram postagens falsas após serem acionadas pela AGU</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2025-05/plataformas-retiram-postagens-falsas-apos-serem-acionadas-pela-agu</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/gW4DBMIDvdyMjDctoktxkAdJlDk=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/8510453108_be02bd2a65_o.jpg?itok=6oEv4ZXM</imagem-destaque>    <description>  &lt;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:center;&quot;&gt;&lt;a class=&quot;&quot; href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2025-05/plataformas-retiram-postagens-falsas-apos-serem-acionadas-pela-agu&quot;&gt;
                    &lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/abr/assets/images/logo-agenciabrasil.svg&quot; alt=&quot;Logo Agência Brasil&quot; style=&quot;height: 54px;&quot;&gt;
				&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;A Advocacia-Geral da União (AGU) confirmou nesta quinta-feira (15) que as plataformas Meta (Facebook, Instagram e Facebook) e TikTok removeram postagens falsas relacionadas à viagem da comitiva do presidente Luiz Inácio da Silva para a Rússia.&lt;/strong&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1642889&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1642889&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ontem (14), a AGU notificou as plataformas para retirarem das redes sociais, no prazo de 24 horas, mensagens falsas que afirmavam que a primeira-dama, Janja Lula da Silva, teria embarcado com 200 malas com dinheiro desviado do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) e que teria sido presa.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;Notícias relacionadas:&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-04/ibge-combate-fake-news-que-atrapalham-coleta-de-dados-de-pesquisas&quot;&gt;IBGE: fake news sobre visita do pesquisador prejudicam coleta de dados.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2025-01/meta-responde-agu-e-governo-discute-acoes-sobre-facebook-e-instagram&quot;&gt;Meta responde AGU e governo discute ações sobre Facebook e Instagram.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-01/mpf-questiona-meta-sobre-mudancas-nas-regras-do-facebook-e-instagram&quot;&gt;MPF questiona Meta sobre mudanças nas regras do Facebook e Instagram.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;Nas notificações enviadas às plataformas, a AGU enviou os &lt;em&gt;links&lt;/em&gt; com as respectivas postagens falsas e afirmou que a manutenção de postagens com desinformação contraria os termos de uso das plataformas e atentam contra a democracia.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&quot;Trata-se de conteúdo desinformativo com potencial de vulnerar a estabilidade institucional e de comprometer a integridade das políticas públicas tuteladas pela União”, sustentou a AGU. &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
     <pubDate>Thu, 15 May 2025 19:55:00 -0300</pubDate>
 <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1642889 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica">Política</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/agu">AGU</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/redes-sociais">redes sociais</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/mensagens-falsas">mensagens falsas</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/retirada-de-fake-news">retirada de fake news</category>
  </item>
  <item>
    <title>Golpe: agente da PF disse que se preparava para prender Moraes</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2025-05/golpe-agente-da-pf-disse-que-se-preparava-para-prender-moraes</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/X5cer33JGWHMWA5ozmsZH9Pgu8s=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/pzzb0243.jpg?itok=bb1j3ZKD</imagem-destaque>    <description>  &lt;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:center;&quot;&gt;&lt;a class=&quot;&quot; href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2025-05/golpe-agente-da-pf-disse-que-se-preparava-para-prender-moraes&quot;&gt;
                    &lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/abr/assets/images/logo-agenciabrasil.svg&quot; alt=&quot;Logo Agência Brasil&quot; style=&quot;height: 54px;&quot;&gt;
				&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;A Polícia Federal (PF) informou ao ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), que encontrou novas provas da tentativa de golpe no final do governo de Jair Bolsonaro. &lt;/strong&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1642852&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1642852&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As conclusões foram enviadas ao Supremo e obtidas após a análise do celular do policial federal Wladmir Matos Soares, preso no ano passado por determinação do ministro Alexandre de Moraes, do STF.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;Notícias relacionadas:&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-05/trama-golpista-bolsonaro-pede-suspensao-de-audiencias-de-testemunhas&quot;&gt;Trama golpista: Bolsonaro pede suspensão de audiências de testemunhas.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-05/stf-marca-depoimentos-de-testemunhas-na-acao-da-trama-golpista&quot;&gt;STF marca depoimentos de testemunhas na ação da trama golpista.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-05/-stf-forma-maioria-para-tornar-reus-mais-sete-por-trama-golpista&quot;&gt;STF forma maioria para tornar réus mais sete por trama golpista.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;strong&gt;Wladmir é investigado pela suposta atuação como agente infiltrado para vazar informações sobre a segurança do presidente Luiz Inácio Lula da Silva durante a transição de governo. &lt;/strong&gt;Ele fazia parte da equipe externa de segurança responsável pelos arredores do hotel em que o presidente estava hospedado, em Brasília, durante a transição.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As mensagens de áudio obtidas foram enviadas entre dezembro de 2022 e janeiro de 2023, período marcado pela diplomação e posse de Lula e os atos golpistas de 8 de janeiro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Segundo a PF, o policial atuou como &quot;elemento auxiliar&quot; do Punhal Verde-Amarelo, plano golpista que, segundo as investigações, seria executado para matar diversas autoridades, como o presidente Lula e Moraes. &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.whatsapp.com/channel/0029VaoRTgrInlqYLSk59B2M&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&amp;gt;&amp;gt; Siga o canal da &lt;strong&gt;Agência Brasil &lt;/strong&gt;no WhatsApp&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Inconformismo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Em um dos áudios obtidos por investigadores, o policial disse a um advogado identificado como Luciano que estava disposto a agir para evitar a posse de Lula.&lt;/strong&gt; Na conversa, Wladmir estava inconformado com a decisão das Forças Armadas de não aderir à proposta golpista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&quot;Os generais se venderam ao PT no último minuto que a gente ia tomar tudo. Entende, cara? E, Lu, a gente ia com muita vontade. A gente ia empurrar meio mundo de gente, pô. Matar meio mundo de gente. Estava nem aí já&quot;, afirmou.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em outra conversa, o policial disse que integrava uma &quot;equipe de operações especiais&quot; para defender Bolsonaro e só aguardava um sinal positivo para agir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&quot;Nós fazíamos parte de uma equipe de operações especiais que estava pronta para defender o presidente armado, e com poder de fogo elevado pra empurrar quem viesse à frente, entendeu, velho? A gente estava pronto. Só que aí o presidente... esperávamos só o ok do presidente, uma canetada para gente agir&quot;, disse.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Alexandre de Moraes&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Em outra conversa obtida por investigadores, o policial disse que estava preparado para prender o ministro Alexandre de Moraes.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&quot;A gente estava preparado pra isso, inclusive. Para ir prender o Alexandre Moraes. Eu ia estar na equipe&quot;, disse.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Wladmir também afirmou que o ministro do STF deveria ter a &quot;cabeça cortada&quot; por ter impedido, no início do mandato de Bolsonaro, a nomeação de Alexandre Ramagem, um dos réus da trama golpista, para a direção da Polícia Federal.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&quot;O Alexandre de Moraes realmente tinha que ter tido a cabeça cortada quando ele impediu o presidente [de] colocar um diretor da Polícia Federal, né? O Ramagem. Tinha que ter cortado a cabeça dele, era ali. Você tá entendendo?&quot;.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Bolsonaro&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;As conversas também demonstram que o policial estava desapontado porque Bolsonaro viajou para os Estados Unidos no final do mandato e o golpe não foi consumado. Segundo ele, estava &quot;tudo certo&quot;, mas agora &quot;deu tudo pra trás&quot;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“E eu estou aqui na m...porque p...do presidente vai dar para trás&quot;, completou.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Julgamento&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Na próxima terça-feira (20), a Primeira Turma do STF vai decidir se Wladmir Matos e 11 militares vão virar réus no processo sobre a trama golpista. Eles fazem parte do núcleo 3 da denúncia protocolada pela Procuradoria-Geral da República (PGR).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os denunciados deste núcleo são acusados de planejar &quot;ações táticas&quot; para efetivar o plano golpista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A &lt;strong&gt;Agência Brasil &lt;/strong&gt;entrou em contato com a defesa do policial federal e aguarda retorno. O espaço está aberto para manifestação. &lt;/p&gt;
</description>
     <pubDate>Thu, 15 May 2025 16:49:00 -0300</pubDate>
 <dc:creator>André Richter - Repórter da Agência Brasil</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1642852 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica">Política</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/lula">Lula</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/pgr">PGR</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/stf">stf</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/bolsonaro">Bolsonaro</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/policia-federal">Polícia Federal</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/wladmir-matos">wladmir matos</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/golpe-de-estado">Golpe de Estado</category>
  </item>
  <item>
    <title>Ladrão entrou no INSS no governo Bolsonaro, diz ministro no Senado</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2025-05/ladrao-entrou-no-inss-no-governo-bolsonaro-diz-ministro-no-senado</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/CtvIvA3alAwkOELQwDmwIKSkYLk=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/12/0d7a5073.jpg?itok=0koJk4l-</imagem-destaque>    <description>  &lt;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:center;&quot;&gt;&lt;a class=&quot;&quot; href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2025-05/ladrao-entrou-no-inss-no-governo-bolsonaro-diz-ministro-no-senado&quot;&gt;
                    &lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/abr/assets/images/logo-agenciabrasil.svg&quot; alt=&quot;Logo Agência Brasil&quot; style=&quot;height: 54px;&quot;&gt;
				&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;Convidado para dar explicações no Senado sobre a fraude contra o Instituto Nacional do Seguro Social (INSS), o novo ministro da Previdência Social, Wolney Queiroz Maciel, defendeu, nesta quinta-feira (15), que o esquema de desvio de pensões e aposentadorias foi consolidado no governo do ex-presidente Jair Bolsonaro, destacando que a fraude foi descoberta e encerrada na atual administração.&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1642793&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1642793&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Entre 2019 e 2022 é que o ladrão entra na casa. Por que eu digo que o ladrão entra na casa? Porque o fim da revalidação [das autorizações para os descontos associativos], e a expectativa anterior de que houvesse a revalidação, fez com que cerca de 11 empresas novas se credenciassem. Dessas empresas, que mais tarde descobrimos, agora, durante a operação, que eram 100% fraudulentas, a maior parte se estabeleceu nesse período”, afirmou Wolney.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;Notícias relacionadas:&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-05/inss-4739-mil-segurados-ja-contestaram-descontos-indevidos&quot;&gt;INSS: 473,9 mil segurados já contestaram descontos indevidos.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-05/saiba-como-contestar-descontos-nao-autorizados-do-inss&quot;&gt;Saiba como contestar descontos não autorizados do INSS.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-05/agu-pede-bloqueio-de-bens-de-mais-14-investigados-por-fraude-no-inss&quot;&gt;AGU pede bloqueio de bens de mais 14 investigados por fraude no INSS.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;strong&gt;O ministro participa, nesta quinta-feira (15), de sessão da Comissão de Fiscalização e Controle do Senado. Ele assumiu o cargo &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2025-05/apos-fraude-no-inss-lupi-pede-demissao-do-ministerio-da-previdencia&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;no lugar do Carlos Lupi&lt;/a&gt;, que saiu da pasta após a revelação da fraude. &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wolney Queiroz disse que a Medida Provisória (MP) 1.007, de 2019, transformada na Lei 14.438, de 2022, foi fundamental para o aumento dos descontos indevidos. A MP teria sido editada por recomendação do Tribunal de Contas da União (TCU) após indícios de irregularidades no INSS verificadas ainda em 2019.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.whatsapp.com/channel/0029VaoRTgrInlqYLSk59B2M&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&amp;gt;&amp;gt; Siga o canal da &lt;strong&gt;Agência Brasil &lt;/strong&gt;no WhatsApp&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A MP previa novos controles sobre descontos em aposentadorias, mas foi alterada pelo Congresso Nacional e sancionada sem vetos por Bolsonaro. Com as mudanças, foi excluída a previsão de revalidação anual das autorizações para os descontos do INSS.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Essa lei pôs fim ao instituto da revalidação que vinha sendo gestado dentro do Congresso, a partir de 2019, para que houvesse uma revalidação de cada um daqueles que autorizavam o desconto. Isso foi sepultado por essa MP e por essa lei, em 2022”, completou o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Para Wolney, o fim da revalidação dos descontos deixou as empresas à vontade para aumentar as fraudes, o “que fez esse número subir exponencialmente em 2023 e 2024. Nós só detectamos depois da operação da AGU [Advocacia-Geral da União], em abril de 2025”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Em entrevista exclusiva ao Portal UOL, o ex-presidente Jair Bolsonaro comentou o escândalo de corrupção no INSS e disse que “tem que investigar” o caso inclusive na sua gestão.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Controladoria-Geral da União (CGU) informou que, entre 2017 e 2019, foi registrado um aumento no número dos descontos e das reclamações de aposentados de que &lt;a href=&quot;https://www.gov.br/cgu/pt-br/assuntos/noticias/2025/04/relatorio-da-cgu-indica-que-97-6-de-aposentados-e-pensionistas-do-inss-entrevistados-nao-autorizaram-descontos-de-associacoes-na-folha-de-pagamento&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;não haviam autorizado os descontos nas mensalidades&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Combate à fraude&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O ministro da Previdência fez questão de frisar que foram os órgãos do atual governo que revelaram e acabaram com a fraude, acrescentando que recebeu a recomendação do presidente Luiz Inácio Lula da Silva de apurar o caso “até às últimas consequências”.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Essas fraudes não começaram agora, mas terminaram neste governo. Foi o nosso governo, do presidente Lula, que mandou chamar a polícia, que deflagrou a operação, que desbaratou essa gangue que roubava os aposentados”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ainda segundo Wolney Queiroz, o governo está atuando para &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-05/segurados-do-inss-podem-pedir-devolucao-de-descontos-ilegais&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;ressarcir todos os aposentados&lt;/a&gt; com descontos irregulares, tendo bloqueado já R$ 2,5 bilhões das entidades suspeitas para promover esse ressarcimento.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Oposição&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Senadores da oposição que solicitaram a audiência com o ministro da Previdência tentaram atribuir à atual gestão a responsabilidade pela fraude. O senador Sérgio Moro (União-PR) acusou Wolney, que era secretário executivo da pasta antes da saída de Lupi, de ter sido omisso no combate às irregularidades.  &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Além dos descontos subirem durante o governo Lula exponencialmente, há indícios veementes de pagamento de suborno a altos funcionários do INSS, que foram nomeados, inclusive, pelo ministro Carlos Lupi e durante o período que vossa excelência era o secretário-executivo”, acusou.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;O ministro negou que tenha relação com os nomes citados pelo senador, disse que não era sua atribuição nomear esses cargos e lembrou que Moro foi ministro da Justiça em 2020, quando já havia indícios de irregularidades.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Houve uma denúncia de um servidor em 2020, que denunciou à Polícia Federal que havia descontos indevidos, que havia fraude. Parece que vossa excelência era o ministro da Justiça nessa época. Fez alguma coisa para coibir essas fraudes?”, retrucou.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Moro disse que não tomou conhecimento da denúncia enquanto era ministro e, em seguida, questionou por que a operação só foi deflagrada em 2025, dois anos após o início do governo.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segundo Wolney, antes de 2025 o governo só sabia do caso pela imprensa, com poucas informações, e aguardava o resultado da investigação da CGU.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Essa investigação durou praticamente dois anos. Se fosse uma coisa simples de ser detectada, essa ação teria sido deflagrada pela CGU e pela Polícia Federal ainda em 2023. É uma coisa que demanda responsabilidade, serenidade, tempo, buscas e investigação”, justificou.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ainda segundo o ministro, o Ministério da Previdência recebia informações do INSS de que as medidas para endurecer o controle sobre os descontos estavam sendo tomadas, “que as modalidades estavam sendo mais rigorosas, que as reclamações estavam diminuindo. Então, essas eram as informações que chegavam do INSS para o Ministério da Previdência”, finalizou.&lt;/p&gt;
</description>
     <pubDate>Thu, 15 May 2025 13:11:00 -0300</pubDate>
 <dc:creator>Lucas Pordeus León - Repórter da Agência Brasil</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1642793 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica">Política</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/fraude-no-inss">fraude no INSS</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/ministro-da-previdencia">Ministro da Previdência</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/wolney-queiroz">Wolney Queiroz</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/senado">Senado</category>
  </item>
  <item>
    <title>Lula participa de funeral do ex-presidente do Uruguai Pepe Mujica</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2025-05/lula-participa-de-funeral-do-ex-presidente-do-uruguai-pepe-mujica</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/ayN_nH0ms1Wk2lYkD9b2jEPvsAE=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/12/05/54186136065_41b0664054_o.jpg?itok=_kvRihAP</imagem-destaque>    <description>  &lt;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:center;&quot;&gt;&lt;a class=&quot;&quot; href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2025-05/lula-participa-de-funeral-do-ex-presidente-do-uruguai-pepe-mujica&quot;&gt;
                    &lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/abr/assets/images/logo-agenciabrasil.svg&quot; alt=&quot;Logo Agência Brasil&quot; style=&quot;height: 54px;&quot;&gt;
				&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva participa, nesta quinta-feira (15), do velório do ex-presidente do Uruguai José Pepe Mujica, em Montevidéu. Lula estava em viagem oficial à China, chegou a Brasília nesta madrugada e, ainda nesta manhã, embarcou para a capital uruguaia.&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1642785&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1642785&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lula recebeu a notícia da morte de Mujica ainda na China e, em nota, &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2025-05/lula-mujica-mostrou-que-luta-politica-e-docura-podem-andar-juntas&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;exaltou a trajetória do amigo&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;h3&gt;Notícias relacionadas:&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2025-05/lideres-destacam-papel-de-mujica-na-integracao-latino-americana&quot;&gt;Líderes destacam papel de Mujica na integração latino-americana.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2025-05/deputados-e-senadores-brasileiros-lamentam-morte-de-mujica&quot;&gt;Deputados e senadores brasileiros lamentam morte de Mujica.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2024-12/lula-condecora-mujica-que-considera-pessoa-mais-extraordinaria&quot;&gt;Lula condecora Mujica, que considera “a pessoa mais extraordinária”.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;“Sua vida foi um exemplo de que a luta política e a doçura podem andar juntas. E de que a coragem e a força podem vir acompanhadas da humildade e do desapego&quot;, escreveu. &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O presidente em exercício, Geraldo Alckmin, então, decretou luto oficial de três dias.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O ex-guerrilheiro e ícone da esquerda latino-americana &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2025-05/ex-presidente-do-uruguai-pepe-mujica-morre-aos-89-anos&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;morreu na terça-feira (13), aos 89 anos de idade&lt;/a&gt;. Ele tinha um diagnóstico de câncer de esôfago. O velório começou na quarta-feira (14), no Palácio Legislativo, e o funeral está previsto para esta tarde.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://www.whatsapp.com/channel/0029VaoRTgrInlqYLSk59B2M&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&amp;gt;&amp;gt; Siga o canal da &lt;strong&gt;Agência Brasil &lt;/strong&gt;no WhatsApp&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O último encontro de Lula com Mujica ocorreu no fim do ano passado&lt;/strong&gt;, na chácara onde vivia o ex-presidente, nos arredores de Montevidéu. Na ocasião, &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2024-12/lula-condecora-mujica-que-considera-pessoa-mais-extraordinaria&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Lula condecorou Mujica com a Ordem do Cruzeiro do Sul&lt;/a&gt;, a maior honraria concedida pelo Estado brasileiro a cidadãos estrangeiros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O presidente retorna a Brasília ainda nesta quinta-feira.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
     <pubDate>Thu, 15 May 2025 12:09:00 -0300</pubDate>
 <dc:creator>Andreia Verdélio – Repórter da Agência Brasil</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1642785 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica">Política</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/lula">Lula</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/jose-pepe-mujica">José Pepe Mujica</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/funeral">funeral</category>
  </item>
  <item>
    <title>Lula estimula Putin a se reunir com Zelensky pela paz</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2025-05/lula-estimula-putin-a-se-reunir-com-zelensky-pela-paz</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/l6CM65g3P3jlPI2WcWCCoJMoHgg=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/09/54508138565_304353e48c_o.jpg?itok=0Feir4z9</imagem-destaque>    <description>  &lt;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:center;&quot;&gt;&lt;a class=&quot;&quot; href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2025-05/lula-estimula-putin-a-se-reunir-com-zelensky-pela-paz&quot;&gt;
                    &lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/abr/assets/images/logo-agenciabrasil.svg&quot; alt=&quot;Logo Agência Brasil&quot; style=&quot;height: 54px;&quot;&gt;
				&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva telefonou ao presidente da Rússia, Vladimir Putin, para tratar sobre a abertura de negociações de paz com a Ucrânia. &lt;strong&gt;A guerra entre os dois países já dura mais de 3 anos.&lt;/strong&gt; De acordo com o Palácio do Planalto, a ligação ocorreu nesta quarta-feira (14), durante a escala de Lula em Moscou em seu retorno a Brasília.&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1642713&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1642713&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&quot;O presidente brasileiro estimulou o presidente russo a comparecer à reunião de negociação entre Rússia e Ucrânia marcada para ocorrer em Istambul, nesta quinta-feira, 15 de maio, reconhecendo que a composição das delegações de negociadores é uma prerrogativa soberana dos chefes de Estado&quot;, informou o Planalto, em nota.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;Notícias relacionadas:&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2025-05/lula-diz-que-pedira-putin-que-sente-mesa-com-zelensky&quot;&gt;Lula diz que pedirá a Putin que participe de negociação com Zelensky.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2025-05/papa-pede-fim-das-guerras-paz-na-ucrania-e-cessar-fogo-em-gaza&quot;&gt;Papa pede fim das guerras, paz na Ucrânia e cessar-fogo em Gaza.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2025-05/zelenskiy-se-diz-pronto-para-encontrar-putin-na-turquia-nesta-quinta&quot;&gt;Zelenskiy se diz pronto para encontrar Putin na Turquia nesta quinta.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;Lula e sua comitiva de ministros estão retornando de Pequim, na China, &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2025-05/brasil-e-china-fazem-declaracoes-conjuntas-sobre-temas-globais&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;onde cumpriram agenda oficial nos últimos dias&lt;/a&gt;. Ainda na noite de terça-feira (13), antes de embarcar de volta ao Brasil, com escala na Rússia e no Marrocos, o presidente brasileiro já havia informado, em entrevista a jornalistas, que pediria a Putin que negociasse diretamente um acordo de paz. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lula e Putin já haviam se encontrado no fim da semana passada, em Moscou&lt;/strong&gt;, durante participação do brasileiro nas celebrações dos 80 anos da vitória da União Soviética sobre a Alemanhã nazista, na Segunda Guerra Mundial. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.whatsapp.com/channel/0029VaoRTgrInlqYLSk59B2M&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&amp;gt;&amp;gt; Siga o canal da &lt;strong&gt;Agência Brasil &lt;/strong&gt;no WhatsApp&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
No domingo (11), o presidente da Ucrânia, Volodymyr Zelensky, &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2025-05/zelenskiy-se-diz-pronto-para-encontrar-putin-na-turquia-nesta-quinta&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;disse estar pronto para encontrar Putin em Istambul, na Turquia&lt;/a&gt;, país que também está mediando uma tentativa de acordo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apesar da oferta de conversa feita pelos russos, e endossada pelo presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, &lt;strong&gt;até o momento não houve confirmação da participação pessoal de Vladimir Putin no encontro&lt;/strong&gt;, sugerido pelo próprio Zelensky.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lula deve chegar ao Brasil na madrugada desta quinta-feira (15). A previsão é que o presidente descanse por algumas horas e, ainda pela manhã, embarque para Montevidéu, onde &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2025-05/lula-confirma-presenca-em-velorio-de-pepe-mujica&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;acompanhará o velório do ex-presidente do Uruguai José Pepe Mujica&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
     <pubDate>Wed, 14 May 2025 16:59:00 -0300</pubDate>
 <dc:creator>Pedro Rafael Vilela - Repórter da Agência Brasil</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1642713 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica">Política</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/lula">Lula</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/vladimir-putin">Vladimir Putin</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/ucrania-0">Ucrânia</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/guerra">guerra</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/negociacoes-de-paz">negociações de paz</category>
  </item>
  <item>
    <title>Câmara recorre de decisão do STF sobre ação penal contra Ramagem</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2025-05/camara-recorre-de-decisao-do-stf-sobre-acao-penal-contra-ramagem</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/iQVKgVFrQAGrYnPPq2aOpLRe7v0=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/04/08/lula9001.jpg?itok=sLmBHjQH</imagem-destaque>    <description>  &lt;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:center;&quot;&gt;&lt;a class=&quot;&quot; href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2025-05/camara-recorre-de-decisao-do-stf-sobre-acao-penal-contra-ramagem&quot;&gt;
                    &lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/abr/assets/images/logo-agenciabrasil.svg&quot; alt=&quot;Logo Agência Brasil&quot; style=&quot;height: 54px;&quot;&gt;
				&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, (foto) (Republicanos-PB), informou, hoje (13), que ingressou com uma ação para reverter a decisão do Supremo Tribunal Federal (STF) que restringiu a suspensão da ação penal contra o deputado Delegado Ramagem (PL-RJ)&lt;/strong&gt;. &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-05/por-unanimidade-stf-mantem-em-parte-acao-do-golpe-contra-ramagem&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;No sábado (10), a primeira turma do STF votou&lt;/a&gt;, por unanimidade, para restringir uma deliberação do plenário da Câmara, que é réu na trama relacionada à tentativa de golpe de estado, denunciada pela Procuradoria-Geral da República (PGR).&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1642611&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1642611&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://x.com/HugoMottaPB/status/1922412158798987360&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;“Por meio de uma Arguição de Descumprimento de Preceito Fundamental (ADPF), a ser julgada pelo plenário do STF&lt;/a&gt;, esperamos que os votos dos 315 deputados sejam respeitados”, disse Motta em uma rede social. “A harmonia entre Poderes só ocorre quando todos usam o mesmo diapasão e estão na mesma sintonia”, afirmou.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;Notícias relacionadas:&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-05/por-unanimidade-stf-mantem-em-parte-acao-do-golpe-contra-ramagem&quot;&gt;Por unanimidade, STF mantém em parte ação do golpe contra Ramagem.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-05/stf-tem-maioria-para-restringir-decisao-da-camara-sobre-ramagem&quot;&gt;STF tem maioria para restringir decisão da Câmara sobre Ramagem .&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-05/moraes-vota-por-suspensao-parcial-de-acao-do-golpe-contra-ramagem&quot;&gt;Moraes vota por suspensão parcial de ação do golpe contra Ramagem.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;Na última quarta-feira (7), Motta levou à deliberação do plenário um projeto de resolução da Câmara suspendendo toda a ação penal na qual Ramagem é réu. Foram 315 votos a favor, quatro abstenções e 143 votos contrários ao pedido protocolado pelo PL, partido de Ramagem e Jair Bolsonaro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2025-05/ccj-da-camara-aprova-suspensao-da-acao-contra-bolsonaro-e-ramagem&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;O projeto havia sido votado antes&lt;/a&gt;, na Comissão de Constituição e Justiça (CCJ), que acatou o parecer do relator, deputado Alfredo Gaspar (União-AL), com base no artigo 53 da Constituição.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O artigo permite que a Câmara ou o Senado suspendam ações contra deputados e senadores por crime ocorrido após a diplomação e enquanto durar o mandato parlamentar&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2025-05/especialistas-veem-manobra-juridica-em-decisao-da-camara-sobre-golpe&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Especialistas em direito constitucional consultados&lt;/a&gt; pela &lt;strong&gt;Agência Brasil &lt;/strong&gt;avaliam que a Câmara dos Deputados fez uma manobra jurídica para tentar suspender a íntegra do processo de tentativa de golpe de Estado contra o ex-presidente Jair Bolsonaro e outros 33 acusados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na ação enviada ao STF, a Mesa da Câmara sustenta que a Constituição concedeu ao Congresso a prerrogativa para deliberar sobre a suspensão da ação penal. Para a Câmara, o STF não pode fazer interpretação restritiva sobre a matéria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&quot;É necessário reafirmar que não cabe ao Poder Judiciário substituir-se ao juízo político conferido ao parlamento no tocante à conveniência da sustação, bem como a sua extensão&quot;, sustenta a Câmara.&lt;br /&gt;
Ela também conclui que o processo criminal contra Ramagem pode ser suspenso integralmente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&quot;A sustação da ação penal pelo parlamento não se refere a cada imputação penal de forma isolada, mas sim ao processo penal como um todo, desde que nele constem crimes ocorridos após a diplomação e durante o mandato&quot;, concluiu a Câmara dos Deputados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-03/bolsonaro-vira-reu-saiba-os-proximos-passos-da-acao-no-stf&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Ramagem é réu no chamado núcleo 1 da trama&lt;/a&gt; golpista, que inclui ainda o ex-presidente Jair Bolsonaro, e os generais Paulo Sérgio Nogueira, Walter Braga Netto e Augusto Heleno, além do ex-comandante da Marinha, almirante Almir Garnier, e o ex-ministro da Justiça, Anderson Torres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre outros crimes, o deputado responde no STF por tentativa de golpe de estado e organização criminosa.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Ações penais&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Os ministros do STF confirmaram entendimento anterior do próprio Supremo, afirmando que o Congresso somente pode suspender o andamento de ações penais na parte que trata de crimes cometidos após a diplomação por algum parlamentar específico, diante do “caráter personalíssimo” desse direito.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Além disso, o ministro Alexandre de Moraes, relator da ação penal, enfatizou que a suspensão não beneficia os corréus. Com isso, Ramagem deve continuar respondendo por três crimes: golpe de Estado, organização criminosa armada e tentativa de abolição do Estado Democrático de Direito. Fica suspenso, contudo, o trecho da denúncia contra ele relativo aos crimes de dano qualificado e deterioração de patrimônio tombado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A primeira turma do STF se posicionou após o presidente da Câmara ter enviado ofício para comunicar a decisão da Casa de suspender a ação penal sobre o golpe. O documento, contudo, comunicava a suspensão de toda a ação penal, e não apenas a parte que se refere ao parlamentar, e também não forneceu um recorte temporal para a suspensão.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Entenda&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-04/stf-diz-que-camara-nao-pode-suspender-integra-de-acao-contra-ramagem&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;No mês passado, o Supremo enviou um ofício&lt;/a&gt; à Câmara para informar que os deputados não poderiam suspender a íntegra do processo da trama golpista contra o deputado, que é um dos réus do núcleo 1, composto pelas principais cabeças do complô.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A possibilidade de suspensão de processos criminais contra deputados federais e senadores está prevista no artigo 53 da Constituição.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No ofício enviado à Câmara, o STF disse que, apesar da permissão constitucional, somente os crimes que teriam sido cometidos por Ramagem após o mandato podem ser suspensos. O marco temporal é a diplomação, ocorrida em dezembro de 2022.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em março, Ramagem se tornou réu por participar da trama golpista junto com outras sete pessoas, incluindo o ex-presidente Bolsonaro, apontado como líder e principal beneficiário, e outros militares e civis do círculo próximo do antigo mandatário.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes de ser eleito deputado, Ramagem foi diretor-geral da Agência Brasileira de Inteligência (Abin). Ele foi acusado pela PGR de usar a estrutura do órgão para espionar ilegalmente desafetos de Bolsonaro. O caso ficou conhecido como Abin Paralela.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Núcleo 1&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Os oito réus compõem o chamado núcleo crucial do golpe, o núcleo 1, e tiveram a denúncia aceita por unanimidade pela Primeira Turma do STF em 26 de março. São eles:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1. Jair Bolsonaro, ex-presidente da República;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2. Walter Braga Netto, general de Exército, ex-ministro e vice de Bolsonaro na chapa nas eleições de 2022;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3. General Augusto Heleno, ex-ministro do Gabinete de Segurança Institucional;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4. Alexandre Ramagem, ex-diretor da Agência Brasileira de Inteligência - Abin;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5. Anderson Torres, ex-ministro da Justiça e ex-secretário de Segurança do Distrito Federal;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6. Almir Garnier, ex-comandante da Marinha;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7. Paulo Sérgio Nogueira, general do Exército e ex-ministro da Defesa;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8. Mauro Cid, delator e ex-ajudante de ordens de Bolsonaro.&lt;/p&gt;
</description>
     <pubDate>Tue, 13 May 2025 21:02:00 -0300</pubDate>
 <dc:creator>André Richter e Luciano Nascimento -Repórteres da Agência Brasil</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1642611 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica">Política</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/stf">stf</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/ramagem">Ramagem</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/hugo-motta">Hugo Motta</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/acao-0">Ação</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/camara">Câmara</category>
  </item>
  <item>
    <title>Deputados e senadores brasileiros lamentam morte de Mujica</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2025-05/deputados-e-senadores-brasileiros-lamentam-morte-de-mujica</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/RKo0ESEXZDTXMmbKthSquqwdJNs=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/973377-27082015-_dsc3053.jpg?itok=OVEXO-9R</imagem-destaque>    <description>  &lt;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:center;&quot;&gt;&lt;a class=&quot;&quot; href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2025-05/deputados-e-senadores-brasileiros-lamentam-morte-de-mujica&quot;&gt;
                    &lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/abr/assets/images/logo-agenciabrasil.svg&quot; alt=&quot;Logo Agência Brasil&quot; style=&quot;height: 54px;&quot;&gt;
				&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;Deputados e senadores de esquerda lamentaram a morte do ex-presidente uruguaio José &quot;Pepe&quot; Mujica nesta terça-feira (13). &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2025-05/ex-presidente-do-uruguai-pepe-mujica-morre-aos-89-anos&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Mujica, que lutava contra um câncer no esôfago&lt;/a&gt; desde abril do ano passado, faleceu aos 89 anos.&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1642586&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1642586&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na opinião do líder do governo na Câmara dos Deputados, José Guimarães (PT-CE), o ex-presidente uruguaio foi uma pessoa exemplar e inigualável.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;Notícias relacionadas:&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2025-05/ex-presidente-do-uruguai-pepe-mujica-morre-aos-89-anos&quot;&gt;Ex-presidente do Uruguai, Pepe Mujica morre aos 89 anos.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2025-05/lideres-destacam-papel-de-mujica-na-integracao-latino-americana&quot;&gt;Líderes destacam papel de Mujica na integração latino-americana.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&quot;Hoje o mundo se despede de alguém inigualável. Um exemplo de homem simples, do povo, filho de uma vendedora de flores e que se tornou um dos maiores líderes de esquerda como presidente do Uruguai. Hoje o mundo se despede do grande Pepe Mujica, um ex-guerrilheiro e símbolo da esquerda na América Latina. Vá em paz, querido amigo. O seu legado é eterno”, &lt;a href=&quot;https://x.com/guimaraes13PT/status/1922374040674824649&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;escreveu em uma rede social&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A líder da federação PSOL-Rede, Talíria Petroni (RJ), manifestou seu pesar comentando sobre a humildade e militância do líder operário.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Adeus Pepe Mujica. Você foi um grande exemplo. De coragem, quando guerrilheiro. De visão de longo alcance, quando presidente. De humildade, como militante. Sua contribuição fica pra sempre. Que possamos fazer da América Latina e do mundo lugares que honrem tua memória. Mujica presente! Hoje e sempre!”, &lt;a href=&quot;https://x.com/taliriapetrone/status/1922375234251886728&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;disse&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Já o líder da federação PT-PcdoB-PV na casa, deputado Lindbergh Farias (RJ), afirmou que Mujica foi um exemplo de líder político que fez política com simplicidade, coerência e compromisso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Pepe Mujica nos deixou, mas seu exemplo permanece. Um líder que provou ao mundo que é possível fazer política com simplicidade, coerência e compromisso com os que mais precisam. Como ele disse: os homens passam, as causam permanecem. Mujica foi gigante por suas ideias e por sua entrega ao povo. Seguiremos sua luta por um mundo mais justo, igualitário e sustentável. Descanse em paz, Pepe!”, &lt;a href=&quot;https://x.com/lindberghfarias/status/1922375512006983857&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;afirmou&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O líder do PDT, Mário Heringer (MG) classificou Mujica como um ser humano excepcional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Lá se vai mais um dos grandes homens. Ensinou pelo exemplo e conquistou respeitabilidade mundial por ser um ser humano excepcional. Descanse em paz Pepe!”, &lt;a href=&quot;https://x.com/mario_heringer&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;escreveu&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O líder do PSB, Pedro Campos (PE) ressaltou o trabalho de Mujica em busca de justiça social. “Pepe Mujica nos deixou, mas sua trajetória como líder político, ex-presidente e defensor incansável da justiça social e da simplicidade seguirá nos inspirando. Obrigado por tantos ensinamentos, Mujica!”, &lt;a href=&quot;https://x.com/pedrocampospe/status/1922385169643679870&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;disse&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta (Republicanos-PB), exaltou a capacidade de diálogo e o equilíbrio do uruguaio. &quot;Recebi com tristeza a notícia da partida do ex-presidente do Uruguai, Pepe Mujica. No campo da boa política, ele sempre foi uma referência de diálogo e equilíbrio. Fica o exemplo de simplicidade, humanidade, honestidade e preocupação com o próximo&quot;, &lt;a href=&quot;https://x.com/HugoMottaPB/status/1922402897284763785&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;destacou&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Senadores&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Líder do governo no Congresso Nacional, o senador Randolfe Rodrigues (PT-AP) ocupou a tribuna do Senado para dizer que Mujica revelou um compromisso “radical com os valores da democracia” e com a “construção de uma sociedade justa e generosa”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Se tem algumas características de Mujica que eu acho que devem nos inspirar sempre, uma, em especial, é a forma como ele se comportou e conduziu a vida e se conduziu diante da vida e diante dos seus patrícios, sempre com radical compromisso com a ética, com uma fé inabalável nos sonhos que sustentava e com uma humildade indescritível”, discursou.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Randolfe disse ainda que Mujica apresentou, com seus gestos, uma perspectiva diferente de se encarar e de se ver o mundo.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
“Uma das frases mais formidáveis de Mujica diz que a vida é uma bela aventura e, ao mesmo tempo, um grande milagre. Ele conseguiu viver essa aventura com generosidade e com os princípios dos exemplos. Mujica inspira todos nós, não somente pelas suas palavras e pelas suas frases e pelas suas poesias. Inspirará sempre todos nós pelo exemplo e, como diz a frase bíblica, palavras, às vezes, somente convencem. É o exemplo que sempre arrasta”, afirmou.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O senador Chico Portinho (PSB-RR), que presidia os trabalhos, também se manifestou e leu um comunicado do Senado, classificando a morte de Mujica como lamentável. Portinho destacou a trajetória política do ex-presidente uruguaio, que foi líder revolucionário, ex-preso político, fazendeiro, Ministro da Pecuária, Agricultura e Pesca, ocupou o cargo de Presidente do Uruguai, de 2010 a 2015 e também foi senador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Antes de se tornar político de destaque, Mujica foi um guerrilheiro e membro do movimento dos Tupamaros, que lutou contra o regime militar uruguaio. Depois de ser preso e encarcerado por vários anos, ele se tornou um político e desempenhou papéis importantes no Governo uruguaio, inclusive chegando à Presidência da República uruguaia”, relembrou. “Mujica ficou conhecido por sua vida simples, seu estilo de vida rural e suas ideias políticas de esquerda, que incluem a defesa da justiça social, da igualdade e do ambientalismo. Ele é um dos políticos mais populares do Uruguai e, por que não dizer, da América Latina no seu tempo e é amplamente respeitado pela sua honestidade e integridade”, completou.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O líder do PT no Senado, Rogério Carvalho (SE), chamou Mijica de uma das consciências mais lúcidas da América Latina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Com imenso pesar recebo a notícia da morte de José “Pepe” Mujica, uma das consciências mais lúcidas e generosas da América Latina. Sua trajetória de luta, pautada na resistência e humildade deixa um legado que transcende fronteiras. Mujica nos ensinou que a política pode e deve ser um ato de serviço. Meus sentimentos ao povo uruguaio, à sua companheira Lucía e a todos que hoje choram essa perda imensa”, lamentou.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A senadora Leila Barros (PDT-DF) também manifestou seu pesar, afirmando que recebeu com tristeza a notícia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Com profunda tristeza, recebo a notícia da morte de Pepe Mujica. Um homem que marcou a história com sua coragem, sua simplicidade e seu compromisso inabalável com a justiça social. Ele ensinou ao mundo que é possível fazer política com humildade e dignidade”, &lt;a href=&quot;https://x.com/leiladovolei/status/1922373997540393220&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;disse a senadora&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em nota, o presidente do Senado, Davi Alcolumbre (União-AP), disse que &quot;o mundo se despede de uma das figuras públicas mais queridas e admiradas no cenário internacional: o ex-presidente do Uruguai José “Pepe” Mujica, que marcou a política internacional com seu carisma, simplicidade e habilidade de dialogar com todas as frentes. Que a força desse grande líder mundial e sua humanidade possam continuar inspirando e transformando a vida de todos que acreditam em um mundo melhor&quot;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alcolumbre integra a comitiva oficial, ao lado do presidente Lula, em visita à China.&lt;/p&gt;
</description>
     <pubDate>Tue, 13 May 2025 18:52:00 -0300</pubDate>
 <dc:creator>Luciano Nascimento - Repórter da Agência Brasil</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1642586 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica">Política</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/jose-pepe-mujica">José Pepe Mujica</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/uruguai">Uruguai</category>
  </item>
  <item>
    <title>Brasil e China fazem declarações conjuntas sobre temas globais</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2025-05/brasil-e-china-fazem-declaracoes-conjuntas-sobre-temas-globais</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/Hj3qbbuOmeT8WuF_E3rSK6RFchY=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/13/54515687212_592cbf4a0e_o.jpg?itok=E_De0rnH</imagem-destaque>    <description>  &lt;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:center;&quot;&gt;&lt;a class=&quot;&quot; href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2025-05/brasil-e-china-fazem-declaracoes-conjuntas-sobre-temas-globais&quot;&gt;
                    &lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/abr/assets/images/logo-agenciabrasil.svg&quot; alt=&quot;Logo Agência Brasil&quot; style=&quot;height: 54px;&quot;&gt;
				&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;Brasil e China divulgaram duas declarações conjuntas nesta terça-feira (13), em meio aos encontros bilaterais ocorridos durante a missão brasileira em Pequim. Uma das declarações pede diálogo entre Rússia e Ucrânia, para dar fim à guerra entre os dois países.&lt;/strong&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1642549&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1642549&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Já a segunda declaração conjunta foi feita em defesa do multilateralismo e do fortalecimento de ações sustentáveis visando amenizar os efeitos danosos das mudanças climáticas para o planeta.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;Notícias relacionadas:&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2025-05/parcerias-com-china-beneficiarao-infraestrutura-e-saude-diz-lula&quot;&gt;Parcerias com China beneficiarão infraestrutura e saúde, diz Lula.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2025-05/lula-quer-aperfeicoar-multilateralismo-e-parcerias-na-america-latina&quot;&gt;Lula quer aperfeiçoar multilateralismo e parcerias na América Latina.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-05/bancos-centrais-do-brasil-e-da-china-assinam-acordo-de-troca-de-moedas&quot;&gt;Bancos Centrais do Brasil e da China assinam acordo de troca de moedas.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;Nos discursos feitos durante a visita à China, Lula falou, em algumas oportunidades, sobre a guerra na Ucrânia. O presidente brasileiro fez também críticas às ações de Israel na Faixa de Gaza.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“A humanidade se apequena diante das atrocidades cometidas em Gaza. Não haverá paz sem um Estado da Palestina independente e viável, vivendo lado a lado com Israel. Somente uma ONU [Organização das Nações Unidas] reformada poderá cumprir os ideais de paz, direitos humanos e progresso social consagrados em 1945 pela Carta de São Francisco”, disse Lula.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://www.whatsapp.com/channel/0029VaoRTgrInlqYLSk59B2M&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&amp;gt;&amp;gt; Siga o canal da &lt;strong&gt;Agência Brasil &lt;/strong&gt;no WhatsApp&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Declarações&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Na declaração conjunta sobre a crise na Ucrânia, Brasil e China dizem acolher a proposta feita pelo presidente da Rússia, Vladimir Putin, no dia 10 de maio, no sentido de abrir negociações para a paz. Ao mesmo tempo, dizem acolher também a “manifestação positiva” do presidente da Ucrânia, Volodymyr Zelensky, que, segundo o documento, busca o mesmo objetivo de paz.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Os governos do Brasil e da China esperam que se inicie, no menor prazo possível, um diálogo direto entre as partes, única forma de pôr fim ao conflito”, diz o documento ao avaliar positivamente “os recentes sinais de disposição ao diálogo e manifestam sua expectativa de que as partes possam alcançar um entendimento que viabilize o início de negociações frutíferas”.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Na avaliação dos governos brasileiro e chinês, é necessário encontrar uma solução política para a crise na Ucrânia “em suas raízes, com vistas a um acordo de paz duradouro e justo, que seja vinculante para todas as partes no final”.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Multilateralismo e sustentabilidade&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A segunda declaração assinada por Brasil e China é mais abrangente e trata de temas diversos, entre os quais, a busca por paz e estabilidade no Oriente Médio, o que inclui apoio ao Plano de Recuperação, Reconstrução e Desenvolvimento de Gaza, adotado pela Liga dos Estados Árabes em março de 2025.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os dois países conclamam a comunidade internacional a “promover a implementação contínua e eficaz do acordo de cessar-fogo e a aliviar a crise humanitária em Gaza”, na busca por um “encaminhamento definitivo para o conflito Israel-Palestina”.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Nesse sentido, os dois países reiteram “apoio à solução de dois Estados, com um Estado da Palestina independente, soberano e viável, vivendo lado a lado com Israel, em paz e segurança, nas fronteiras de 1967, incluindo a Cisjordânia, a Faixa de Gaza, e com Jerusalém Oriental como sua capital”, diz a declaração ao manifestar “absoluto repúdio ao recurso ao terrorismo e a todos os atos de violência”.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Brasil e China declaram que vão trabalhar de forma conjunta para defender o multilateralismo, salvaguardar a equidade e a justiça internacionais, além de rejeitar o unilateralismo, o protecionismo e a busca por hegemonia. Nesse sentido, defenderam um sistema internacional mais justo e equitativo; e a solução pacífica de eventuais controvérsias.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Reforma da ONU e China unificada&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;A reforma do Conselho de Segurança das Nações Unidas consta também do documento, sob o argumento de que é necessário tornar a ONU mais democrática e representativa.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“A parte chinesa atribui grande importância à influência e ao papel que o Brasil exerce em assuntos regionais e internacionais e compreende e apoia a aspiração do Brasil de desempenhar um maior papel na ONU, inclusive no seu Conselho de Segurança”, diz o documento, que defende, também reforma abrangente da arquitetura financeira internacional “para ampliar a influência dos países em desenvolvimento e sua representação nas instituições financeiras internacionais”.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Já o Brasil reiterou que “adere firmemente ao princípio de uma só China”, reconhecendo que “só existe uma China no mundo e que Taiwan é uma parte inseparável do território chinês”. Nesse sentido, o Brasil manifestou apoio aos os esforços da China “para realizar a reunificação nacional pacífica”. Este trecho foi recebido com “grande apreço” pela parte chinesa.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Guerra comercial e desenvolvimento humano&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O documento critica as chamadas guerras tarifárias e comerciais [como implementado pelos Estados Unidos após a posse de Donald Trump], afirmando que o protecionismo não responde aos desafios atuais.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Além de defender o fortalecimento da cooperação entre países do Sul Global, o documento pede que todos países deem mais atenção a temas relacionados ao desenvolvimento humano, em especial visando à redução da pobreza e em favor de medidas em prol da educação, da saúde e do desenvolvimento sustentável.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destaca também as parcerias entre Brasil e China nas iniciativas e projetos que contemplam as áreas de cooperação financeira, saúde, infraestrutura (rodoviária, ferroviária e portuária), inteligência artificial, ciência, tecnologia e inovação, capacitação de recursos humanos, meio ambiente, energias renováveis e transição ecológica e setor naval.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Brasil e China defendem, também de forma conjunta, uma governança global no espaço cibernético, bem como o combate à desinformação na internet, de forma a “promover um ciberespaço que seja aberto, seguro, estável, acessível, pacífico e interoperável”.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Outro ponto abordado pelos dois países é a defesa de uma cooperação entre instituições de pesquisa científica e empresas na área agrícola, com vistas a promover a inovação tecnológica, incluindo biotecnologia e desenvolvimento social.&lt;/p&gt;
</description>
     <pubDate>Tue, 13 May 2025 14:10:00 -0300</pubDate>
 <dc:creator>Pedro Peduzzi – Repórter da Agência Brasil</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1642549 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica">Política</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/brasil">brasil</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/china">China</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/declaracoes-conjuntas">declarações conjuntas</category>
  </item>
  <item>
    <title>&quot;É polêmico, mas vai a voto&quot;, diz relator de licenciamento ambiental</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2025-05/e-polemico-mas-vai-a-voto-diz-relator-de-licenciamento-ambiental</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/dUDKTtwl49HewI-ZD0xbLmts9Lg=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/pzzb2009-2.jpg?itok=fMHhz3_G</imagem-destaque>    <description>  &lt;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:center;&quot;&gt;&lt;a class=&quot;&quot; href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2025-05/e-polemico-mas-vai-a-voto-diz-relator-de-licenciamento-ambiental&quot;&gt;
                    &lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/abr/assets/images/logo-agenciabrasil.svg&quot; alt=&quot;Logo Agência Brasil&quot; style=&quot;height: 54px;&quot;&gt;
				&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;O projeto de lei (PL) que cria novo marco para o licenciamento ambiental no Brasil é polêmico, há divergências e tem sido de difícil ser votado no Senado Federal, disse nesta terça-feira (13) o relator do PL 2159/2021, senador Confúcio Moura (MDB-RO). Um pedido de vista adiou a votação da matéria para próxima semana na Comissão de Meio Ambiente (CMA).&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1642522&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1642522&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Não é um relatório unânime. Se fosse unânime, ele teria sido aprovado há mais de 20 anos. Ele é polêmico mesmo. Mas só que agora vai facilitar a votação em plenário. Deverá ter um mínimo de divergências. Ainda tem mais uma semana para apreciarmos alguma emenda que venha a surgir”, afirmou Confúcio.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;Notícias relacionadas:&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2025-05/apesar-da-reducao-desmatamento-ainda-ameaca-futuro-da-mata-atlantica&quot;&gt;Apesar da redução, desmatamento ainda ameaça futuro da Mata Atlântica.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2025-05/amazonia-alerta-de-desmatamento-cresce-e-mobiliza-governo&quot;&gt;Amazônia: alerta de desmatamento cresce e mobiliza governo.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2025-05/relator-apresenta-novo-parecer-de-marco-de-licenciamento-ambiental&quot;&gt;Relator apresenta novo parecer de marco de licenciamento ambiental.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;Criticado por organizações ambientalistas, o &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2025-05/relator-apresenta-novo-parecer-de-marco-de-licenciamento-ambiental&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;texto é apoiado pelo presidente do Senado, Davi Alcolumbre (União-AP)&lt;/a&gt;, e pela Frente Parlamentar Agropecuária (FPA).&lt;strong&gt; A matéria chegou da Câmara em 2021 e sofreu uma série de alterações no Senado, tramitando simultaneamente na Comissão de Agricultura sob a relatoria da senadora Tereza Cristina (PP-MS), liderança da FPA.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O senador Confúcio disse que o &lt;a href=&quot;http://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2025-05/relator-apresenta-novo-parecer-de-marco-de-licenciamento-ambiental&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;relatório&lt;/a&gt; apresentado em novembro era &quot;invotável&quot; devido às divergências com o texto da senadora Tereza Cristina.&lt;/strong&gt; Na última sessão da CMA, o governo pediu 15 dias para analisar o tema. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O relator do PL 2159/2021 ainda &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/meio-ambiente/audio/2023-05/parlamentares-criticam-decisao-do-ibama-sobre-pedido-da-petrobras&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;negou&lt;/a&gt; que a tramitação da matéria se deva a pressão de Alcolumbre em retaliação a demora do Ibama de licenciar a exploração de petróleo na marguem equatorial do Brasil. &lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“O senador Davi mandou uma emenda para a senadora Tereza e pra mim, e nós rejeitamos, não acolhemos. Então, para você vê que não tem amarração, pressão, nem ferrão atrás para aprovar”, justificou.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://www.whatsapp.com/channel/0029VaoRTgrInlqYLSk59B2M&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&amp;gt;&amp;gt; Siga o canal da &lt;strong&gt;Agência Brasil &lt;/strong&gt;no WhatsApp&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Críticas ambientalistas&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Movimentos ambientalistas lançaram campanha contra a aprovação do projeto, chamado de PL da Devastação.&lt;/strong&gt; Organizações como o Instituto Social Ambiental, o Observatório do Clima, o SOS Mata Atlântica, o Instituto Sociedade, População e Natureza, entre outros, participam da campanha.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“O PL 2159 é a maior boiada da história: desmonta o licenciamento ambiental e libera o autolicenciamento de empreendimentos. Enquanto o clima colapsa, querem acabar com as regras de proteção ambiental”, compartilhou o Observatório do Clima em uma rede social.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;As organizações argumentam que o projeto de lei flexibiliza os licenciamentos ambientais fragilizando a proteção ao meio ambiente.&lt;/strong&gt; Entre as principais críticas, está a possibilidade de processos de licenciamento mais simplificados para alguns empreendimentos e a dispensa de licenciamento para atividades agropecuárias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O relator Confúcio Moura justificou que as atividades agropecuárias terão responsabilidades de acordo com seu porte.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“O pessoal vai falar que ‘passou a boiada’. Nós colocamos as tipologias dos empreendimentos bem definidos. Por exemplo, do agro, um fazendeiro que vai confinar 10 boias tem um procedimento. Um que vai confinar 50 mil bois, tem outro procedimento. É pela característica do empreendimento e o potencial poluidor”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
     <pubDate>Tue, 13 May 2025 13:14:00 -0300</pubDate>
 <dc:creator>Lucas Pordeus León - Repórter da Agência Brasil</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1642522 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica">Política</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/senado">Senado</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/votacao-9">Votação</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/marco-do-licenciamento-ambiental">marco do licenciamento ambiental</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/comissao-de-meio-ambiente">Comissão de Meio Ambiente</category>
  </item>
  <item>
    <title>Governo cria grupo para coordenar plano de inteligência artificial</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2025-05/governo-cria-grupo-para-coordenar-plano-de-inteligencia-artificial</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/rBGjkkf2FmK3K7w8Frh4pjjY_dA=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/designer-usando-uma-tecnologia-futurista-de-tela-de-tablet-digital-transparente.jpg?itok=Ygmp9tut</imagem-destaque>    <description>  &lt;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:center;&quot;&gt;&lt;a class=&quot;&quot; href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2025-05/governo-cria-grupo-para-coordenar-plano-de-inteligencia-artificial&quot;&gt;
                    &lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/abr/assets/images/logo-agenciabrasil.svg&quot; alt=&quot;Logo Agência Brasil&quot; style=&quot;height: 54px;&quot;&gt;
				&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;O governo federal publicou nesta segunda-feira (12), no Diário Oficial da União (DOU), uma resolução criando um Grupo de Trabalho (GT) responsável por operacionalizar a gestão do Plano Brasileiro de Inteligência Artificial (PBIA). &lt;strong&gt;O grupo terá duração de quatro anos e será composto por representantes de 15 órgãos e entidades, com titulares e suplentes.&lt;/strong&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1642418&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1642418&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/politica/audio/2024-07/lula-recebe-proposta-do-1o-plano-brasileiro-de-inteligencia-artificial&quot;&gt;Lançado em julho do ano passado&lt;/a&gt;, durante a 5ª Conferência Nacional de Ciência, Tecnologia e Inovação, o &lt;strong&gt;PBIA tem investimento previsto de R$ 23 bilhões em quatro anos.&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;O objetivo é transformar o país em referência mundial em inovação e eficiência no uso da inteligência artificial, especialmente no setor público.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;Notícias relacionadas:&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2025-04/inteligencia-artificial-ajuda-navegacao-e-orientacao-de-cegos&quot;&gt;Inteligência artificial ajuda navegação e orientação de cegos.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-02/brics-estuda-medidas-para-regular-inteligencia-artificial&quot;&gt;Brics estuda medidas para regular Inteligência Artificial.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;Também está entre os objetivos equipar o Brasil de infraestrutura tecnológica avançada, em diversas áreas (saúde, educação, comércio, meio ambiente, inovação, infraestrutura, etc.) com alta capacidade de processamento, desenvolvimento nacional de processadores de IA de alto desempenho, incluindo a atualização do supercomputadores do Laboratório Nacional de Computação Científica, para torná-lo um dos cinco mais potentes do mundo, com alimentação por energias renováveis.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://www.whatsapp.com/channel/0029VaoRTgrInlqYLSk59B2M&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&amp;gt;&amp;gt; Siga o canal da &lt;strong&gt;Agência Brasil &lt;/strong&gt;no WhatsApp&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Órgão que integrarão o GT:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação (coordenação);&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Casa Civil;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Secretaria de Comunicação, &lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Ministério da Fazenda; &lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos; &lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços; &lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Ministério da Educação; &lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Ministério da Justiça e Segurança Pública; &lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Ministério das Comunicações;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Ministério das Relações Exteriores;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Financiadora de Estudos e Projetos (Finep); &lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Coordenação de Aperfeiçoamento de Pessoal de Nível Superior (Capes); &lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Empresa Brasileira de Pesquisa e Inovação Industrial;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;O grupo terá, entre as atribuições, monitorar a execução do PBIA; apresentar ao Comitê Interministerial para a Transformação Digital (CITDigital) propostas de ajustes ao plano durante a sua implementação e de apresentar anualmente relatório de acompanhamento de execução do PBIA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O GT poderá convidar representantes de outros órgãos e entidades, públicas e privadas, pesquisadores e representantes da sociedade civil com notório saber, para participar de suas reuniões, sem direito a voto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Também poderão ser instituídos grupos de trabalho interdisciplinares de assessoramento técnico-científico a fim de obter subsídios para os trabalhos ou para coordenação de atividades específicas do PBIA.&lt;/p&gt;
</description>
     <pubDate>Mon, 12 May 2025 17:50:00 -0300</pubDate>
 <dc:creator>Luciano Nascimento - Repórter da Agência Brasil </dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1642418 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica">Política</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/ingeligencia-artificial">ingeligência artificial</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/ia">IA</category>
 <category domain="https://agenciabrasil.ebc.com.br/tags/plano-brasileiro-de-inteligencia-artificial">Plano Brasileiro de Inteligência Artificial</category>
  </item>
  </channel>
</rss>
