<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><rss version="2.0" xml:base="https://agenciabrasil.ebc.com.br/rss/ultimasnoticias/feed.xml/6" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/rss/ultimasnoticias/feed.xml/6</link>
    <description></description>
    <language>pt-br</language>
     <atom:link href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/rss/6/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
      <item>
    <title>Sucesso de pessoas com deficiência no trabalho depende das empresas</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/geral/audio/2021-07/sucesso-de-pessoas-com-deficiencia-no-trabalho-depende-das-empresas</link>
        <description>  &lt;!-- scald=264159:botoes_audio --&gt;&lt;a href=&quot;https://audios.ebc.com.br/0c/0ce3f8ad53ad68e8d8419691dbdff208.mp3?download&amp;filename=embargo_23-07-2021_-_daniella_longuinho_-_lei_cotas_deficientes_-_ra-ba.mp3&quot; download=&quot;&quot; class=&quot;btn-download-audio&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;icon-download&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;span&gt;Baixar&lt;/span&gt;                
&lt;/a&gt;
&lt;button class=&quot;btn-download-audio bottomplayer-item&quot; 
    data-source=&quot;https://audios.ebc.com.br/0c/0ce3f8ad53ad68e8d8419691dbdff208.mp3&quot; 
    data-permalink=&quot;https://audios.ebc.com.br/0c/0ce3f8ad53ad68e8d8419691dbdff208.mp3?download&amp;filename=embargo_23-07-2021_-_daniella_longuinho_-_lei_cotas_deficientes_-_ra-ba.mp3&quot; 
    data-title=&quot;Sucesso de pessoas com deficiência no trabalho depende das empresas&quot;
  &gt;
  &lt;div class=&quot;icon-play&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;span&gt;Tocar&lt;/span&gt;                
&lt;/button&gt;
&lt;!-- END scald=264159 --&gt;  &lt;p&gt;Inclusão, protagonismo e autonomia. Esses são os passos para o sucesso de pessoas com deficiência no mercado de trabalho. Exclusão, discriminação e preconceito vão na contramão das garantias sociais dessa parcela da população que há 30 anos, por lei, tem o direito a um posto de trabalho reservado em empresas com mais de 100 empregados.&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1416117&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1416117&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dados da Secretaria de Inspeção do Trabalho de 2019 indicam que o Brasil tem mais de 701 mil vagas reservadas para pessoas com deficiência. Desse total, pouco mais da metade está preenchida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rodrigo Machado, Diretor de Políticas Temáticas dos Direitos da Pessoa com Deficiência, explica os deveres das empresas segundo o que se convencionou chamar de ‘Lei de Cotas para Deficientes’: &quot;as empresas tem reservar de 2% a 5% para pessoas com deficiência dependendo do número de empregados&quot;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O jornalista Henry Xavier, que é deficiente visual, reconhece o alcance da norma, mas sonha com o dia em não seja mais necessário uma lei para empregar pessoas com deficiência. Henry sugere que os empregadores apostem no potencial dessa parcela de trabalhadores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O atleta paralímpico Pedro Neves, que tem paralisia cerebral, também ressalta o papel da lei e conta sobre as dificuldades que enfrentou no início da carreira: &quot;Se não houvesse essa lei as pessoas com deficiência não teriam uma oportunidade, uma vaga de emprego dentro das empresas, eu encontrei na minha juventude uma grande dificuldade para entrar no mercado de trabalho,&quot; destaca Pedro Neves.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yvy Abbade, vice-presidente da Universidade Livre para Eficiência Humana, afirma que é a partir da educação inclusiva que a pessoa com deficiência &lt;span id=&quot;OBJ_PREFIX_DWT2039_com_zimbra_date&quot; role=&quot;link&quot;&gt;ter&lt;/span&gt;á o seu protagonismo incentivado, com a escolha da profissão e as ferramentas necessárias para esse alcance. Para ela, é fundamental que as empresas façam parte desse processo de incentivo ao exercício profissional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos últimos cinco anos, mais de 20 mil multas foram aplicadas pelo não cumprimento da legislação. A autuação de empresas que deixam de reservar de 2% a 5% das vagas a pessoas com deficiência é feita pelas Subsecretarias de Inspeção do Trabalho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*&lt;em&gt;Com produção de Ariane Póvoa&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
  Geral  Brasília  Roberto Piza / Beatriz Arcoverde  *Daniella Longuinho - Repórter da Rádio Nacional  Pessoas com Deficiência  &lt;span  class=&quot;date-display-single&quot;&gt;quinta-feira, 22 Julho, 2021 - 19:19&lt;/span&gt;  &lt;span class=&quot;hms hms-format-m-ss&quot;&gt;3:45&lt;/span&gt;</description>
     <pubDate>Thu, 22 Jul 2021 22:19:06 +0000</pubDate>
 <dc:creator>maria.melo</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1416117 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Nascimento no Brasil registra menor número desde 1977, aponta IBGE</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/geral/audio/2025-05/nascimento-no-brasil-registra-menor-numero-desde-1977-aponta-ibge</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/cNUxtw_Nt5XEUL4uH5VAU42U-7I=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2022-05-13t194134z_1_lynxnpei4c0sn_rtroptp_4_salud-bebes-muerte-subita.jpg?itok=2cwESAV3</imagem-destaque>    <description>  &lt;!-- scald=424393:botoes_audio --&gt;&lt;a href=&quot;https://audios.ebc.com.br/b3/b31f51f211e352a497cc4d3d0c66acc1.mp3?download&amp;filename=16-05-25_-_cristiane_ribeiro_-_ibge_estatistica_populacao_ra_ms.mp3&quot; download=&quot;&quot; class=&quot;btn-download-audio&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;icon-download&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;span&gt;Baixar&lt;/span&gt;                
&lt;/a&gt;
&lt;button class=&quot;btn-download-audio bottomplayer-item&quot; 
    data-source=&quot;https://audios.ebc.com.br/b3/b31f51f211e352a497cc4d3d0c66acc1.mp3&quot; 
    data-permalink=&quot;https://audios.ebc.com.br/b3/b31f51f211e352a497cc4d3d0c66acc1.mp3?download&amp;filename=16-05-25_-_cristiane_ribeiro_-_ibge_estatistica_populacao_ra_ms.mp3&quot; 
    data-title=&quot;Nascimento no Brasil registra menor número desde 1977, aponta IBGE&quot;
  &gt;
  &lt;div class=&quot;icon-play&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;span&gt;Tocar&lt;/span&gt;                
&lt;/button&gt;
&lt;!-- END scald=424393 --&gt;  &lt;p&gt;O número de registros de nascimentos no país em 2023 segue em trajetória de queda desde 2018. Há dois anos, os cartórios fizeram 2.520 milhões de registros de recém-nascidos vivos, contra 2,895 milhões em 2018.&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1642930&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1642930&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os números de 2023 são os menores desde 1977, quando foram registrados 2,566 milhões de  brasileiros ao nascer. Em relação a 2022, a queda foi de 0,7%, e os estados de Rondônia, Amapá, Rio de Janeiro, Bahia e São Paulo se destacaram no recuo. Nove unidades da Federação tiveram taxas positivas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tocantins e Goiás ficaram com os maiores percentuais. As informações são da pesquisa Estatísticas do Registro Civil, divulgada nesta sexta-feira (16) pelo IBGE. O número de mortes no país, em 2023, chegou a 1,430 milhões — 5% menor do que no ano anterior. A maior proporção de óbitos ocorreu no grupo de idosos com 80 anos ou mais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Já o número de recém-nascidos registrados meses depois, denominado subregistro, caiu 1,05% em 2023 ante 2022 e foi o menor dos últimos 8 anos. Estados do Norte e Nordeste lideram com os maiores percentuais de subregistros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acordo com José Eduardo de Oliveira Trindade, estatístico da Coordenação de População e Indicadores Sociais do IBGE, a pesquisa aponta uma melhora dos indicadores no país:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Estudar essa cobertura, ela nos permite buscar essa universalização do Registro Civil, que é um direito de todos os nascidos para o exercício pleno da cidadania, auxiliar na melhoria desses sistemas de estatísticas vitais, aperfeiçoar os indicadores demográficos, como as taxas de mortalidade infantil e, portanto, as políticas públicas podem ser formuladas de maneira mais eficiente&quot;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ainda segundo o estudo, em 2023, 940,8 mil casamentos foram oficializados em cartório — um recuo de 3% em relação a 2022. Já o número de divórcios aumentou 4,9% em relação a 2022. Para a gerente da pesquisa, Clívia de Oliveira, os casamentos civis estão acompanhando as mudanças da sociedade:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Não é mais uma exigência das famílias, da sociedade, que a pessoa seja casada no civil. A pessoa tem mais liberdade para decidir se quer casar, se quer uma união estável. Muitas vezes o casamento é acompanhado de despesas, então as pessoas às vezes não querem assumir essas despesas&quot;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por outro lado, os casamentos entre pessoas do mesmo sexo continuam aumentando. Foram 11,2 mil em 2023 — recorde dos últimos dez anos, quando o Conselho Nacional de Justiça impediu que cartórios se recusassem a celebrar esse tipo de união.&lt;/p&gt;
  &lt;!-- scald=288105:midia_destaque --&gt;&lt;figure&gt;
      &lt;img src=&quot;/sites/default/files/thumbnails/image/loading_v2.gif&quot; data-echo=&quot;https://imagens.ebc.com.br/cNUxtw_Nt5XEUL4uH5VAU42U-7I=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2022-05-13t194134z_1_lynxnpei4c0sn_rtroptp_4_salud-bebes-muerte-subita.jpg?itok=2cwESAV3&quot; alt=&quot;Bebê em enfermaria de maternidade em Cabul, no Afeganistão&quot; title=&quot;REUTERS/Jorge Silva/direitos reservados&quot; id=&quot;media-288105&quot;&gt;
    &lt;noscript&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/cNUxtw_Nt5XEUL4uH5VAU42U-7I=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2022-05-13t194134z_1_lynxnpei4c0sn_rtroptp_4_salud-bebes-muerte-subita.jpg?itok=2cwESAV3&quot; alt=&quot;Bebê em enfermaria de maternidade em Cabul, no Afeganistão&quot; title=&quot;REUTERS/Jorge Silva/direitos reservados&quot; id=&quot;media-288105&quot;&gt;&lt;/noscript&gt;
    &lt;!--crédito da foto--&gt;
  &lt;figcaption class=&quot;credito-foto abs-position fullwidth&quot;&gt;© REUTERS/Jorge Silva/direitos reservados&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;!-- END scald=288105 --&gt;  Geral  Em queda desde 2018, registros de recém-nascidos recuaram 0,7% em 2023  Rio de Janeiro  &lt;span  class=&quot;date-display-single&quot;&gt;16/05/2025 - 12:52&lt;/span&gt;  Rádio Nacional - Marizete Cardoso  Cristiane Ribeiro - repórter da Rádio Nacional  IBGE  Registro Civil  Nascimento  &lt;span  class=&quot;date-display-single&quot;&gt;sexta-feira, 16 Maio, 2025 - 12:52&lt;/span&gt;  &lt;span class=&quot;hms hms-format-m-ss&quot;&gt;3:21&lt;/span&gt;</description>
     <pubDate>Fri, 16 May 2025 15:52:45 +0000</pubDate>
 <dc:creator>marizete.souza</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1642930 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Anatel e Ancine assinam acordo para combater pirataria</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/geral/audio/2025-05/anatel-e-ancine-assinam-acordo-para-combater-pirataria</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/f0gBSJRzFCUrvC8hBcQ97dLdyPE=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/tv002.jpg?itok=yyZj4OY7</imagem-destaque>    <description>  &lt;!-- scald=424391:botoes_audio --&gt;&lt;a href=&quot;https://audios.ebc.com.br/c8/c869d23b965405fba5147a85dec36b79.mp3?download&amp;filename=16-05-25_-_solimar_luz_-_anatel_e_ancine_contra_a_pirataria_ra_ms.mp3&quot; download=&quot;&quot; class=&quot;btn-download-audio&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;icon-download&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;span&gt;Baixar&lt;/span&gt;                
&lt;/a&gt;
&lt;button class=&quot;btn-download-audio bottomplayer-item&quot; 
    data-source=&quot;https://audios.ebc.com.br/c8/c869d23b965405fba5147a85dec36b79.mp3&quot; 
    data-permalink=&quot;https://audios.ebc.com.br/c8/c869d23b965405fba5147a85dec36b79.mp3?download&amp;filename=16-05-25_-_solimar_luz_-_anatel_e_ancine_contra_a_pirataria_ra_ms.mp3&quot; 
    data-title=&quot;Anatel e Ancine assinam acordo para combater pirataria&quot;
  &gt;
  &lt;div class=&quot;icon-play&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;span&gt;Tocar&lt;/span&gt;                
&lt;/button&gt;
&lt;!-- END scald=424391 --&gt;  &lt;p&gt;A Anatel, Agência Nacional de Telecomunicações, e a Ancine, Agência Nacional do Cinema, assinaram um novo Acordo de Cooperação Técnica com o objetivo de ampliar o combate à pirataria de conteúdos audiovisuais, como filmes, séries e eventos esportivos.&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1642928&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1642928&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pelo acordo, caberá à Ancine determinar o bloqueio de sites e aplicativos que distribuam conteúdos clandestinos. A Anatel, por sua vez, ficará responsável por assegurar que as prestadoras de telecomunicações impeçam o acesso dos clientes a conteúdos piratas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde fevereiro de 2023, a Anatel já atua no combate à pirataria, por meio do Plano de Combate ao Uso de Decodificadores Clandestinos do Serviço de Acesso Condicionado. A agência busca coibir TV boxes ilegais, que podem conter software malicioso e ameaçar a privacidade dos usuários.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para a Anatel, o acordo firmado nessa quinta é importante para promover “a justa concorrência e remuneração de toda uma indústria que é extremamente importante e transformadora para o Brasil”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
  &lt;!-- scald=128211:midia_destaque --&gt;&lt;figure&gt;
      &lt;img src=&quot;/sites/default/files/thumbnails/image/loading_v2.gif&quot; data-echo=&quot;https://imagens.ebc.com.br/f0gBSJRzFCUrvC8hBcQ97dLdyPE=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/tv002.jpg?itok=yyZj4OY7&quot; alt=&quot;TV Digital&quot; title=&quot;Valter Campanato/Agência Brasil&quot; id=&quot;media-128211&quot;&gt;
    &lt;noscript&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/f0gBSJRzFCUrvC8hBcQ97dLdyPE=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/tv002.jpg?itok=yyZj4OY7&quot; alt=&quot;TV Digital&quot; title=&quot;Valter Campanato/Agência Brasil&quot; id=&quot;media-128211&quot;&gt;&lt;/noscript&gt;
    &lt;!--crédito da foto--&gt;
  &lt;figcaption class=&quot;credito-foto abs-position fullwidth&quot;&gt;© Valter Campanato/Agência Brasil&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;!-- END scald=128211 --&gt;  Geral   Objetivo é o bloqueio de sites e aplicativos com conteúdos piratas  Rio de Janeiro  &lt;span  class=&quot;date-display-single&quot;&gt;16/05/2025 - 12:04&lt;/span&gt;  Fábio Cardoso / Marizete Cardoso  Solimar Luz - repórter da Rádio Nacional  Anatel  Ancine  Pirataria  Conteúdo Audiovisual  &lt;span  class=&quot;date-display-single&quot;&gt;sexta-feira, 16 Maio, 2025 - 12:04&lt;/span&gt;  &lt;span class=&quot;hms hms-format-m-ss&quot;&gt;1:37&lt;/span&gt;</description>
     <pubDate>Fri, 16 May 2025 15:04:12 +0000</pubDate>
 <dc:creator>marizete.souza</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1642928 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Bolsa Família tem nova regra de transição para quem supera a pobreza</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/geral/audio/2025-05/bolsa-familia-tem-nova-regra-de-transicao-para-quem-supera-pobreza</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/h_OrYs5nNhcKNGcSd6LU1skUF94=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/02/53628083405_9eff29bda1_o.jpg?itok=ntQizhGZ</imagem-destaque>    <description>  &lt;!-- scald=424349:botoes_audio --&gt;&lt;a href=&quot;https://audios.ebc.com.br/aa/aa758abaca046fb6811aefc0231e8102.mp3?download&amp;filename=15-05-25_-_gesio_passos_bolsa_familia_ra_pf.mp3&quot; download=&quot;&quot; class=&quot;btn-download-audio&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;icon-download&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;span&gt;Baixar&lt;/span&gt;                
&lt;/a&gt;
&lt;button class=&quot;btn-download-audio bottomplayer-item&quot; 
    data-source=&quot;https://audios.ebc.com.br/aa/aa758abaca046fb6811aefc0231e8102.mp3&quot; 
    data-permalink=&quot;https://audios.ebc.com.br/aa/aa758abaca046fb6811aefc0231e8102.mp3?download&amp;filename=15-05-25_-_gesio_passos_bolsa_familia_ra_pf.mp3&quot; 
    data-title=&quot;Bolsa Família tem nova regra de transição para quem supera a pobreza&quot;
  &gt;
  &lt;div class=&quot;icon-play&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;span&gt;Tocar&lt;/span&gt;                
&lt;/button&gt;
&lt;!-- END scald=424349 --&gt;  &lt;p&gt;O Bolsa Família tem nova uma regra de transição para beneficiados que passarem a ter uma renda superior à permitida pelo programa, ou seja, que superarem a pobreza.&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1642891&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1642891&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A família que ultrapassar a renda de R$ 218 por pessoa, chegando a, no máximo, R$ 706 por pessoa, seguirá de forma temporária no programa por mais 12 meses, recebendo 50% do valor do benefício.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por exemplo, uma família de quatro pessoas, em que uma delas passe a receber um salário mínimo, entraria nessa regra de transição, já que a renda por pessoa seria de R$ 379,50.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As famílias que conseguirem alguma renda permanente, como aposentadoria, pensão ou BPC, poderão continuar a receber o Bolsa Família por até dois meses.  A justificativa do governo federal é que essas pessoas já têm uma proteção social garantida pelo Estado. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No caso de famílias com pessoas com deficiência que recebem o BPC, o tempo máximo de permanência nesta regra de proteção será de 12 meses. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segundo o Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, a regra de proteção é para evitar o cancelamento imediato do benefício, reconhecendo que a superação da pobreza não ocorre de forma automática com a obtenção de um emprego.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para Eliane Aquino, secretária nacional de Renda de Cidadania do ministério, o ajuste na faixa de renda também permite que o Bolsa Família continue priorizando quem mais precisa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As novas regras só valem para as famílias que entrarem a partir de junho. Quem já estiver no programa, antes da publicação da nova regra, permanecerá sob o regulamento anterior, que prevê uma permanência no Bolsa Família por até 24 meses após conquistar uma renda maior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caso aconteça uma perda da renda, com o retorno à situação de pobreza, essas pessoas terão prioridade para voltar a receber o Bolsa Família.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O programa foi retomado pelo governo atual para combater à pobreza e auxiliar na superação da vulnerabilidade social.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para ter acesso ao Bolsa Família, é preciso se inscrever no CadÚnico em um do Centro de Referência de Assistência Social de seu município, tendo uma renda familiar de até R$ 216 por pessoa. O valor mínimo do programa por família é de R$ 600, podendo receber ainda adicionais para crianças, adolescentes e gestantes.&lt;/p&gt;
  &lt;!-- scald=378826:midia_destaque --&gt;&lt;figure&gt;
      &lt;img src=&quot;/sites/default/files/thumbnails/image/loading_v2.gif&quot; data-echo=&quot;https://imagens.ebc.com.br/h_OrYs5nNhcKNGcSd6LU1skUF94=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/02/53628083405_9eff29bda1_o.jpg?itok=ntQizhGZ&quot; alt=&quot;Erilene (27 anos), Mauro (05 anos) Elias (06 meses) - Família Beneficiária do Programa Bolsa Família - CRAS de Sobradinho 1 - Brasília (DF). Na foto eles seguram o cartão do programa Bolsa Família.
Fotos: Lyon Santos/ MDS&quot; title=&quot;Lyon Santos/ MDS&quot; id=&quot;media-378826&quot;&gt;
    &lt;noscript&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/h_OrYs5nNhcKNGcSd6LU1skUF94=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/02/53628083405_9eff29bda1_o.jpg?itok=ntQizhGZ&quot; alt=&quot;Erilene (27 anos), Mauro (05 anos) Elias (06 meses) - Família Beneficiária do Programa Bolsa Família - CRAS de Sobradinho 1 - Brasília (DF). Na foto eles seguram o cartão do programa Bolsa Família.
Fotos: Lyon Santos/ MDS&quot; title=&quot;Lyon Santos/ MDS&quot; id=&quot;media-378826&quot;&gt;&lt;/noscript&gt;
    &lt;!--crédito da foto--&gt;
  &lt;figcaption class=&quot;credito-foto abs-position fullwidth&quot;&gt;© Lyon Santos/ MDS&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;!-- END scald=378826 --&gt;  Geral  Normas valem para famílias que entrarem no programa a partir de junho  Brasília  &lt;span  class=&quot;date-display-single&quot;&gt;15/05/2025 - 20:01&lt;/span&gt;  Bianca Paiva / Paulliny Fernandes  Gésio Passos, da Rádio Nacional  Bolsa Família  BPC  Assistência Social  &lt;span  class=&quot;date-display-single&quot;&gt;quinta-feira, 15 Maio, 2025 - 20:01&lt;/span&gt;  &lt;span class=&quot;hms hms-format-m-ss&quot;&gt;3:07&lt;/span&gt;</description>
     <pubDate>Thu, 15 May 2025 23:01:22 +0000</pubDate>
 <dc:creator>paulliny.tort</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1642891 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
  </item>
  <item>
    <title>“Uma pessoa como Pepe Mujica não morre”, diz Lula em velório do amigo</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/geral/audio/2025-05/uma-pessoa-como-pepe-mujica-nao-morre-diz-lula-em-velorio-do-amigo</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/O2-HW_cgMpAupxS1hTGz4dIEm0M=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/15/54521906723_a184caa3e8_o.jpg?itok=VjrsWsA8</imagem-destaque>    <description>  &lt;!-- scald=424362:botoes_audio --&gt;&lt;a href=&quot;https://audios.ebc.com.br/05/05143fe2c7280a26db650923b8e9af5a.mp3?download&amp;filename=15-05-25_-_gesio_passos_-_lula_-_mujica_-_ra_rg.mp3&quot; download=&quot;&quot; class=&quot;btn-download-audio&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;icon-download&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;span&gt;Baixar&lt;/span&gt;                
&lt;/a&gt;
&lt;button class=&quot;btn-download-audio bottomplayer-item&quot; 
    data-source=&quot;https://audios.ebc.com.br/05/05143fe2c7280a26db650923b8e9af5a.mp3&quot; 
    data-permalink=&quot;https://audios.ebc.com.br/05/05143fe2c7280a26db650923b8e9af5a.mp3?download&amp;filename=15-05-25_-_gesio_passos_-_lula_-_mujica_-_ra_rg.mp3&quot; 
    data-title=&quot;“Uma pessoa como Pepe Mujica não morre”, diz Lula em velório do amigo&quot;
  &gt;
  &lt;div class=&quot;icon-play&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;span&gt;Tocar&lt;/span&gt;                
&lt;/button&gt;
&lt;!-- END scald=424362 --&gt;  &lt;p&gt;O presidente Lula acompanhou, nesta quinta-feira (15), o velório do ex-presidente do Uruguai José “Pepe” Mujica. Lula chegou ao país vizinho na parte da tarde, acompanhado da primeira-dama, Janja da Silva, após retornar ao Brasil de viagem oficial para Rússia e China.&lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
O líder brasileiro foi recebido pelo presidente Uruguaio, Yamandú Orsi, e pela ex-senadora e companheira de Mujica, Lucía Topolansky. &lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1642890&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1642890&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lula deu uma declaração à imprensa em Montevidéu. Ele disse que Pepe era uma pessoa que admirava e respeitava:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Uma pessoa como Pepe Mujica não morre. Se foi o corpo dele, a carne dele se vai, mas as ideias que Pepe Mujica plantou em todos esses anos, inclusive a generosidade de um homem que passou 14 anos no cárcere e que conseguiu sair para a liberdade sem nenhum ódio das pessoas que o aprisionaram, das pessoas que o torturaram. Isso é uma dádiva de Deus que só é concedida a seres humanos superiores. E o Pepe Mujica é um ser humano superior”.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;O corpo de Pepe Mujica deixou o Palácio Legislativo no final da tarde, com uma grande salva de aplausos. Uma multidão se concentrava para o último adeus, com bandeiras do Uruguai; do Tupamaros, grupo de resistência à ditadura uruguaia; do Movimento de Participação Popular, agrupamento fundado por Mujica; e da Frente Ampla, partido do ex-presidente. Uma faixa estava estendida entre a população com os dizeres: “A vida nos deixa, mas as causas permanecem”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os restos mortais do ex-presidente uruguaio vão ser cremados em uma cerimônia reservada, e suas cinzas serão depositadas na chácara onde Pepe vivia, na periferia da capital uruguaia.&lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
Mujica deixa um legado de luta contra as desigualdades sociais e pela defesa da democracia. O líder da esquerda uruguaia governou o país entre 2010 e 2015, tendo sido ainda senador e ministro de Estado.  &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
Pepe Mujica morreu na última terça-feira (13), aos 89 anos, em decorrência de um câncer.&lt;/p&gt;
  &lt;!-- scald=424322:midia_destaque --&gt;&lt;figure&gt;
      &lt;img src=&quot;/sites/default/files/thumbnails/image/loading_v2.gif&quot; data-echo=&quot;https://imagens.ebc.com.br/O2-HW_cgMpAupxS1hTGz4dIEm0M=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/15/54521906723_a184caa3e8_o.jpg?itok=VjrsWsA8&quot; alt=&quot;Uruguai, 15/05/2025 - Presidente da República, Luiz Inácio Lula da Silva, durante exéquias do Ex-Presidente da República Oriental do Uruguai, José “Pepe” Mujica. Foto: Ricardo Stuckert/PR&quot; title=&quot;Ricardo Stuckert/PR&quot; id=&quot;media-424322&quot;&gt;
    &lt;noscript&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/O2-HW_cgMpAupxS1hTGz4dIEm0M=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/15/54521906723_a184caa3e8_o.jpg?itok=VjrsWsA8&quot; alt=&quot;Uruguai, 15/05/2025 - Presidente da República, Luiz Inácio Lula da Silva, durante exéquias do Ex-Presidente da República Oriental do Uruguai, José “Pepe” Mujica. Foto: Ricardo Stuckert/PR&quot; title=&quot;Ricardo Stuckert/PR&quot; id=&quot;media-424322&quot;&gt;&lt;/noscript&gt;
    &lt;!--crédito da foto--&gt;
  &lt;figcaption class=&quot;credito-foto abs-position fullwidth&quot;&gt;© Ricardo Stuckert/PR&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;!-- END scald=424322 --&gt;  Geral  Líder brasileiro participou da cerimônia nesta quinta, em Montevidéu  Brasília  &lt;span  class=&quot;date-display-single&quot;&gt;15/05/2025 - 19:58&lt;/span&gt;  Bianca Paiva / Rafael Guimarães  Gésio Passos – Repórter da Rádio Nacional  Lula  José Pepe Mujica  Janja  &lt;span  class=&quot;date-display-single&quot;&gt;quinta-feira, 15 Maio, 2025 - 19:58&lt;/span&gt;  &lt;span class=&quot;hms hms-format-m-ss&quot;&gt;2:19&lt;/span&gt;</description>
     <pubDate>Thu, 15 May 2025 22:58:25 +0000</pubDate>
 <dc:creator>rafael.guimaraes</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1642890 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
  </item>
  <item>
    <title>SC realiza simulação de salvamento em desastres naturais </title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/geral/audio/2025-05/sc-realiza-simulacao-de-salvamento-em-desastres-naturais</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/zDxUHayy7-lq65PJdQBhZnV5-KM=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/barra-do-aterrado-04-05-2022-3.jpeg?itok=xcEZkjyd</imagem-destaque>    <description>  &lt;!-- scald=424347:botoes_audio --&gt;&lt;a href=&quot;https://audios.ebc.com.br/ca/ca369eeaa492af25ec266d0b87a48c5a.mp3?download&amp;filename=15-05-25-_radio_joinville_cultural-_benhur_lima-_megaoperacao_de_simulacao_editado_-_ra_lf.mp3&quot; download=&quot;&quot; class=&quot;btn-download-audio&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;icon-download&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;span&gt;Baixar&lt;/span&gt;                
&lt;/a&gt;
&lt;button class=&quot;btn-download-audio bottomplayer-item&quot; 
    data-source=&quot;https://audios.ebc.com.br/ca/ca369eeaa492af25ec266d0b87a48c5a.mp3&quot; 
    data-permalink=&quot;https://audios.ebc.com.br/ca/ca369eeaa492af25ec266d0b87a48c5a.mp3?download&amp;filename=15-05-25-_radio_joinville_cultural-_benhur_lima-_megaoperacao_de_simulacao_editado_-_ra_lf.mp3&quot; 
    data-title=&quot;SC realiza simulação de salvamento em desastres naturais &quot;
  &gt;
  &lt;div class=&quot;icon-play&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;span&gt;Tocar&lt;/span&gt;                
&lt;/button&gt;
&lt;!-- END scald=424347 --&gt;  &lt;p&gt;Santa Catarina vai realizar uma megaoperação de simulação de salvamentos em desastres naturais.  &lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1642873&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1642873&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Historicamente Santa Catarina sofre com desastres naturais principalmente cheias e deslizamentos de encostas que desabrigam muitas famílias em dezenas de cidades. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para treinar a prevenção, neste domingo, vai ser realizado uma super operação em todo o estado, que vai mobilizar cerca de 240 mil pessoas. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Defesa Civil Estadual pretende realizar um exercício coordenado de evacuação e resposta a emergências neste domingo (18) entre 8h e 17h, serão feitas evacuações simuladas, instalação de abrigos temporários, cadastros populacionais, ajuda humanitária e distribuição de materiais educativos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A intenção é treinar, identificar situações, regionalizar e ampliar a capacidade de resposta a emergências. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As simulações de desastres naturais serão de diferentes formatos nas cidades. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As ações serão executadas por agentes dos municípios enquanto a Secretaria de Estado da Proteção e Defesa Civil se concentrará na gestão de crise dos fenômenos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O estado historicamente é afetado por enchentes, deslizamentos e eventos climáticos extremos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nesta semana, a Defesa Civil confirmou que dois tornados foram registrados em um único dia, em cidades diferentes, por exemplo. Com este mega exercício de simulação, a Defesa Civil catarinense vai ter subsídios para aprimorar itens como revisão de protocolos, testes de sistemas de comunicação, atualização de bases de dados, identificação em tempo real, eventuais lacunas operacionais.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até o início da tarde de ontem, quarta-feira (14), mais de 230 dos 295 municípios catarinenses já tinham confirmado participação. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As prefeituras podem se inscrever até amanhã sexta (16). Essa megassimulação planejada pela Defesa Civil catarinense vai utilizar as estruturas dos grupos de ações coordenadas, ativados em cada município participante. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Além das coordenadorias regionais de Defesa Civil, Corpo de Bombeiros, polícias, secretarias municipais, universidades, organizações sociais e voluntários capacitados.&lt;/p&gt;
  &lt;!-- scald=287512:midia_destaque --&gt;&lt;figure&gt;
      &lt;img src=&quot;/sites/default/files/thumbnails/image/loading_v2.gif&quot; data-echo=&quot;https://imagens.ebc.com.br/zDxUHayy7-lq65PJdQBhZnV5-KM=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/barra-do-aterrado-04-05-2022-3.jpeg?itok=xcEZkjyd&quot; alt=&quot;Chuva em Santa Catarina&quot; title=&quot;Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina (CBMSC)&quot; id=&quot;media-287512&quot;&gt;
    &lt;noscript&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/zDxUHayy7-lq65PJdQBhZnV5-KM=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/barra-do-aterrado-04-05-2022-3.jpeg?itok=xcEZkjyd&quot; alt=&quot;Chuva em Santa Catarina&quot; title=&quot;Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina (CBMSC)&quot; id=&quot;media-287512&quot;&gt;&lt;/noscript&gt;
    &lt;!--crédito da foto--&gt;
  &lt;figcaption class=&quot;credito-foto abs-position fullwidth&quot;&gt;© Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina (CBMSC)&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;!-- END scald=287512 --&gt;  Geral  Megaoperação contempla 230 municípios catarinenses  Joinville  &lt;span  class=&quot;date-display-single&quot;&gt;15/05/2025 - 18:11&lt;/span&gt;  Rádio Joinville Cultural   Benhur Lima - Rádio Joinville Cultural   Santa Catarina  Defesa Civil  &lt;span  class=&quot;date-display-single&quot;&gt;quinta-feira, 15 Maio, 2025 - 18:11&lt;/span&gt;  &lt;span class=&quot;hms hms-format-m-ss&quot;&gt;2:27&lt;/span&gt;</description>
     <pubDate>Thu, 15 May 2025 21:11:34 +0000</pubDate>
 <dc:creator>liliane.farias</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1642873 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Famílias da favela do Moinho serão realocadas para habitações do MCMV</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/geral/audio/2025-05/familias-da-favela-do-moinho-serao-realocadas-para-habitacoes-do-mcmv</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/tE_bWKXxYF1_eUrUAVaHiYscLPI=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/04/24/favela_do_moinho_em_ato_em_shopping_patio_higienopolis.jpeg?itok=xULo0LMX</imagem-destaque>    <description>  &lt;!-- scald=424335:botoes_audio --&gt;&lt;a href=&quot;https://audios.ebc.com.br/74/74ff348c85ca86f298730c06f87f72dd.mp3?download&amp;filename=15-05-25_-_leandro_martins_-_sp_coletiva_favela_moinho_-_ra_rg.mp3&quot; download=&quot;&quot; class=&quot;btn-download-audio&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;icon-download&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;span&gt;Baixar&lt;/span&gt;                
&lt;/a&gt;
&lt;button class=&quot;btn-download-audio bottomplayer-item&quot; 
    data-source=&quot;https://audios.ebc.com.br/74/74ff348c85ca86f298730c06f87f72dd.mp3&quot; 
    data-permalink=&quot;https://audios.ebc.com.br/74/74ff348c85ca86f298730c06f87f72dd.mp3?download&amp;filename=15-05-25_-_leandro_martins_-_sp_coletiva_favela_moinho_-_ra_rg.mp3&quot; 
    data-title=&quot;Famílias da favela do Moinho serão realocadas para habitações do MCMV&quot;
  &gt;
  &lt;div class=&quot;icon-play&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;span&gt;Tocar&lt;/span&gt;                
&lt;/button&gt;
&lt;!-- END scald=424335 --&gt;  &lt;p&gt;As famílias que vivem na favela do Moinho, na região central da capital paulista, serão realocadas para habitações do programa Minha Casa, Minha Vida (MCMV). Esse foi o compromisso assumido entre o governo federal e o governo do estado de São Paulo, depois de reunião entre representantes das duas gestões, nesta quinta-feira (15).&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1642857&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1642857&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para adquirir as novas habitações, o governo federal vai entrar com R$ 180 mil, enquanto o governo estadual destinará R$ 70 mil do programa Casa Paulista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Também foi acertado que cada família vai receber um aluguel social de R$ 1,2 mil até entrar na nova moradia. Além disso, ficou acordado que a remoção vai continuar, mas com cuidado, para que não aconteçam atritos, e com proteção a crianças e idosos que vivem no local. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O ministro das Cidades, Jader Filho, resumiu os pontos tratados na reunião:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Nós vamos ampliar o valor do aluguel social, que vai chegar a R$ 1,2 mil por família, para o período em que as famílias vão estar no processo de transição. O processo de desmobilização de uma maneira bastante pacífica, cuidando das crianças, cuidando dos idosos, cuidando de todas as pessoas”.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;A remoção de famílias que vivem na favela do Moinho tem causado tensões entre moradores e agentes da prefeitura desde o início desta semana. Na noite desta quarta-feira (14), um comitê de moradores fez uma assembleia no local e informou que iria denunciar violências da Polícia Militar durante as ações de remoção. Eles também pediram a presença de representantes da União.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O terreno onde fica a favela é da União, que negocia com o governo estadual a cessão do local para a futura construção de um parque.&lt;/p&gt;
  &lt;!-- scald=422015:midia_destaque --&gt;&lt;figure&gt;
      &lt;img src=&quot;/sites/default/files/thumbnails/image/loading_v2.gif&quot; data-echo=&quot;https://imagens.ebc.com.br/tE_bWKXxYF1_eUrUAVaHiYscLPI=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/04/24/favela_do_moinho_em_ato_em_shopping_patio_higienopolis.jpeg?itok=xULo0LMX&quot; alt=&quot;Higienópolis (SP), 24/04/2025 - Moradores da favela do Moinho em ato em frente ao Shopping Pátio Higienópolis. Financiamento indicado como solução não serve a moradores da Favela do Moinho. Foto: Letycia Bond/Agência Brasil&quot; title=&quot;Letycia Bond/Agência Brasil&quot; id=&quot;media-422015&quot;&gt;
    &lt;noscript&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/tE_bWKXxYF1_eUrUAVaHiYscLPI=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/04/24/favela_do_moinho_em_ato_em_shopping_patio_higienopolis.jpeg?itok=xULo0LMX&quot; alt=&quot;Higienópolis (SP), 24/04/2025 - Moradores da favela do Moinho em ato em frente ao Shopping Pátio Higienópolis. Financiamento indicado como solução não serve a moradores da Favela do Moinho. Foto: Letycia Bond/Agência Brasil&quot; title=&quot;Letycia Bond/Agência Brasil&quot; id=&quot;media-422015&quot;&gt;&lt;/noscript&gt;
    &lt;!--crédito da foto--&gt;
  &lt;figcaption class=&quot;credito-foto abs-position fullwidth&quot;&gt;© Letycia Bond/Agência Brasil&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;!-- END scald=422015 --&gt;  Geral  Compromisso foi assumido hoje pelos governos federal e de São Paulo   São Paulo  &lt;span  class=&quot;date-display-single&quot;&gt;15/05/2025 - 17:15&lt;/span&gt;  Roberta Lopes / Rafael Guimarães  Leandro Martins – Repórter da Rádio Nacional  Favela do Moinho  Governo Federal  São Paulo  MCMV  &lt;span  class=&quot;date-display-single&quot;&gt;quinta-feira, 15 Maio, 2025 - 17:15&lt;/span&gt;  &lt;span class=&quot;hms hms-format-m-ss&quot;&gt;1:47&lt;/span&gt;</description>
     <pubDate>Thu, 15 May 2025 20:15:20 +0000</pubDate>
 <dc:creator>rafael.guimaraes</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1642857 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Morre Antério Mânica, um dos mandantes da Chacina de Unaí</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/geral/audio/2025-05/morre-anterio-manica-um-dos-mandantes-da-chacina-de-unai</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/uJwri0cYUJGcRUIWy5LgV4j8Zxs=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/996618-28012016dsc_1353-.jpg?itok=_UGXkh6r</imagem-destaque>    <description>  &lt;!-- scald=424311:botoes_audio --&gt;&lt;a href=&quot;https://audios.ebc.com.br/bb/bb2b5153656182db2254855f2ad81f1a.mp3?download&amp;filename=15-05-2025-_radio_inconfidencia_de_belo_horizonte-_leandro_siqueira_-_morre_o_mandante_da_chacina_de_unai_ra_rs.mp3&quot; download=&quot;&quot; class=&quot;btn-download-audio&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;icon-download&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;span&gt;Baixar&lt;/span&gt;                
&lt;/a&gt;
&lt;button class=&quot;btn-download-audio bottomplayer-item&quot; 
    data-source=&quot;https://audios.ebc.com.br/bb/bb2b5153656182db2254855f2ad81f1a.mp3&quot; 
    data-permalink=&quot;https://audios.ebc.com.br/bb/bb2b5153656182db2254855f2ad81f1a.mp3?download&amp;filename=15-05-2025-_radio_inconfidencia_de_belo_horizonte-_leandro_siqueira_-_morre_o_mandante_da_chacina_de_unai_ra_rs.mp3&quot; 
    data-title=&quot;Morre Antério Mânica, um dos mandantes da Chacina de Unaí&quot;
  &gt;
  &lt;div class=&quot;icon-play&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;span&gt;Tocar&lt;/span&gt;                
&lt;/button&gt;
&lt;!-- END scald=424311 --&gt;  &lt;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:center;&quot;&gt;&lt;a class=&quot;&quot; href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/geral/audio/2025-05/morre-anterio-manica-um-dos-mandantes-da-chacina-de-unai&quot;&gt;
                    &lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/abr/assets/images/logo-agenciabrasil.svg&quot; alt=&quot;Logo Agência Brasil&quot; style=&quot;height: 54px;&quot;&gt;
				&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;Condenado como mandante pela Chacina de Unaí, Antério Mânica, de 77 anos, morreu na noite desta quarta-feira (14) no Hospital Sírio Libanês, no Distrito Federal. O ex-prefeito de Unaí (MG) estava internado desde abril, após sofrer uma queda em uma clínica médica e ter traumatismo craniano. Ele passou por cirurgia e também fazia tratamento contra um câncer no pâncreas, diabetes e hipertensão.&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1642839&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1642839&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/justica/audio/2023-09/condenado-por-ordenar-chacina-de-unai-anterio-manica-se-entrega-pf&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Antério Mânica&lt;/a&gt; cumpria a pena domiciliar por conta dos problemas de saúde. Em 2022, &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/justica/audio/2022-05/chacina-de-unai-ex-prefeito-e-condenado-64-anos-de-prisao&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;ele foi sentenciado a 64 anos de prisão&lt;/a&gt; pelos assassinatos de três auditores fiscais e um motorista do Ministério do Trabalho ocorridos em 2004. A pena foi revista e aumentada para 89 anos de prisão pelo Tribunal Regional Federal em 2023. O crime que ficou conhecido como &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/direitos-humanos/audio/2018-01/chacina-de-unai-tragedia-que-inspira-o-combate&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Chacina de Unaí&lt;/a&gt; levou quase 20 anos para ter um desfecho definitivo, com as condenações de Antério e do irmão dele, Norberto Mânica, como mandantes do crime.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt;Notícias relacionadas:&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2025-01/chacina-de-unai-auditor-do-trabalho-diz-que-crime-envolveu-racismo&quot;&gt;Chacina de Unaí: auditor do trabalho diz que crime envolveu racismo.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2024-02/pf-prende-foragido-condenado-pela-chacina-de-unai&quot;&gt;PF prende foragido que foi condenado pela Chacina de Unaí .&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2024-01/chacina-de-unai-revelou-brasil-profundo-diz-pesquisador&quot;&gt;Chacina de Unaí revelou Brasil profundo, diz pesquisador.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;Norberto foi condenado a 64 anos de prisão. Ele foi preso em janeiro deste ano em Nova Petrópolis, no Rio Grande do Sul. O empresário Hugo Pimenta, que teria intermediado a contratação dos matadores, foi condenado a 41 anos de prisão e &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/justica/audio/2024-02/hugo-pimenta-condenado-pela-chacina-de-unai-e-preso-em-campo-grande&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;preso em fevereiro de 2024&lt;/a&gt;. Os três homens acusados de serem os executores dos crimes foram julgados e condenados, em 2013, a penas que vão de 56 a 94 anos de prisão.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Conforme à denúncia do Ministério Público Federal, as vítimas foram emboscadas e mortas a tiros em uma área rural durante uma ação de fiscalização sobre denúncias de trabalho escravo em fazendas da região. Além das prisões, os autores foram &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/justica/audio/2024-10/justica-condena-envolvidos-na-chacina-de-unai-ressarcirem-uniao&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;condenados a indenizar a União em cerca de R$ 30 milhões&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;
 &lt;/p&gt;
  &lt;!-- scald=8264:midia_destaque --&gt;&lt;figure&gt;
      &lt;img src=&quot;/sites/default/files/thumbnails/image/loading_v2.gif&quot; data-echo=&quot;https://imagens.ebc.com.br/uJwri0cYUJGcRUIWy5LgV4j8Zxs=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/996618-28012016dsc_1353-.jpg?itok=_UGXkh6r&quot; alt=&quot;Brasília -  Auditores fiscais do trabalho realizam ato para  pedir a prisão dos condenados pela chacina de Unaí (Marcelo Camargo/Agência Brasil)&quot; title=&quot;Marcelo Camargo/Agência Brasil&quot; id=&quot;media-8264&quot;&gt;
    &lt;noscript&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/uJwri0cYUJGcRUIWy5LgV4j8Zxs=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/996618-28012016dsc_1353-.jpg?itok=_UGXkh6r&quot; alt=&quot;Brasília -  Auditores fiscais do trabalho realizam ato para  pedir a prisão dos condenados pela chacina de Unaí (Marcelo Camargo/Agência Brasil)&quot; title=&quot;Marcelo Camargo/Agência Brasil&quot; id=&quot;media-8264&quot;&gt;&lt;/noscript&gt;
    &lt;!--crédito da foto--&gt;
  &lt;figcaption class=&quot;credito-foto abs-position fullwidth&quot;&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;!-- END scald=8264 --&gt;  Geral  Ex-prefeito foi condenado a 89 anos de prisão pela morte de 4 pessoas  Belo Horizonte  &lt;a href=&quot;/direitos-humanos/noticia/2025-01/chacina-de-unai-auditor-do-trabalho-diz-que-crime-envolveu-racismo&quot;&gt;Chacina de Unaí: auditor do trabalho diz que crime envolveu racismo&lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;/justica/noticia/2024-02/pf-prende-foragido-condenado-pela-chacina-de-unai&quot;&gt;PF prende foragido que foi condenado pela Chacina de Unaí &lt;/a&gt;  &lt;a href=&quot;/direitos-humanos/noticia/2024-01/chacina-de-unai-revelou-brasil-profundo-diz-pesquisador&quot;&gt;Chacina de Unaí revelou Brasil profundo, diz pesquisador&lt;/a&gt;  &lt;span  class=&quot;date-display-single&quot;&gt;15/05/2025 - 16:16&lt;/span&gt;  Rádio Inconfidência / Raíssa Saraiva  Leandro Siqueira - Repórter da Rádio Inconfidência  Chacina de Unaí  Antério Mânica  obituário  Trabalho Escravo  &lt;span  class=&quot;date-display-single&quot;&gt;quinta-feira, 15 Maio, 2025 - 16:16&lt;/span&gt;  &lt;span class=&quot;hms hms-format-m-ss&quot;&gt;1:43&lt;/span&gt;</description>
     <pubDate>Thu, 15 May 2025 19:16:35 +0000</pubDate>
 <dc:creator>raissa.saraiva</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1642839 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Ladrão entrou no INSS no governo Bolsonaro, diz ministro no Senado</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/geral/audio/2025-05/ladrao-entrou-no-inss-no-governo-bolsonaro-diz-ministro-no-senado</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/zA4sBvCljDMA5JDInxuGos57eag=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/15/lula2669-2.jpg?itok=Nr_X7AAZ</imagem-destaque>    <description>  &lt;!-- scald=424310:botoes_audio --&gt;&lt;a href=&quot;https://audios.ebc.com.br/d0/d02c7c3b6f9584998cf8b5cd181e5453.mp3?download&amp;filename=15-05-25_-_priscilla_mazenotti_-_min_previdencia_senado_ra_rp.mp3&quot; download=&quot;&quot; class=&quot;btn-download-audio&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;icon-download&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;span&gt;Baixar&lt;/span&gt;                
&lt;/a&gt;
&lt;button class=&quot;btn-download-audio bottomplayer-item&quot; 
    data-source=&quot;https://audios.ebc.com.br/d0/d02c7c3b6f9584998cf8b5cd181e5453.mp3&quot; 
    data-permalink=&quot;https://audios.ebc.com.br/d0/d02c7c3b6f9584998cf8b5cd181e5453.mp3?download&amp;filename=15-05-25_-_priscilla_mazenotti_-_min_previdencia_senado_ra_rp.mp3&quot; 
    data-title=&quot;Ladrão entrou no INSS no governo Bolsonaro, diz ministro no Senado&quot;
  &gt;
  &lt;div class=&quot;icon-play&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;span&gt;Tocar&lt;/span&gt;                
&lt;/button&gt;
&lt;!-- END scald=424310 --&gt;  &lt;p&gt;À Comissão de Fiscalização e Controle do Senado, o ministro da Previdência, Wolney Queiroz, disse que foi entre 2019 e 2022, com o fim da revalidação dos descontos de aposentados e pensionistas, que as fraudes aumentaram. É que uma medida provisória de 2019 previa a revisão anual dos descontos. Depois, por conta da pandemia, esse prazo foi adiado. Em 2022, o Congresso derrubou essa previsão em lei sancionada sem vetos pelo governo anterior. Ou seja, acabou com qualquer tipo de revisão. Foi nesse período, segundo o ministro, que o “ladrão entrou em casa”&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1642826&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1642826&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“O que vinha sendo gestado dentro do Congresso a partir de 2019, para que houvesse uma revalidação de cada um daqueles que autorizavam o desconto, isso foi sepultado por essa MP e por essa lei em 2022. E é exatamente nesse momento, nesse interregno entre 2019 e 2022, que o ladrão entra na casa.”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Nessa época, pelo menos 11 associações surgiram. Todas, irregulares, segundo o ministro da Previdência. Criadas justamente para fraudar aposentados e pensionistas. E aí a situação chegou ao que foi apurado pelas autoridades. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wolney Queiroz voltou a falar que essa é uma situação preocupante e prioritária para o governo. Tanto é que o próprio presidente Lula disse para ele que era preciso cuidar dos aposentados.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Quero virar a página desse fato, ressarcir os aposentados, buscar os culpados e fazer com que nenhum aposentado ou pensionista seja prejudicado. Essa foi a determinação do presidente Lula.”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ele falou também das medidas tomadas e do bloqueio dos R$ 2,5 bilhões das associações para o ressarcimento. Dinheiro que pode aumentar.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“A tendência é que esse valor vá muito mais além porque as investigações da Polícia Federal e da CGU estão em curso. Os bloqueios de bens estão aumentando, as investigações podem alcançar novos bens e podem aumentar em muito nesse valor. E é desse valor, das empresas fraudulentas, fantasmas, que roubaram os aposentados, é deles que nós vamos buscar responsabilização e o ressarcimento dos aposentados.”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Importante reforçar que o aposentado vai receber o ressarcimento via folha de pagamento do INSS. Não vai, em nenhum momento, entrar em contato com associações.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caso as associações não cumpram o prazo de 15 dias para repassar ao INSS o valor descontado irregularmente, elas irão responder à Advocacia Geral da União (AGU) que, inclusive, criou uma força tarefa especialmente para isso. O caso será apurado “até às últimas consequências”, reforçou o ministro da Previdência aos senadores.&lt;br /&gt;
 &lt;/p&gt;
  &lt;!-- scald=424286:midia_destaque --&gt;&lt;figure&gt;
      &lt;img src=&quot;/sites/default/files/thumbnails/image/loading_v2.gif&quot; data-echo=&quot;https://imagens.ebc.com.br/zA4sBvCljDMA5JDInxuGos57eag=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/15/lula2669-2.jpg?itok=Nr_X7AAZ&quot; alt=&quot;Brasília (DF), 15/05/2025  - Reunião da comissão de Transparência, Governança, Fiscalização e Controle e Defesa do Consumidor do Senado  para ouvir o ministro da Previdência Social, Wolney Queiroz Maciel.  Foto: Lula Marques/Agência Brasil&quot; title=&quot;Lula Marques/Agência Brasil&quot; id=&quot;media-424286&quot;&gt;
    &lt;noscript&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/zA4sBvCljDMA5JDInxuGos57eag=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/15/lula2669-2.jpg?itok=Nr_X7AAZ&quot; alt=&quot;Brasília (DF), 15/05/2025  - Reunião da comissão de Transparência, Governança, Fiscalização e Controle e Defesa do Consumidor do Senado  para ouvir o ministro da Previdência Social, Wolney Queiroz Maciel.  Foto: Lula Marques/Agência Brasil&quot; title=&quot;Lula Marques/Agência Brasil&quot; id=&quot;media-424286&quot;&gt;&lt;/noscript&gt;
    &lt;!--crédito da foto--&gt;
  &lt;figcaption class=&quot;credito-foto abs-position fullwidth&quot;&gt;© Lula Marques/Agência Brasil&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;!-- END scald=424286 --&gt;  Geral  Wolney Queiroz, da Previdência, falou sobre fraude no INSS  Brasília  &lt;span  class=&quot;date-display-single&quot;&gt;15/05/2025 - 15:48&lt;/span&gt;  Sâmia Mendes / Rilton Pimentel  Priscilla Mazenotti – Repórter da Rádio Nacional  fraude INSS  Wolney Queiroz  Senado Federal  &lt;span  class=&quot;date-display-single&quot;&gt;quinta-feira, 15 Maio, 2025 - 15:48&lt;/span&gt;  &lt;span class=&quot;hms hms-format-m-ss&quot;&gt;2:57&lt;/span&gt;</description>
     <pubDate>Thu, 15 May 2025 18:48:54 +0000</pubDate>
 <dc:creator>rilton.pimentel</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1642826 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Chuvas provocam estragos e matam duas pessoas em Pernambuco </title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/geral/audio/2025-05/chuvas-provocam-estragos-e-matam-duas-pessoas-em-pernambuco</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/woBcXzdujhUUQnpjqQSwZ94nvyw=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/15/whatsapp_image_2025-01-13_at_18.33.00.jpeg?itok=76KAkPif</imagem-destaque>    <description>  &lt;!-- scald=424308:botoes_audio --&gt;&lt;a href=&quot;https://audios.ebc.com.br/b8/b84c8c279781e0be46f7df8ce2c0857e.mp3?download&amp;filename=15-05-25_-_gabriel_correa_-_chuvas_pernambuco_ra_rp.mp3&quot; download=&quot;&quot; class=&quot;btn-download-audio&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;icon-download&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;span&gt;Baixar&lt;/span&gt;                
&lt;/a&gt;
&lt;button class=&quot;btn-download-audio bottomplayer-item&quot; 
    data-source=&quot;https://audios.ebc.com.br/b8/b84c8c279781e0be46f7df8ce2c0857e.mp3&quot; 
    data-permalink=&quot;https://audios.ebc.com.br/b8/b84c8c279781e0be46f7df8ce2c0857e.mp3?download&amp;filename=15-05-25_-_gabriel_correa_-_chuvas_pernambuco_ra_rp.mp3&quot; 
    data-title=&quot;Chuvas provocam estragos e matam duas pessoas em Pernambuco &quot;
  &gt;
  &lt;div class=&quot;icon-play&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;span&gt;Tocar&lt;/span&gt;                
&lt;/button&gt;
&lt;!-- END scald=424308 --&gt;  &lt;p&gt;Municípios de Pernambuco estão em estado de atenção por causa das chuvas. Duas pessoas, um homem e uma mulher, morreram com o choque da descarga elétrica em um trailer que vendia refeições e que estava com água na altura dos joelhos, em Imbiribeira, bairro da Zona Sul de Recife.&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1642824&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1642824&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segundo testemunhas, o homem levou o choque ao tentar ajudar a primeira vítima. Quando os técnicos chegaram, os dois já haviam falecido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Agência Pernambucana de Águas e Clima (Apac) aponta que as cidades onde mais choveu nas últimas 24 horas, em Pernambuco, foram Jaboatão dos Guararapes, Recife, Olinda e Cabo de Santo Agostinho, com precipitação de até 160 mm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em Santo Agostinho, as aulas presenciais da rede municipal desta quinta-feira (15/5) foram suspensas. Os atendimentos não essenciais da Prefeitura da capital pernambucana também não vão acontecer. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Agência também colocou toda a região metropolitana do Recife e Zona da Mata em &quot;estado de atenção&quot;. As aulas da rede estadual também foram suspensas nesses municípios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco também não está realizando atendimento ao público nessas regiões.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) reforçou o alerta de perigo, para todo litoral do Rio Grande do Norte, parte da Bahia, Paraíba e Pernambuco, pelo acumulado de chuvas, com alerta &quot;laranja&quot;, válido até a manhã desta sexta-feira (16/5).&lt;br /&gt;
 &lt;/p&gt;
  &lt;!-- scald=424334:midia_destaque --&gt;&lt;figure&gt;
      &lt;img src=&quot;/sites/default/files/thumbnails/image/loading_v2.gif&quot; data-echo=&quot;https://imagens.ebc.com.br/woBcXzdujhUUQnpjqQSwZ94nvyw=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/15/whatsapp_image_2025-01-13_at_18.33.00.jpeg?itok=76KAkPif&quot; alt=&quot;Sertânia (PE), 15/05/2025 - Agentes da Defesa Civil fazem ação após fortes chuvas. Foto: Defesa Civil PE/Divulgação&quot; title=&quot;Defesa Civil PE/Divulgação&quot; id=&quot;media-424334&quot;&gt;
    &lt;noscript&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/woBcXzdujhUUQnpjqQSwZ94nvyw=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/15/whatsapp_image_2025-01-13_at_18.33.00.jpeg?itok=76KAkPif&quot; alt=&quot;Sertânia (PE), 15/05/2025 - Agentes da Defesa Civil fazem ação após fortes chuvas. Foto: Defesa Civil PE/Divulgação&quot; title=&quot;Defesa Civil PE/Divulgação&quot; id=&quot;media-424334&quot;&gt;&lt;/noscript&gt;
    &lt;!--crédito da foto--&gt;
  &lt;figcaption class=&quot;credito-foto abs-position fullwidth&quot;&gt;© Defesa Civil PE/Divulgação&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;!-- END scald=424334 --&gt;  Geral  Em alguns municípios, houve precipitação de até 160 milímetros.   São Luís  &lt;span  class=&quot;date-display-single&quot;&gt;15/05/2025 - 15:29&lt;/span&gt;  Sâmia Mendes / Rilton Pimentel  Gabriel Correa – Repórter da Rádio Nacional  chuvas  tempestades  Pernabuco  &lt;span  class=&quot;date-display-single&quot;&gt;quinta-feira, 15 Maio, 2025 - 15:29&lt;/span&gt;  &lt;span class=&quot;hms hms-format-m-ss&quot;&gt;1:23&lt;/span&gt;</description>
     <pubDate>Thu, 15 May 2025 18:29:34 +0000</pubDate>
 <dc:creator>rilton.pimentel</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1642824 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
  </item>
  </channel>
</rss>
