<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><rss version="2.0" xml:base="https://agenciabrasil.ebc.com.br/rss/ultimasnoticias/feed.xml/424657" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/rss/ultimasnoticias/feed.xml/424657</link>
    <description></description>
    <language>pt-br</language>
     <atom:link href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/rss/424657/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
      <item>
    <title>USP desenvolve processo simples de identificar agrotóxico nas abelhas</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/pesquisa-e-inovacao/audio/2021-07/usp-desenvolve-processo-simples-de-identificar-agrotoxico-nas-abelhas</link>
        <description>  &lt;!-- scald=263916:botoes_audio --&gt;&lt;a href=&quot;https://audios.ebc.com.br/c0/c0c148ba9b3b79dc9b84a1cf36c53866.mp3?download&amp;filename=19-07-21_-_embargo_8h_beatriz_evaristo_-_ct_-_abelhas_agrotoxicos_-_em_embargo_-_ra-ba.mp3&quot; download=&quot;&quot; class=&quot;btn-download-audio&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;icon-download&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;span&gt;Baixar&lt;/span&gt;                
&lt;/a&gt;
&lt;button class=&quot;btn-download-audio bottomplayer-item&quot; 
    data-source=&quot;https://audios.ebc.com.br/c0/c0c148ba9b3b79dc9b84a1cf36c53866.mp3&quot; 
    data-permalink=&quot;https://audios.ebc.com.br/c0/c0c148ba9b3b79dc9b84a1cf36c53866.mp3?download&amp;filename=19-07-21_-_embargo_8h_beatriz_evaristo_-_ct_-_abelhas_agrotoxicos_-_em_embargo_-_ra-ba.mp3&quot; 
    data-title=&quot;USP desenvolve processo simples de identificar agrotóxico nas abelhas&quot;
  &gt;
  &lt;div class=&quot;icon-play&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;span&gt;Tocar&lt;/span&gt;                
&lt;/button&gt;
&lt;!-- END scald=263916 --&gt;  &lt;p&gt;As abelhas têm papel fundamental para a polinização de frutas e vegetais. Além disso, a produção de mel e seus derivados movimentam o mercado de exportação. Diante de tamanha importância para a alimentação, a preservação da biodiversidade e o comércio, existe uma preocupação com a redução na população desses insetos devido ao uso de agrotóxicos. E para detectar essas substâncias em abelhas e pólen, uma grande quantidade delas precisa ser sacrificada. Mas uma nova técnica desenvolvida no Instituto de Química do Campus São Carlos da Universidade de São Paulo pode reduzir o impacto ambiental como explica a pesquisadora Ana Maria Barbosa Medina. Ela conta que por meio de testes foi reduzirdo o número de abelhas necessárias para identificar os agrotóxicos.&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1415755&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1415755&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No estudo, a equipe de cientistas fez testes com duas espécies de abelhas: as africanizadas e as nativas jataís. No método convencional, são necessários entre 5 e 15 gramas de abelhas trituradas. O que equivale a morte de 150 unidades no caso das africanizadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com a nova técnica, é possível detectar a presença de agrotóxicos com apenas três abelhas. De acordo com a pesquisadora Ana Maria Barbosa Medina, na análise das nativas jataís, esse número é ainda mais expressivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Além disso, em comparação com o método convencional, a técnica da USP utiliza uma quantidade 15 vezes menor de produtos químicos, gerando menos resíduos. A princípio, foi analisada a presença de dois agrotóxicos: o imidacloprida e o tiametoxam. Em uma próxima etapa, o método será testado com outros tipos de inseticidas e, também, outras espécies de abelhas.&lt;/p&gt;
  Inovação  Brasília  Ana Lúcia Caldas / Beatriz Arcoverde  Beatriz Evaristo - Repórter da Rádio Nacional  Abelhas  agrotóxicos  &lt;span  class=&quot;date-display-single&quot;&gt;domingo, 18 Julho, 2021 - 14:48&lt;/span&gt;  &lt;span class=&quot;hms hms-format-m-ss&quot;&gt;2:30&lt;/span&gt;</description>
     <pubDate>Sun, 18 Jul 2021 17:48:39 +0000</pubDate>
 <dc:creator>maria.melo</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1415755 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Brasileira ganha prêmio equivalente ao Nobel da Agricultura</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/inovacao/audio/2025-05/brasileira-ganha-premio-equivalente-ao-nobel-da-agricultura</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/Oas3QQTA3t2NChqXa4qr_O_H9FM=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/03/13/_dsc5333.jpg?itok=TOcgZsP6</imagem-destaque>    <description>  &lt;!-- scald=424208:botoes_audio --&gt;&lt;a href=&quot;https://audios.ebc.com.br/b3/b383436b0bef511a87e9cc49cd6164e7.mp3?download&amp;filename=14-05-25_-_gabriel_correa_-_premio_brasileira_agricultura_-_ra_lf.mp3&quot; download=&quot;&quot; class=&quot;btn-download-audio&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;icon-download&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;span&gt;Baixar&lt;/span&gt;                
&lt;/a&gt;
&lt;button class=&quot;btn-download-audio bottomplayer-item&quot; 
    data-source=&quot;https://audios.ebc.com.br/b3/b383436b0bef511a87e9cc49cd6164e7.mp3&quot; 
    data-permalink=&quot;https://audios.ebc.com.br/b3/b383436b0bef511a87e9cc49cd6164e7.mp3?download&amp;filename=14-05-25_-_gabriel_correa_-_premio_brasileira_agricultura_-_ra_lf.mp3&quot; 
    data-title=&quot;Brasileira ganha prêmio equivalente ao Nobel da Agricultura&quot;
  &gt;
  &lt;div class=&quot;icon-play&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;span&gt;Tocar&lt;/span&gt;                
&lt;/button&gt;
&lt;!-- END scald=424208 --&gt;  &lt;p&gt;A cientista brasileira Mariangela Hungria, pesquisadora da Embrapa Soja, teve seu trabalho, sobre desenvolvimento de insumos biológicos e a busca por altos rendimentos no campo, reconhecido internacionalmente nesta semana. A Fundação norte-americana World Food Prize – que premia anualmente quem contribui para o aprimoramento da qualidade e da disponibilidade de alimentos no mundo - reconheceu a trajetória de mais de 40 anos da cientista dedicados ao desenvolvimento de tecnologias em microbiologia do solo, que aumentou o rendimento com menores custos e menos impactos ambientais.&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1642697&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1642697&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Somente em 2024, a tecnologia de inoculação na soja com bactérias fixadoras de nitrogênio economizou US$ 25 bilhões, ao dispensar o uso de adubos especiais; e evitou a emissão, na atmosfera, de 230 milhões de toneladas de CO₂ equivalentes, ano passado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoje a técnica de inoculação é usada em 85% da área cultivada de soja no país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esse é só um exemplo, porque Mariangela Hungria também coordena pesquisas sobre outras culturas, como feijão, trigo. Em relação ao milho, por exemplo, a equipe da pesquisadora foi responsável, em 2021, pela redução de 25% na fertilização nitrogenada, diminuindo custos e impactos ambientais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O presidente do Comitê de Seleção dos indicados ao prêmio justificou a escolha da brasileira como resultado das pesquisas em &quot;fixação biológica que transformaram a sustentabilidade da agricultura na América do Sul&quot;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Três brasileiros já receberam o Prêmio Mundial de Alimentação: os agrônomos Edson Lobato e Alysson Paulinelli dividiram o prêmio com um colega norte-americano, em 2006. Em 2011, o presidente Lula dividiu o prêmio com o John Kufuor, de Gana, pela atuação no combate à fome, enquanto chefes de governo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mariangela Hungria disse que ainda não conseguiu acreditar no reconhecimento mundial do trabalho, pautado na produção de alimentos de forma sustentável e na agricultura regenerativa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A solenidade em homenagem à cientista brasileira será em 23 de outubro, nos Estados Unidos.&lt;/p&gt;
  &lt;!-- scald=376010:midia_destaque --&gt;&lt;figure&gt;
      &lt;img src=&quot;/sites/default/files/thumbnails/image/loading_v2.gif&quot; data-echo=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Oas3QQTA3t2NChqXa4qr_O_H9FM=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/03/13/_dsc5333.jpg?itok=TOcgZsP6&quot; alt=&quot;Rio de Janeiro (RJ), 13/03/2024 – A diretoria da Academia Brasileira de Ciências (ABC) e pesquisadora da Embrapa, Mariangela Hungria durante entrevista à Agência Brasil na sede da instituição, no centro do Rio de Janeiro. Foto: Tomaz Silva/Agência Brasil&quot; title=&quot;Tomaz Silva/Agência Brasil&quot; id=&quot;media-376010&quot;&gt;
    &lt;noscript&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Oas3QQTA3t2NChqXa4qr_O_H9FM=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/03/13/_dsc5333.jpg?itok=TOcgZsP6&quot; alt=&quot;Rio de Janeiro (RJ), 13/03/2024 – A diretoria da Academia Brasileira de Ciências (ABC) e pesquisadora da Embrapa, Mariangela Hungria durante entrevista à Agência Brasil na sede da instituição, no centro do Rio de Janeiro. Foto: Tomaz Silva/Agência Brasil&quot; title=&quot;Tomaz Silva/Agência Brasil&quot; id=&quot;media-376010&quot;&gt;&lt;/noscript&gt;
    &lt;!--crédito da foto--&gt;
  &lt;figcaption class=&quot;credito-foto abs-position fullwidth&quot;&gt;© Tomaz Silva/Agência Brasil&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;!-- END scald=376010 --&gt;  Inovação  Mariangela Hungria se dedica a tecnologias em microbiologia do solo  São Luís  &lt;span  class=&quot;date-display-single&quot;&gt;14/05/2025 - 14:47&lt;/span&gt;  Sâmia Mendes / Liliane Farias   Gabriel Corrêa - repórter da Rádio Nacional   Mariangela Hungria  &lt;span  class=&quot;date-display-single&quot;&gt;quarta-feira, 14 Maio, 2025 - 14:47&lt;/span&gt;  &lt;span class=&quot;hms hms-format-m-ss&quot;&gt;3:05&lt;/span&gt;</description>
     <pubDate>Wed, 14 May 2025 17:47:44 +0000</pubDate>
 <dc:creator>liliane.farias</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1642697 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Ajudante Digital #11: Brasil também tem um supercomputador (reprise)</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/inovacao/audio/2025-05/ajudante-digital-11-brasil-tambem-tem-um-supercomputador-reprise</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/0E2L22HdK3zrDr445uEAhm_-wnc=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/11/21/banner_ajudante-digital.jpg?itok=XOE0SEKO</imagem-destaque>    <description>  &lt;!-- scald=423068:botoes_audio --&gt;&lt;a href=&quot;https://audios.ebc.com.br/e4/e4f9946e478837f70e9435d1332e2ab2.mp3?download&amp;filename=05-05-25_-_ajudante_digital_11_-_supercomputador_brasileiro_reprise.mp3&quot; download=&quot;&quot; class=&quot;btn-download-audio&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;icon-download&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;span&gt;Baixar&lt;/span&gt;                
&lt;/a&gt;
&lt;button class=&quot;btn-download-audio bottomplayer-item&quot; 
    data-source=&quot;https://audios.ebc.com.br/e4/e4f9946e478837f70e9435d1332e2ab2.mp3&quot; 
    data-permalink=&quot;https://audios.ebc.com.br/e4/e4f9946e478837f70e9435d1332e2ab2.mp3?download&amp;filename=05-05-25_-_ajudante_digital_11_-_supercomputador_brasileiro_reprise.mp3&quot; 
    data-title=&quot;Ajudante Digital #11: Brasil também tem um supercomputador (reprise)&quot;
  &gt;
  &lt;div class=&quot;icon-play&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;span&gt;Tocar&lt;/span&gt;                
&lt;/button&gt;
&lt;!-- END scald=423068 --&gt;  &lt;p&gt;Em breve teremos a terceira temporada do Ajudante Digital. Enquanto Leyberson Pedrosa e suas vozes digitais usam todo o seu conhecimento tecnológico e criatividade para criar novos episódios, vamos aproveitar para conferir novamente os capítulos da segunda temporada do podcast. Começando o destaque de um feito tecnológico brasileiro: o supercomputador Santos Dumont, que entrou para a lista dos 100 mais poderosos do mundo. Instalado no Laboratório Nacional de Computação Científica (LNCC), ele ocupa a 89ª posição no ranking global de desempenho e lidera a América Latina em eficiência energética, figurando no 39º lugar do TOPGREEN 500.&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1641311&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1641311&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com 36.472 núcleos de processamento, a máquina realiza cálculos avançados para áreas como saúde, energia e inteligência artificial. Para efeito de comparação, um celular topo de linha tem no máximo 16 núcleos. E a capacidade do Santos Dumont vai crescer ainda mais: com novos equipamentos, ele atingirá 68.064 núcleos, aumentando sua potência em 86%. Você vai entender como funcionam os supercomputadores e como cientistas brasileiros podem usá-los para pesquisas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quer saber mais, sugerir temas ou tirar dúvidas para a próxima temporada? Entre em contato pelo &lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https://api.whatsapp.com/send/?phone=%2B5511974690138&amp;amp;text&amp;amp;type=phone_number&amp;amp;app_absent=0&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;WhatsApp 11 97469-0138&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; ou deixe seu comentário no &lt;a href=&quot;https://open.spotify.com/show/5bETZY0uGemuGJ4ADtDsiU&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;strong&gt;canal do Ajudante Digital no Spotify&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;accordion-container&quot;&gt;&lt;button class=&quot;accordion&quot;&gt;Conteúdos citados&lt;/button&gt;

&lt;div class=&quot;panel&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https://www.gov.br/mcti/pt-br/acompanhe-o-mcti/noticias/2024/12/supercomputador-santos-dumont-esta-no-top-100-dos-mais-poderosos-do-mundo&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Supercomputador Santos Dumont&lt;/a&gt; - &lt;/strong&gt;Notícia do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação (MCTI)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https://sdumont.lncc.br/machine.php&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Laboratório Nacional de Computação Científica (LNCC)&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; - Informações técnicas sobre o supercomputador&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/inovacao/audio/2025-01/supercomputador-brasileiro-esta-entre-os-100-mais-rapidos-do-mundo&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Supercomputador Santos Dumont no ranking global&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; - Reportagem da Rádio Nacional&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https://top500.org/contact/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;TOP500&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; - Ranking global dos supercomputadores mais poderosos&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;button class=&quot;accordion&quot;&gt;Transcrição do episódio&lt;/button&gt;

&lt;div class=&quot;panel&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AJUDANTE DIGITAL #11: SUPERCOMPUTADOR BRASILEIRO (REPRISE)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NO AR EM 05/05/2025&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Rilton Pimentel]&lt;br /&gt;
Bom dia, pessoas não vivem sem tecnologia. O nosso amigo Leyberson, titular deste podcast, está preparando mais episódios para a estreia em breve da terceira temporada do Ajudante Digital. Enquanto ele usa toda a sua criatividade e conhecimento, vamos aproveitar para ouvir novamente os capítulos da segunda temporada. Começando com um orgulho nacional: o supercomputador brasileiro, batizado de Santos Dummond e que está instalado no Rio de Janeiro. Quer saber como ele pode impulsionar as nossas pesquisas científicas? Então, ouve aí. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Vinheta Ajudante Digital] 🎶&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Música ao fundo: TV129_33_Information_Main] 🎶&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Leyberson]&lt;br /&gt;
Olá, pessoas tecnológicas que estão conectadas ao rádio, ao celular, às redes sociais e aos boletos. Tudo ao mesmo tempo. Haja processador pra tanta coisa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Som de computadores processando] 🎶&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Voz IA robotizada feminina]&lt;br /&gt;
Voltamos... com mais dicas e reflexões sobre tecnologia para o nosso dia a dia!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Leyberson]&lt;br /&gt;
Hoje vamos falar de um computador brasileiro que está entre os 100 supercomputadores mais poderosos do mundo. Isso mesmo, um supercomputador tupiniquim.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Som de engranagens] 🎶&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Leyberson]&lt;br /&gt;
Uma organização internacional alemã mantém atualizada a lista TOP500 das máquinas mais potentes do mundo. E esse computador brasileiro entrou no ranking no final de 2024, ocupando a 89ª posição! Não é o 14-Bis, mas esse supercomputador brasileiro se chama, nada mais, nada menos, de Supercomputador Santos Dumont, em homenagem ao verdadeiro criador da aviação.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Som da réplica do 14-Bis] 🎶&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Leyberson]&lt;br /&gt;
Pensando bem, se for pra comparar com avião, o supercomputador está muito mais para um jato supersônico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Som de avião supersônico] 🎶&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Leyberson]&lt;br /&gt;
O supercomputador Santos Dumont fica no Laboratório Nacional de Computação Científica (LNCC), no Rio de Janeiro, e tem capacidade de processamento informada no site deles de 5,1 petaflop/s.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Voz IA robotizada masculina]&lt;br /&gt;
Flop é uma unidade de medida que indica a capacidade de um computador de executar operações de ponto flutuante por segundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Leyberson]&lt;br /&gt;
Como flop é uma métrica complexa e usada normalmente em cálculos científicos, bora considerar apenas a quantidade de cores, ou seja, os núcleos desse supercomputador. Imagine que um celular top, top das galáxias, bem caro, vai ter no máximo 16 núcleos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Voz IA robotizada feminina]&lt;br /&gt;
Já o supercomputador brasileiro tem, por enquanto, 36.472 cores. Ou seja, estamos falando de duas mil vezes mais núcleos de processamento do que esse celular aí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Leyberson]&lt;br /&gt;
Pô, mas comparar um supercomputador com um celular é covardia. Agora, tem vários fatores que fazem um computador ser super rápido. Entre eles:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Som de metais se batendo] 🎶&lt;br /&gt;
Os componentes físicos usados na fabricação&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Som de metais se batendo] 🎶&lt;br /&gt;
A quantidade de memória de armazenamento temporário e permanente&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Som de metais se batendo] 🎶&lt;br /&gt;
A quantidade e a qualidade da integração entre software e hardware&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Som de metais se batendo] 🎶&lt;br /&gt;
E também a sua eficiência energética.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Leyberson]&lt;br /&gt;
Em outras palavras, eficiência energética tem a ver o quanto de energia elétrica está sendo utilizada, de forma otimizada, e sem desperdício, típico de quando um computador aquece muito. E por aí vai. E falando em eficiência energética, o supercomputador brasileiro está na 39ª posição no TOPGREEN 500. Ele é tanto o mais potente quanto o mais eficiente da América Latina. É pra comemorar!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Som de comemoração] 🎶&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Leyberson]&lt;br /&gt;
De economia a gente entende. O planeta agradece. Mas vem cá, para que tanta potência? O supercomputador brasileiro é usado para processamento de cálculos complexos, de tarefas extensas e com grandes volumes de dados. E, olha só que bacana, tudo isso voltado para pesquisa e inovação científica. Recentemente, o Santos Dumont recebeu novos equipamentos para aumentar sua capacidade. Ele passará a ter 68.064 núcleos. Isso dá um acréscimo de 86% a mais da  capacidade atual, que já é bruta. &lt;br /&gt;
Essa atualização de hardware faz parte do Plano Brasileiro de Inteligência Artificial (PBIA), que visa &quot;Transformar o país em referência mundial de inovação e eficiência no uso da inteligência artificial &quot;, de acordo com o próprio Laboratório Nacional de Computação Científica. A direção do laboratório diz que qualquer cientista brasileiro que apresente um projeto em que fique comprovada a necessidade de uso de um supercomputador com a capacidade do Santos Dumont vai poder utilizá-lo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Voz IA robotizada masculina]&lt;br /&gt;
Nossa, se eles aceitassem um projeto meu, eu ia usar esse processamento todo só para deixar minha voz igual à do Agnaldo Rayol. &quot;Eu gosto de você / Você gosta de mim / Então, por que a gente briga tanto assim?&quot;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Música de fundo – Agnaldo Rayol] 🎶&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Voz IA robotizada feminina]&lt;br /&gt;
E eu, a da Maria Bethânia… &quot;Não mexe comigo, que eu não ando só&quot;. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Música de fundo – Carta de Amor, Maria Bethânia] 🎶&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Leyberson]&lt;br /&gt;
Eu também já começo a viajar nos possíveis usos. Já pensou num projeto bem hipotético onde tivéssemos todos os áudios dos quase 90 anos da Rádio Nacional e mandássemos esse supercomputador transcrever tudo isso em poucos minutos? Já pensou?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Trilha de encerramento] 🎶&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Voz IA robotizada masculina]&lt;br /&gt;
E você, tem ideia do que faria com a capacidade de um supercomputador desses?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Voz IA robotizada masculina]&lt;br /&gt;
Pode viajar com a gente! Mande um áudio ou texto com suas ideias para o nosso WhatsApp: (11) 97469-0138.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Leyberson]&lt;br /&gt;
Até o próximo episódio inédito. Tchau!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Vinheta de encerramento] 🎶&lt;br /&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;button class=&quot;accordion&quot;&gt;Sobre o Ajudante Digital&lt;/button&gt;

&lt;div class=&quot;panel&quot;&gt;
&lt;p&gt;Ajudante Digital é uma coluna semanal com dicas tecnológicas para o dia a dia de quem está conectado com a Tarde Nacional SP. O conteúdo completo como transcrição do episódio e links para fontes usadas, além de dicas extras ficam disponíveis no site da Radioagência Nacional. Dúvidas e sugestões para a coluna podem ser enviadas em texto ou áudio para o número (11) 97469-0138.&lt;br /&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;button class=&quot;accordion&quot;&gt;Créditos&lt;/button&gt;

&lt;div class=&quot;panel&quot;&gt;
&lt;table&gt;
	&lt;tbody&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td&gt;Criação, roteiro e locução&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;Leyberson Pedrosa&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td&gt;Identidade sonora&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;José Maria Pardal&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td&gt;Montagem e desenho de som&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;Leyberson Pedrosa&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td&gt;Design gráfico&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;Silvino Carneiro&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td&gt;Revisão de roteiro&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;Izabella Silveira&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td&gt;Edição web:&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;Edgard Matsuki&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
	&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;style type=&quot;text/css&quot;&gt;
&lt;!--/*--&gt;&lt;![CDATA[/* &gt;&lt;!--*/
&lt;!--/*--&gt;&lt;![CDATA[/* &gt;&lt;!--*/
  .accordion-container h1,
  .accordion-container h2,
  .accordion-container h3 {
    text-align: center;
  }

  .accordion-container &gt; *:not(:nth-last-child(2)) {
    margin-bottom: 4px;
  }

  /* Style the buttons that are used to open and close the accordion panel */
  .accordion {
    background-color: #2f7c89;
    border-radius: 6px;
    color: #ffffff;
    cursor: pointer;
    padding: 9px 18px;
    width: 100%;
    text-align: left;
    border: none;
    outline: none;
    transition: 0.4s;
    font-size: 16px;
    font-family: &quot;tipobrasil_rounded700SBd&quot;, sans-serif;
    font-weight: 700;
    display: flex;
    align-items: center;
    position: relative;
    letter-spacing: 1px;
    max-width: 600px; /* Largura máxima de 600px */
    margin: 0 auto; /* Centralizar */
  }

  .accordion:focus {
    outline: none;
  }

  .accordion span {
    margin-left: 8px;
  }

  /* Add a background color to the button if it is clicked on (add the .active class with JS), and when you move the mouse over it (hover) */
  .active, .accordion:hover {
    background-color: #2f7c89;
    color: #daff00; /* Cor do texto quando o mouse passa */
  }

  /* Style the accordion panel. Note: hidden by default */
  .panel {
    padding: 0 18px;
    background-color: #ffffff; /* Cor de fundo branca quando aberto */
    max-height: 0;
    overflow: hidden;
    transition: max-height 0.2s ease-out;
    max-width: 600px; /* Largura máxima de 600px para o conteúdo */
    margin: 0 auto; /* Centraliza o conteúdo */
  }

  .accordion:after {
    content: &#039;\0002B&#039;; /* Unicode character for &quot;plus&quot; sign (+) */
    font-size: 24px;
    flex-shrink: 0;
    border-radius: 5px;
    color: #daff00; /* Cor do símbolo + (amarelo) */
    background-color: transparent; /* Fundo transparente para o botão */
    position: absolute;
    right: 18px;
    margin-left: 5px;
    width: 24px;
    height: 24px;
    display: flex;
    align-items: center;
    justify-content: center;
    font-family: arial;
    transition: color 0.3s, background-color 0.3s; /* Transição suave */
  }

  .accordion:hover:after {
    color: #daff00; /* Cor do símbolo + quando o mouse passa por cima (amarelo) */
    background-color: transparent; /* Fundo transparente quando o mouse passa */
  }

  .active:after {
    content: &quot;-&quot;; /* Unicode character for &quot;minus&quot; sign (-) */
    color: #daff00; /* Cor do sinal de - (amarelo) */
    background-color: transparent; /* Fundo transparente para o botão */
  }

  .panel table {
    border-collapse: separate;
    border-spacing: 10px;
    border: none;
  }

  .panel table tbody tr:after {
    content: &quot;&quot;;
    width: 100%;
    height: 1px;
    background-color: #777;
    display: block;
    max-height: none;
  }

  .panel table tbody td {
    border: none;
    background-color: white; /* Cor de fundo da tabela quando o accordion está aberto */
  }

  .panel table tbody td:last-child {
    font-weight: bold;
  }

  @media screen and (max-width: 768px) {
    /* Estilos para telas menores */
    .accordion {
      font-size: 16px;
    }
  }

  /*--&gt;&lt;!]]]]&gt;&lt;![CDATA[&gt;*/

/*--&gt;&lt;!]]&gt;*/
&lt;/style&gt;
&lt;script&gt;
&lt;!--//--&gt;&lt;![CDATA[// &gt;&lt;!--

 /* ============================================================
   Projeto: Accordion para conteúdos web criginais - Radioagência Nacional / EBC
   Arquivo: HTML (accordion-container), CSS, JavaScript
   Autor: LPedrosa
   Data de Criação: 2023-04-01
   Última Modificação: 2024-11-07
   Versão: 1.3.AJUDANTEDIGITAL

   Descrição:
   Implementação de um sistema de accordion para exibição de conteúdos originais, permitindo a abertura e fechamento dinâmico dos blocos. A solução foi integrada ao editor WYSIWYG do Drupal, possibilitando a edição direta do conteúdo de forma simples e intuitiva.

   Histórico de Versões:
   v1.3.AJUDANTEDIGITAL - 2024-11-07: Aperfeiçoamento das interações de conteúdo com o editor WYSIWYG, além de melhorias no desempenho e usabilidade. Ajustes finais para otimização do script.
   v1.2.HISTORIASRARASTEMP3 - 2024-02-29: Implementação e ajustes no recurso de edição visual WYSIWYG, com base nas melhorias realizadas pela equipe DOTEC/EBC, aplicadas no conteúdo &quot;Sala de Vacina&quot;.
   v1.2.HISTORIASRARASTEMP3 - 2023-07-01: Atualização da funcionalidade e layout do accordion para a temporada 2 do conteúdo &quot;Histórias Raras&quot;.
   v1.1.HISTORIASRARASTEMP2 - 2023-07-01: Introdução das funcionalidades e ajustes de layout para a temporada 2 do projeto &quot;Histórias Raras&quot;.
   v1.0.HISTORIASRARASTEMP1 - 2023-04-01: Criação do script original para o especial &quot;Histórias Raras&quot;, desenvolvido pela designer web Renata Haerdy (DOTEC/EBC), com a implementação inicial e ajustes de funcionalidades. Referência: [Histórias Raras - EBC](https://conteudo.ebc.com.br/agencia/2023/historias_raras/index.html)
   ============================================================ */

  &lt;!--//--&gt;&lt;![CDATA[// &gt;&lt;!--
  
      let acc = document.getElementsByClassName(&quot;accordion&quot;);
      let video = videos = document.querySelectorAll(&#039;iframe, video&#039;);
      let i;
  
      for (i = 0; i &lt; acc.length; i++) {
        acc[i].addEventListener(&quot;click&quot;, function() {
          this.classList.toggle(&quot;active&quot;);
          let panel = this.nextElementSibling;
          if (panel.style.maxHeight) {
            panel.style.maxHeight = null;
            stopVideos()
          } else {
            panel.style.maxHeight = &quot;fit-content&quot; || panel.scrollHeight + &quot;px&quot;;            
          }
        });
      }
  
      let stopVideos = function () {
        let videos = document.querySelectorAll(&#039;iframe, video&#039;);
          Array.prototype.forEach.call(videos, function (video) {
            if (video.tagName.toLowerCase() === &#039;video&#039;) {
              video.pause();
            } else {
              let src = video.src;
              video.src = src;
            }
          });
      };   
    
  //--&gt;&lt;!]]]]&gt;&lt;![CDATA[&gt;
  
//--&gt;&lt;!]]&gt;
&lt;/script&gt;  &lt;!-- scald=406459:midia_destaque --&gt;&lt;figure&gt;
      &lt;img src=&quot;/sites/default/files/thumbnails/image/loading_v2.gif&quot; data-echo=&quot;https://imagens.ebc.com.br/0E2L22HdK3zrDr445uEAhm_-wnc=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/11/21/banner_ajudante-digital.jpg?itok=XOE0SEKO&quot; alt=&quot;Brasília (DF) 21/11/2024 - artes do Ajudante Digital
Arte EBC&quot; title=&quot;Arte EBC&quot; id=&quot;media-406459&quot;&gt;
    &lt;noscript&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/0E2L22HdK3zrDr445uEAhm_-wnc=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/11/21/banner_ajudante-digital.jpg?itok=XOE0SEKO&quot; alt=&quot;Brasília (DF) 21/11/2024 - artes do Ajudante Digital
Arte EBC&quot; title=&quot;Arte EBC&quot; id=&quot;media-406459&quot;&gt;&lt;/noscript&gt;
    &lt;!--crédito da foto--&gt;
  &lt;figcaption class=&quot;credito-foto abs-position fullwidth&quot;&gt;© Arte EBC&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;!-- END scald=406459 --&gt;  Inovação  Máquina tem 36.472 núcleos de processamento e está em as mais potentes  Brasília  &lt;span  class=&quot;date-display-single&quot;&gt;05/05/2025 - 16:00&lt;/span&gt;  Izabella Silveira / Rilton Pimentel  Leyberson Pedrosa - Repórter da Radioagência Nacional  Ajudante Digital  Supercomputador brasileiro  Podcasts Radioagência Nacional  &lt;span  class=&quot;date-display-single&quot;&gt;segunda-feira, 5 Maio, 2025 - 16:00&lt;/span&gt;  &lt;span class=&quot;hms hms-format-m-ss&quot;&gt;6:36&lt;/span&gt;</description>
     <pubDate>Fri, 02 May 2025 12:55:13 +0000</pubDate>
 <dc:creator>rilton.pimentel</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1641311 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Brasil e China discutem carros elétricos e transição energética</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/inovacao/audio/2025-04/brasil-e-china-discutem-carros-eletricos-e-transicao-energetica</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/MRk6m1To_mK6LxnxgrbN7JQGwY0=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/anfavea-carros-eletricos_mcamgo_abr_14062023-10.jpg?itok=Ux_cPaP0</imagem-destaque>    <description>  &lt;!-- scald=421542:botoes_audio --&gt;&lt;a href=&quot;https://audios.ebc.com.br/29/297e8725f2f9a61a9a959c2649058e7a.mp3?download&amp;filename=20-04-25_-_gessio_passos_-_mme_china.mp3&quot; download=&quot;&quot; class=&quot;btn-download-audio&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;icon-download&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;span&gt;Baixar&lt;/span&gt;                
&lt;/a&gt;
&lt;button class=&quot;btn-download-audio bottomplayer-item&quot; 
    data-source=&quot;https://audios.ebc.com.br/29/297e8725f2f9a61a9a959c2649058e7a.mp3&quot; 
    data-permalink=&quot;https://audios.ebc.com.br/29/297e8725f2f9a61a9a959c2649058e7a.mp3?download&amp;filename=20-04-25_-_gessio_passos_-_mme_china.mp3&quot; 
    data-title=&quot;Brasil e China discutem carros elétricos e transição energética&quot;
  &gt;
  &lt;div class=&quot;icon-play&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;span&gt;Tocar&lt;/span&gt;                
&lt;/button&gt;
&lt;!-- END scald=421542 --&gt;  &lt;p&gt;Em visita à China, neste domingo (20)o ministro de Minas e Energia, Alexandre Silveira, se reuniu com executivos da BYD, empresa de carros elétricos que já atua no Brasil. Durante encontro na cidade de Shenzhen, o ministro discutiu investimentos na expansão do mercado de automóveis elétricos e na produção de baterias para estabilização do sistema elétrico brasileiro.&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1639592&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1639592&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O ministro disse que o país busca liderar a transição energética global a partir da cooperação com outros países, fortalecendo parcerias e intercâmbio tecnológico, além de atrair investimentos para o país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A visita de Alexandre Silveira é uma preparação para viagem do presidente Lula à China, prevista para o mês de maio. Neste domingo, a agenda do ministro inclui a visita à sede da empresa de tecnologia Huawei. Na segunda (21), ele vai até a Usina Nuclear de Daya Bay, também na cidade de Shenzhen, e se encontra com a ex-presidenta Dilma Roussef, atual dirigente do Banco dos Brics.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A chinesa BYD chegou ao Brasil em 2014 e atua com sete fábricas em São Paulo, Amazonas, Rio de Janeiro e Espírito Santo. Em 2023, começou a construção de um complexo em Camaçari, na Bahia, com investimentos estimados em mais de R$ 5 bilhões para produzir, numa primeira fase, 150 mil veículos elétricos por ano. &lt;/p&gt;
  &lt;!-- scald=331638:midia_destaque --&gt;&lt;figure&gt;
      &lt;img src=&quot;/sites/default/files/thumbnails/image/loading_v2.gif&quot; data-echo=&quot;https://imagens.ebc.com.br/MRk6m1To_mK6LxnxgrbN7JQGwY0=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/anfavea-carros-eletricos_mcamgo_abr_14062023-10.jpg?itok=Ux_cPaP0&quot; alt=&quot;Brasília (DF), 14/06/2023 - O ministro de Minas e Energia, Alexandre Silveira, durante a abertura do evento &quot;Anfavea: Conduzindo o Futuro da Eletrificação no Brasil”. Foto: Marcelo Camargo/Agência Brasil&quot; title=&quot;Marcelo Camargo/Agência Brasil&quot; id=&quot;media-331638&quot;&gt;
    &lt;noscript&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/MRk6m1To_mK6LxnxgrbN7JQGwY0=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/anfavea-carros-eletricos_mcamgo_abr_14062023-10.jpg?itok=Ux_cPaP0&quot; alt=&quot;Brasília (DF), 14/06/2023 - O ministro de Minas e Energia, Alexandre Silveira, durante a abertura do evento &quot;Anfavea: Conduzindo o Futuro da Eletrificação no Brasil”. Foto: Marcelo Camargo/Agência Brasil&quot; title=&quot;Marcelo Camargo/Agência Brasil&quot; id=&quot;media-331638&quot;&gt;&lt;/noscript&gt;
    &lt;!--crédito da foto--&gt;
  &lt;figcaption class=&quot;credito-foto abs-position fullwidth&quot;&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;!-- END scald=331638 --&gt;  Inovação  Ministro se reúne com BYD para atrair investimentos e tecnologia  Brasília  &lt;span  class=&quot;date-display-single&quot;&gt;20/04/2025 - 17:56&lt;/span&gt;  Fábio Cardoso/Pollyane Marques  Gésio Passos - repórter da Rádio Nacional  Carros Elétricos  BYD  Alexandre Silveira  transição energética  &lt;span  class=&quot;date-display-single&quot;&gt;domingo, 20 Abril, 2025 - 17:56&lt;/span&gt;  &lt;span class=&quot;hms hms-format-m-ss&quot;&gt;1:28&lt;/span&gt;</description>
     <pubDate>Sun, 20 Apr 2025 19:18:24 +0000</pubDate>
 <dc:creator>pollyane.marques</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1639592 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Pesquisadores da UFF desenvolvem bateria mais sustentável </title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/inovacao/audio/2025-04/pesquisadores-da-uff-desenvolvem-bateria-mais-sustentavel</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/fmKvCVPGLp1ORes0VpqQNWTuSf8=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/pilha_lixo_eletronico_mca_abr_0710211878.jpg?itok=EHNKJtrE</imagem-destaque>    <description>  &lt;!-- scald=421486:botoes_audio --&gt;&lt;a href=&quot;https://audios.ebc.com.br/32/321e05eb76a80b90d823a0c62cac4be2.mp3?download&amp;filename=18-04-25_-_fabiana_sampaio_-_bateria_fluor_uff_-_ra_lf.mp3&quot; download=&quot;&quot; class=&quot;btn-download-audio&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;icon-download&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;span&gt;Baixar&lt;/span&gt;                
&lt;/a&gt;
&lt;button class=&quot;btn-download-audio bottomplayer-item&quot; 
    data-source=&quot;https://audios.ebc.com.br/32/321e05eb76a80b90d823a0c62cac4be2.mp3&quot; 
    data-permalink=&quot;https://audios.ebc.com.br/32/321e05eb76a80b90d823a0c62cac4be2.mp3?download&amp;filename=18-04-25_-_fabiana_sampaio_-_bateria_fluor_uff_-_ra_lf.mp3&quot; 
    data-title=&quot;Pesquisadores da UFF desenvolvem bateria mais sustentável &quot;
  &gt;
  &lt;div class=&quot;icon-play&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;span&gt;Tocar&lt;/span&gt;                
&lt;/button&gt;
&lt;!-- END scald=421486 --&gt;  &lt;p&gt;Pesquisadores da UFF, Universidade Federal Fluminense, desenvolveram uma bateria baseada em polímeros fluorados, que pode ser mais eficiente e mais barata que as tradicionais baterias de lítio.&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1639527&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1639527&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A tecnologia também poderia ser uma alternativa mais sustentável, já que as baterias de lítio, amplamente usadas em eletrônicos e na mobilidade elétrica, têm alto custo de produção e provocam muitos impactos ambientais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na bateria desenvolvida pela universidade, o flúor atua como componente fundamental na liberação e armazenamento de energia, tornando o desempenho do eletrodo condutor de eletricidade mais eficiente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma das grandes vantagens da tecnologia, segundo os pesquisadores, é o aumento da capacidade de armazenamento de energia. Enquanto uma bateria comercial de íon-lítio tem capacidade em torno de 140 mAh/g, o desempenho da bateria de polímeros fluorados pode ultrapassar 1000 mAh/g, capacidade oito vezes maior do que as baterias comerciais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O professor Samuel Bertolini, coordenador da pesquisa, explica que as aplicações da nova solução podem ter são tão diversas quanto as das baterias de lítio, com seu uso sendo possível em carros, &lt;em&gt;smartphones&lt;/em&gt;, drones e até operações mais complexas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O pesquisador ainda ressalta que a tecnologia também poderá ser testada como alternativa para baterias de sódio e magnésio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A pesquisa, feita com o apoio da Faperj, Fundação de Amparo à Pesquisa e Inovação do Rio de Janeiro, já tem uma patente aprovada e está em processo de proteção internacional, com planos de registro na China, Europa, Estados Unidos, Japão e Vietnã. Os pesquisadores agora querem avançar nas etapas da pesquisa para futuramente buscar investidores para comercializar a tecnologia.&lt;/p&gt;
  &lt;!-- scald=269928:midia_destaque --&gt;&lt;figure&gt;
      &lt;img src=&quot;/sites/default/files/thumbnails/image/loading_v2.gif&quot; data-echo=&quot;https://imagens.ebc.com.br/fmKvCVPGLp1ORes0VpqQNWTuSf8=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/pilha_lixo_eletronico_mca_abr_0710211878.jpg?itok=EHNKJtrE&quot; alt=&quot;Lixo eletrônico, pilhas, baterias&quot; title=&quot;Marcello Casal jr/Agência Brasil&quot; id=&quot;media-269928&quot;&gt;
    &lt;noscript&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/fmKvCVPGLp1ORes0VpqQNWTuSf8=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/pilha_lixo_eletronico_mca_abr_0710211878.jpg?itok=EHNKJtrE&quot; alt=&quot;Lixo eletrônico, pilhas, baterias&quot; title=&quot;Marcello Casal jr/Agência Brasil&quot; id=&quot;media-269928&quot;&gt;&lt;/noscript&gt;
    &lt;!--crédito da foto--&gt;
  &lt;figcaption class=&quot;credito-foto abs-position fullwidth&quot;&gt;© Marcello Casal jr/Agência Brasil&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;!-- END scald=269928 --&gt;  Inovação  Tecnologia aumenta a capacidade de armazenamento de energia  Rio de Janeiro  &lt;span  class=&quot;date-display-single&quot;&gt;18/04/2025 - 16:49&lt;/span&gt;  Rafael Gasparotto / Liliane Farias  Fabiana Sampaio - repórter da Rádio Nacional   beteria  lítio  flúor  energia  pesquisa  UFF  &lt;span  class=&quot;date-display-single&quot;&gt;sexta-feira, 18 Abril, 2025 - 16:49&lt;/span&gt;  &lt;span class=&quot;hms hms-format-m-ss&quot;&gt;3:00&lt;/span&gt;</description>
     <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 19:49:14 +0000</pubDate>
 <dc:creator>liliane.farias</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1639527 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Fiocruz integra patente de larvicida ecológico contra o Aedes aegypti</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/inovacao/audio/2025-04/fiocruz-integra-patente-de-larvicida-ecologico-contra-o-aedes-aegypti</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/YkQcbQsRIs-9jsx8We0ptPtSTAw=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mosquito-1548947.jpg?itok=IW3bs4yc</imagem-destaque>    <description>  &lt;!-- scald=420859:botoes_audio --&gt;&lt;a href=&quot;https://audios.ebc.com.br/01/01ae867faf89f4a99cb4735dcf193c71.mp3?download&amp;filename=11_04_2025_-_carolina_pessoa_-_patente_fiocruz_larvicida_ra_pf.mp3&quot; download=&quot;&quot; class=&quot;btn-download-audio&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;icon-download&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;span&gt;Baixar&lt;/span&gt;                
&lt;/a&gt;
&lt;button class=&quot;btn-download-audio bottomplayer-item&quot; 
    data-source=&quot;https://audios.ebc.com.br/01/01ae867faf89f4a99cb4735dcf193c71.mp3&quot; 
    data-permalink=&quot;https://audios.ebc.com.br/01/01ae867faf89f4a99cb4735dcf193c71.mp3?download&amp;filename=11_04_2025_-_carolina_pessoa_-_patente_fiocruz_larvicida_ra_pf.mp3&quot; 
    data-title=&quot;Fiocruz integra patente de larvicida ecológico contra o Aedes aegypti&quot;
  &gt;
  &lt;div class=&quot;icon-play&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;span&gt;Tocar&lt;/span&gt;                
&lt;/button&gt;
&lt;!-- END scald=420859 --&gt;  &lt;p&gt;O Instituto Oswaldo Cruz (IOC/Fiocruz) assumiu coparticipação na patente de um larvicida contra o &lt;em&gt;Aedes aegypti&lt;/em&gt;, vetor da dengue, zika e chikungunya.  &lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1638717&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1638717&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desenvolvida pelo Instituto Oswaldo Cruz com a participação de universidades estrangeiras, a tecnologia usa cápsulas de óleo de laranja revestidas com levedura, isto é, fermento de padeiro,  para matar larvas do mosquito.  Além de ser sustentável e não agredir o meio ambiente, o novo larvicida impede que o &lt;em&gt;Aedes &lt;/em&gt;se torne resistente à fórmula, como ocorre com os produtos químicos tradicionais . &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fernando Ariel Genta, chefe do Laboratório de Bioquímica e Fisiologia de Insetos do Instituto Oswaldo Cruz, destaca a importância da substância.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Um dos grandes problemas de inseticidas é justamente o impacto ambiental, você ter esses inseticidas se acumulando na natureza e causando efeitos adversos, não só em outros insetos, mas em outros organismos que estão na cadeia alimentar. Se a gente for pensar em organismos aquáticos, você pode ter efeitos em crustáceos, em peixes e até chegar no final que seria um efeito muito prejudicial à saúde humana”, afirma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O especialista também destaca que o uso de óleo essencial na composição do larvicida também é um benefício importante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Óleos essenciais são muito positivos neste contexto, porque, como eles atuam em vários alvos, eles são misturas complexas, com várias substâncias misturadas que interagem entre si e que causam o feito de morte dessas larvas. Isso faz com que seja muito difícil você ter o aparecimento de um mosquito resistente a esse inseticida”, explica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Atualmente, a tecnologia está apta a ser comercializada e a ajudar no controle sustentável do &lt;em&gt;Aedes aegypti&lt;/em&gt;. &lt;/p&gt;
  &lt;!-- scald=370192:midia_destaque --&gt;&lt;figure&gt;
      &lt;img src=&quot;/sites/default/files/thumbnails/image/loading_v2.gif&quot; data-echo=&quot;https://imagens.ebc.com.br/YkQcbQsRIs-9jsx8We0ptPtSTAw=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mosquito-1548947.jpg?itok=IW3bs4yc&quot; alt=&quot;Mosquito da Dengue, Aedes Aegypti, picada, malária. Foto: 41330/Pixabay&quot; title=&quot;41330/Pixabay&quot; id=&quot;media-370192&quot;&gt;
    &lt;noscript&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/YkQcbQsRIs-9jsx8We0ptPtSTAw=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mosquito-1548947.jpg?itok=IW3bs4yc&quot; alt=&quot;Mosquito da Dengue, Aedes Aegypti, picada, malária. Foto: 41330/Pixabay&quot; title=&quot;41330/Pixabay&quot; id=&quot;media-370192&quot;&gt;&lt;/noscript&gt;
    &lt;!--crédito da foto--&gt;
  &lt;figcaption class=&quot;credito-foto abs-position fullwidth&quot;&gt;© 41330/Pixabay&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;!-- END scald=370192 --&gt;  Inovação  Fórmula usa óleo de laranja e fermento de pão para matar larvas  Rio de Janeiro  &lt;span  class=&quot;date-display-single&quot;&gt;11/04/2025 - 18:28&lt;/span&gt;  Roberto Piza / Paulliny Fernandes  Carolina Pessoa, da Rádio Nacional  Fiocruz  larvicida  Patente  Aedes aegypti  &lt;span  class=&quot;date-display-single&quot;&gt;sexta-feira, 11 Abril, 2025 - 18:28&lt;/span&gt;  &lt;span class=&quot;hms hms-format-m-ss&quot;&gt;2:04&lt;/span&gt;</description>
     <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 21:28:30 +0000</pubDate>
 <dc:creator>paulliny.tort</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1638717 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Butantan desenvolve primeira vacina brasileira contra gripe aviária</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/inovacao/audio/2025-04/butantan-desenvolve-primeira-vacina-brasileira-contra-gripe-aviaria</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/PJ3aKjh_9udMI1c19M0oF-vPi1s=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/12/instituto_butantan_esta_desenvolvendo_a_primeira_vacina_contra_a_dengue_totalmente_brasileira_0.jpg?itok=0gYDcfOH</imagem-destaque>    <description>  &lt;!-- scald=420153:botoes_audio --&gt;&lt;a href=&quot;https://audios.ebc.com.br/09/096fd52ae044383fbe0a27fd2056d68f.mp3?download&amp;filename=07-04-25_-_vitor_mendes_-_gripe_aviaria_-_butantan_ra_pf.mp3&quot; download=&quot;&quot; class=&quot;btn-download-audio&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;icon-download&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;span&gt;Baixar&lt;/span&gt;                
&lt;/a&gt;
&lt;button class=&quot;btn-download-audio bottomplayer-item&quot; 
    data-source=&quot;https://audios.ebc.com.br/09/096fd52ae044383fbe0a27fd2056d68f.mp3&quot; 
    data-permalink=&quot;https://audios.ebc.com.br/09/096fd52ae044383fbe0a27fd2056d68f.mp3?download&amp;filename=07-04-25_-_vitor_mendes_-_gripe_aviaria_-_butantan_ra_pf.mp3&quot; 
    data-title=&quot;Butantan desenvolve primeira vacina brasileira contra gripe aviária&quot;
  &gt;
  &lt;div class=&quot;icon-play&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;span&gt;Tocar&lt;/span&gt;                
&lt;/button&gt;
&lt;!-- END scald=420153 --&gt;  &lt;p&gt;O Instituto Butantan desenvolveu a primeira vacina brasileira contra a gripe aviária e aguarda a liberação da Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) para realizar testes clínicos em humanos.&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1637861&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1637861&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rafael Dhalia, pesquisador da Fundação Oswaldo Cruz (Fiocruz) de Pernambuco, ressalta a importância do desenvolvimento dessa vacina aqui no Brasil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&quot;Ao contrário do que aconteceu na pandemia de covid-19, quando dependemos de vacinas e tecnologia vindas de outros países, agora podemos assumir um protagonismo com a vacina brasileira contra a gripe aviária. O Brasil tem a oportunidade de estar à frente no controle de uma futura epidemia, oferecendo imunização com a vacina desenvolvida e produzida 100% no Brasil&quot;, afirma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre os anos de 2003 a 2024, segundo o pesquisador, 954 pessoas foram infectadas em 24 países com o vírus da gripe aviária. Destas, 464 não resistiram à doença.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&quot;Em humanos, embora ainda sejam raros os casos, o que chama atenção é a gravidade. A taxa de letalidade é em torno de 48,6%, bem maior do que a registrada para covid-19, que é de menos de 1%. Então a busca por uma vacina eficaz contra a gripe aviária não é apenas uma questão de prevenção individual, mas, sim, de uma estratégia global. Isso porque conter o surto desse vírus é essencial para evitar que ele se transforme em pandemia com consequências devastadoras.&quot;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pessoas maiores de 18 anos, com exceção de gestantes, podem se apresentar como voluntarias para participar dos testes da vacina. A inscrição é restrita a interessados dos estados de Pernambuco, Minas Gerais e São Paulo. Mais informações podem ser obtidas no número (81) 99487-6755.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os candidatos devem assinar um termo de consentimento e é importante que estejam com a saúde em dia. No momento em que a Anvisa liberar os testes, os 700 voluntários selecionados deverão tomar as duas doses da vacina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;*Com supervisão de Roberto Piza&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;!-- scald=380480:midia_destaque --&gt;&lt;figure&gt;
      &lt;img src=&quot;/sites/default/files/thumbnails/image/loading_v2.gif&quot; data-echo=&quot;https://imagens.ebc.com.br/PJ3aKjh_9udMI1c19M0oF-vPi1s=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/12/instituto_butantan_esta_desenvolvendo_a_primeira_vacina_contra_a_dengue_totalmente_brasileira_0.jpg?itok=0gYDcfOH&quot; alt=&quot;Dengue: a realidade de uma epidemia - Caminhos da Reportagem. O instituto Butantan está desenvolvendo a primeira vacina contra a dengue totalmente Brasileira. O Brasil já registrou mais de um milhão e meio de casos de dengue este ano e mais de mil óbitos até abril deste ano. Em 2024, bateremos o recorde de casos de dengue desde o início da série histórica, em 1990. Foto: Frame/TV Brasil&quot; title=&quot;Frame/TV Brasil&quot; id=&quot;media-380480&quot;&gt;
    &lt;noscript&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/PJ3aKjh_9udMI1c19M0oF-vPi1s=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/12/instituto_butantan_esta_desenvolvendo_a_primeira_vacina_contra_a_dengue_totalmente_brasileira_0.jpg?itok=0gYDcfOH&quot; alt=&quot;Dengue: a realidade de uma epidemia - Caminhos da Reportagem. O instituto Butantan está desenvolvendo a primeira vacina contra a dengue totalmente Brasileira. O Brasil já registrou mais de um milhão e meio de casos de dengue este ano e mais de mil óbitos até abril deste ano. Em 2024, bateremos o recorde de casos de dengue desde o início da série histórica, em 1990. Foto: Frame/TV Brasil&quot; title=&quot;Frame/TV Brasil&quot; id=&quot;media-380480&quot;&gt;&lt;/noscript&gt;
    &lt;!--crédito da foto--&gt;
  &lt;figcaption class=&quot;credito-foto abs-position fullwidth&quot;&gt;© Frame/TV Brasil&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;!-- END scald=380480 --&gt;  Inovação  Instituto aguarda liberação da Anvisa para realizar testes em humanos  Brasília  &lt;span  class=&quot;date-display-single&quot;&gt;07/04/2025 - 20:27&lt;/span&gt;  Roberto Piza / Paulliny Fernandes  Vitor Mendes - Estagiário da Rádio Nacional*  Butantan  gripe aviária  vacina  &lt;span  class=&quot;date-display-single&quot;&gt;segunda-feira, 7 Abril, 2025 - 20:27&lt;/span&gt;  &lt;span class=&quot;hms hms-format-m-ss&quot;&gt;1:56&lt;/span&gt;</description>
     <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 23:27:47 +0000</pubDate>
 <dc:creator>paulliny.tort</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1637861 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Ajudante Digital# 15: Automação residencial não é tão complicado assim</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/inovacao/audio/2025-04/ajudante-digital-15-automacao-residencial-nao-e-tao-complicado-assim</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/0E2L22HdK3zrDr445uEAhm_-wnc=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/11/21/banner_ajudante-digital.jpg?itok=XOE0SEKO</imagem-destaque>    <description>  &lt;!-- scald=416936:botoes_audio --&gt;&lt;a href=&quot;https://audios.ebc.com.br/4e/4ed4e55728754bbfcb1f3bbaab526d48.mp3?download&amp;filename=202504_07-04-25_-_ajudante_digital_15_-_automacao_residencial.mp3&quot; download=&quot;&quot; class=&quot;btn-download-audio&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;icon-download&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;span&gt;Baixar&lt;/span&gt;                
&lt;/a&gt;
&lt;button class=&quot;btn-download-audio bottomplayer-item&quot; 
    data-source=&quot;https://audios.ebc.com.br/4e/4ed4e55728754bbfcb1f3bbaab526d48.mp3&quot; 
    data-permalink=&quot;https://audios.ebc.com.br/4e/4ed4e55728754bbfcb1f3bbaab526d48.mp3?download&amp;filename=202504_07-04-25_-_ajudante_digital_15_-_automacao_residencial.mp3&quot; 
    data-title=&quot;Ajudante Digital# 15: Automação residencial não é tão complicado assim&quot;
  &gt;
  &lt;div class=&quot;icon-play&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;span&gt;Tocar&lt;/span&gt;                
&lt;/button&gt;
&lt;!-- END scald=416936 --&gt;  &lt;p&gt;Casas onde as luzes, aparelhos e até a temperatura podem ser controlados por um simples comando de voz ou pelo celular não são um cenário de filme futurista. A automatização residencial está cada vez mais acessível, e com um pequeno investimento já é possível instalar os primeiros dispositivos inteligentes. Uma boa ideia é começar pelas lâmpadas smart, como uma primeira forma de experimentar as vantagens da automação.&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1637349&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1637349&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A partir daí, já dá para pensar em investir em sistemas mais complexos, como câmeras de segurança e trancas de porta controladas pelo celular, ou um ar condicionado programado para regular a temperatura do ambiente antes mesmo de você chegar em casa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;dnd-widget-wrapper context-cheio_8colunas type-image&quot;&gt;&lt;div class=&quot;dnd-atom-rendered&quot;&gt;&lt;!-- scald=419733:cheio_8colunas --&gt;
            &lt;img src=&quot;/sites/default/files/thumbnails/image/loading_v2.gif&quot; data-echo=&quot;https://imagens.ebc.com.br/6YFRs1_JTmL68qMMDdwr23gHvhg=/754x0/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/04/03/infografico-ajudante-digital-automacao.jpg?itok=8OuIyQJh&quot; alt=&quot;Brasília (DF) 03/04/2025 - Infográfico.
Arte EBC&quot; title=&quot;Arte EBC&quot;&gt;
        &lt;noscript&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/6YFRs1_JTmL68qMMDdwr23gHvhg=/754x0/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/04/03/infografico-ajudante-digital-automacao.jpg?itok=8OuIyQJh&quot; alt=&quot;Brasília (DF) 03/04/2025 - Infográfico.
Arte EBC&quot; title=&quot;Arte EBC&quot;&gt;&lt;/noscript&gt;
    &lt;!-- END scald=419733 --&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;dnd-caption-wrapper&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;meta&quot;&gt;&lt;!--copyright=419733--&gt;Brasília (DF) 03/04/2025 - Infográfico. Arte EBC - &lt;strong&gt;Arte EBC&lt;/strong&gt;&lt;!--END copyright=419733--&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Quer saber mais, sugerir temas ou tirar dúvidas para a próxima temporada? Entre em contato pelo &lt;a href=&quot;https://bit.ly/tardenacionalsp&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;strong&gt;WhatsApp (11) 97469-0138&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; ou deixe seu comentário no &lt;a href=&quot;https://open.spotify.com/show/5bETZY0uGemuGJ4ADtDsiU#login&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;strong&gt;canal do Ajudante Digital no Spotify&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;accordion-container&quot;&gt;&lt;button class=&quot;accordion&quot;&gt;Transcrição do episódio&lt;/button&gt;

&lt;div class=&quot;panel&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AJUDANTE DIGITAL #15: AUTOMAÇÃO RESIDENCIAL&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NO AR EM 07/04/2025&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Pergunta 1 - Voz IA humanizada]&lt;br /&gt;
Ajudante digital, o que é automatização residencial?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Pergunta 1 - Voz IA humanizada]&lt;br /&gt;
Ajudante digital, tem como instalar uma luz que acende e apaga conforme a hora do dia?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Vinheta Ajudante Digital] 🎶&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Leyberson]&lt;br /&gt;
Olá pessoas que ficam com preguiça de levantar da cama para apagar as lâmpadas antes de dormir. Hoje, o ajudante digital vai te dar uma luz sobre automação residencial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Voz IA robotizada masculina]&lt;br /&gt;
Não acredito que ele soltou essa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Voz IA robotizada feminina]&lt;br /&gt;
Pode acreditar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Leyberson]&lt;br /&gt;
Sabe aquelas casas onde as luzes, aparelhos e até a temperatura podem ser controlados por um simples comando de voz ou pelo celular? Parece coisa de filme futurista ou de casa mal assombrada, não é mesmo? Mas não precisa chamar um exorcista e muito menos pedir o DeLorean prestado ao Marty McFly. Neste episódio de fim de temporada nossos robôs e eu vamos te dar uma ajudinha digital nesse mundo da automatização.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Sons de engrenagem] 🎶&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Leyberson]&lt;br /&gt;
Vamos direto ao Tira Dúvidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Voz IA robotizada masculina]&lt;br /&gt;
Afinal, o que é automação residencial?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Leyberson]&lt;br /&gt;
Automação residencial significa usar a tecnologia para tornar sua casa mais funcional e eficiente. Com dispositivos dito espertos ou “smarts”, em inglês, você pode controlar vários aspectos do dia a dia, de onde estiver. Você pode, por exemplo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Som de metais se batendo] 🎶&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Leyberson]&lt;br /&gt;
Economizar energia, programando as luzes para desligarem automaticamente quando ninguém estiver no ambiente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Som de metais se batendo] 🎶&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Leyberson]&lt;br /&gt;
Garantir mais segurança, monitorando câmeras e trancas da porta pelo celular.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Som de metais se batendo] 🎶&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Leyberson]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Personalizar o conforto, ajustando a temperatura do ar condicionado antes mesmo de chegar em casa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Voz IA robotizada masculina]&lt;br /&gt;
Mas Bottini, deve ser tudo muito caro difícil de instalar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Leyberson]&lt;br /&gt;
Só se você quiser deixar tudo automatizado de uma só vez. Se for só uma luz na sala ou no quarto, não precisa de um grande investimento para começar. Uma lâmpada smart dessas custa entre R$ 40 a R$ 50 pela internet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Voz IA robotizada masculina]&lt;br /&gt;
Ai, Bottini, então como faço pra instalar essa luz?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Leyberson]&lt;br /&gt;
A gente te ensina agora na dica do dia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Sons de engrenagem] 🎶&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Leyberson]&lt;br /&gt;
Se você quer dar os primeiros passos na automação, uma boa ideia é começar com uma lâmpada inteligente na sala. Ela é fácil de instalar e traz muitas possibilidades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Som de metais se batendo] 🎶&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Leyberson]&lt;br /&gt;
Passo 1. Escolha a lâmpada certa. Procure uma lâmpada compatível com assistentes virtuais como Alexa, Google Home ou Siri. Algumas delas funcionam apenas pelo Wi-Fi, sem precisar de dispositivos extras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Som de metais se batendo] 🎶&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Leyberson]&lt;br /&gt;
Passo 2. Instale na luminária ou no soquete. Em vez de querer trocar os interruptores, é bem melhor comprar aquelas lâmpadas que vêm com encaixe mais popular, tipo o soquete E27, ou uma lâmpada que tenha alguma conexão mais simplificada. Aí basta substituir a lâmpada comum pela nova.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Leyberson]&lt;br /&gt;
Atenção, se por acaso você tem alguma noção de elétrica, for usar fita isolante ou precisar desencapar o fio, não se esqueça de desligar o disjuntor. Menos é mais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Som de metais se batendo] 🎶&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Leyberson]&lt;br /&gt;
Passo 3. Conecte a lâmpada ao aplicativo. Siga as instruções do fabricante para parear a lâmpada com o aplicativo no seu celular.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Som de metais se batendo] 🎶&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Leyberson]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Passo 4. Personalize. Agora você pode ligar, desligar ou ajustar a intensidade ou mudar a cor da luz com apenas um toque ou comando de voz. Que tal programar uma cena de cinema em casa com uma luz suave para suas noites de filme?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Som de transição] 🎶&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Leyberson]&lt;br /&gt;
Dica extra. Existem modelos de lâmpadas inteligentes com regulagem de intensidade de luz. Na hora de comprar, procure pelas palavras dimerizável ou luz regulável.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Sons de engrenagem] 🎶&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Voz IA robotizada masculina]&lt;br /&gt;
Ajudante Digital, eu já anotei o passo a passo. Mas por que você escolheu começar trocando uma lâmpada?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Leyberson]&lt;br /&gt;
A automação é uma espécie de evolução do seu conforto doméstico. Começar pequeno, com uma luz inteligente, é uma forma de experimentar as vantagens antes de investir em sistemas mais complexos. Agora, não é porque ficou mais fácil apagar e acender as luzes sem sair da cama que você vai ficar sedentário, não é mesmo? Quando se trata de automação residencial, é bom tomar cuidado para não inventar demais. E de repente, descobrir que a sua casa virou um Transformer, pronto para uma guerra diária entre obedecer e desobedecer os seus comandos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Leyberson]&lt;br /&gt;
Ei, diz pra gente, quais são suas principais dúvidas sobre automação? Envie sua questão para o nosso WhatsApp, (11) 97469-0138.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Voz IA robotizada feminina]&lt;br /&gt;
Tem algum item que você já automatizou ou gostaria de automatizar? Comente no nosso canal no Spotify. Na próxima temporada, a gente cobra do Leyberson um novo episódio sobre o tema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Leyberson]&lt;br /&gt;
Podem cobrar mesmo. Enquanto eu faço o upgrade em casa, vou deixar os robôs no comando. Tratem de separar umas boas reprises e de cuidar bem dos nossos ouvintes e internautas até a minha volta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Voz IA robotizada feminina]&lt;br /&gt;
Pode deixar, patrão. A gente cuida direitinho de tudo. Melhoras!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Voz IA robotizada masculina]&lt;br /&gt;
Ele já foi? Ihú, sextou!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Leyberson]&lt;br /&gt;
Robô, tô aqui ainda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Voz IA robotizada masculina]&lt;br /&gt;
Como ia dizendo, este episódio usou para fins meméticos, entre outros elementos,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;frases dos filmes “Click”, “De volta para o futuro”, do canal de animação “Sociedade da Virtude” e bordões televisivos do Ciro Bottini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Leyberson]&lt;br /&gt;
Até a próxima temporada, tchau!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Vinheta de encerramento] 🎶&lt;br /&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;button class=&quot;accordion&quot;&gt;Sobre o Ajudante Digital&lt;/button&gt;

&lt;div class=&quot;panel&quot;&gt;
&lt;p&gt;Ajudante Digital é uma coluna semanal com dicas tecnológicas para o dia a dia de quem está conectado com a Tarde Nacional SP. O conteúdo completo como transcrição do episódio e links para fontes usadas, além de dicas extras ficam disponíveis no site da Radioagência Nacional. Dúvidas e sugestões para a coluna podem ser enviadas em texto ou áudio para o número (11) 97469-0138.&lt;br /&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;button class=&quot;accordion&quot;&gt;Créditos&lt;/button&gt;

&lt;div class=&quot;panel&quot;&gt;
&lt;table&gt;
	&lt;tbody&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td&gt;Criação, roteiro e locução&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;Leyberson Pedrosa&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td&gt;Identidade sonora&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;José Maria Pardal&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td&gt;Montagem e desenho de som&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;Leyberson Pedrosa&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td&gt;Design gráfico&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;Silvino Carneiro&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td&gt;Revisão de roteiro&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;Izabella Silveira&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td&gt;Edição web:&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;Rilton Pimentel&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
	&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;style type=&quot;text/css&quot;&gt;
&lt;!--/*--&gt;&lt;![CDATA[/* &gt;&lt;!--*/

&lt;!--/*--&gt;&lt;![CDATA[/* &gt;&lt;!--*/
&lt;!--/*--&gt;&lt;![CDATA[/* &gt;&lt;!--*/
  .accordion-container h1,
  .accordion-container h2,
  .accordion-container h3 {
    text-align: center;
  }

  .accordion-container &gt; *:not(:nth-last-child(2)) {
    margin-bottom: 4px;
  }

  /* Style the buttons that are used to open and close the accordion panel */
  .accordion {
    background-color: #2f7c89;
    border-radius: 6px;
    color: #ffffff;
    cursor: pointer;
    padding: 9px 18px;
    width: 100%;
    text-align: left;
    border: none;
    outline: none;
    transition: 0.4s;
    font-size: 16px;
    font-family: &quot;tipobrasil_rounded700SBd&quot;, sans-serif;
    font-weight: 700;
    display: flex;
    align-items: center;
    position: relative;
    letter-spacing: 1px;
    max-width: 600px; /* Largura máxima de 600px */
    margin: 0 auto; /* Centralizar */
  }

  .accordion:focus {
    outline: none;
  }

  .accordion span {
    margin-left: 8px;
  }

  /* Add a background color to the button if it is clicked on (add the .active class with JS), and when you move the mouse over it (hover) */
  .active, .accordion:hover {
    background-color: #2f7c89;
    color: #daff00; /* Cor do texto quando o mouse passa */
  }

  /* Style the accordion panel. Note: hidden by default */
  .panel {
    padding: 0 18px;
    background-color: #ffffff; /* Cor de fundo branca quando aberto */
    max-height: 0;
    overflow: hidden;
    transition: max-height 0.2s ease-out;
    max-width: 600px; /* Largura máxima de 600px para o conteúdo */
    margin: 0 auto; /* Centraliza o conteúdo */
  }

  .accordion:after {
    content: &#039;\0002B&#039;; /* Unicode character for &quot;plus&quot; sign (+) */
    font-size: 24px;
    flex-shrink: 0;
    border-radius: 5px;
    color: #daff00; /* Cor do símbolo + (amarelo) */
    background-color: transparent; /* Fundo transparente para o botão */
    position: absolute;
    right: 18px;
    margin-left: 5px;
    width: 24px;
    height: 24px;
    display: flex;
    align-items: center;
    justify-content: center;
    font-family: arial;
    transition: color 0.3s, background-color 0.3s; /* Transição suave */
  }

  .accordion:hover:after {
    color: #daff00; /* Cor do símbolo + quando o mouse passa por cima (amarelo) */
    background-color: transparent; /* Fundo transparente quando o mouse passa */
  }

  .active:after {
    content: &quot;-&quot;; /* Unicode character for &quot;minus&quot; sign (-) */
    color: #daff00; /* Cor do sinal de - (amarelo) */
    background-color: transparent; /* Fundo transparente para o botão */
  }

  .panel table {
    border-collapse: separate;
    border-spacing: 10px;
    border: none;
  }

  .panel table tbody tr:after {
    content: &quot;&quot;;
    width: 100%;
    height: 1px;
    background-color: #777;
    display: block;
    max-height: none;
  }

  .panel table tbody td {
    border: none;
    background-color: white; /* Cor de fundo da tabela quando o accordion está aberto */
  }

  .panel table tbody td:last-child {
    font-weight: bold;
  }

  @media screen and (max-width: 768px) {
    /* Estilos para telas menores */
    .accordion {
      font-size: 16px;
    }
  }

  /*--&gt;&lt;!]]]]]]&gt;&lt;![CDATA[&gt;&lt;![CDATA[&gt;*/

/*--&gt;&lt;!]]]]&gt;&lt;![CDATA[&gt;*/

/*--&gt;&lt;!]]&gt;*/
&lt;/style&gt;
&lt;script&gt;
&lt;!--//--&gt;&lt;![CDATA[// &gt;&lt;!--

&lt;!--//--&gt;&lt;![CDATA[// &gt;&lt;!--

 /* ============================================================
   Projeto: Accordion para conteúdos web criginais - Radioagência Nacional / EBC
   Arquivo: HTML (accordion-container), CSS, JavaScript
   Autor: LPedrosa
   Data de Criação: 2023-04-01
   Última Modificação: 2024-11-07
   Versão: 1.3.AJUDANTEDIGITAL

   Descrição:
   Implementação de um sistema de accordion para exibição de conteúdos originais, permitindo a abertura e fechamento dinâmico dos blocos. A solução foi integrada ao editor WYSIWYG do Drupal, possibilitando a edição direta do conteúdo de forma simples e intuitiva.

   Histórico de Versões:
   v1.3.AJUDANTEDIGITAL - 2024-11-07: Aperfeiçoamento das interações de conteúdo com o editor WYSIWYG, além de melhorias no desempenho e usabilidade. Ajustes finais para otimização do script.
   v1.2.HISTORIASRARASTEMP3 - 2024-02-29: Implementação e ajustes no recurso de edição visual WYSIWYG, com base nas melhorias realizadas pela equipe DOTEC/EBC, aplicadas no conteúdo &quot;Sala de Vacina&quot;.
   v1.2.HISTORIASRARASTEMP3 - 2023-07-01: Atualização da funcionalidade e layout do accordion para a temporada 2 do conteúdo &quot;Histórias Raras&quot;.
   v1.1.HISTORIASRARASTEMP2 - 2023-07-01: Introdução das funcionalidades e ajustes de layout para a temporada 2 do projeto &quot;Histórias Raras&quot;.
   v1.0.HISTORIASRARASTEMP1 - 2023-04-01: Criação do script original para o especial &quot;Histórias Raras&quot;, desenvolvido pela designer web Renata Haerdy (DOTEC/EBC), com a implementação inicial e ajustes de funcionalidades. Referência: [Histórias Raras - EBC](https://conteudo.ebc.com.br/agencia/2023/historias_raras/index.html)
   ============================================================ */

  &lt;!--//--&gt;&lt;![CDATA[// &gt;&lt;!--
  
      let acc = document.getElementsByClassName(&quot;accordion&quot;);
      let video = videos = document.querySelectorAll(&#039;iframe, video&#039;);
      let i;
  
      for (i = 0; i &lt; acc.length; i++) {
        acc[i].addEventListener(&quot;click&quot;, function() {
          this.classList.toggle(&quot;active&quot;);
          let panel = this.nextElementSibling;
          if (panel.style.maxHeight) {
            panel.style.maxHeight = null;
            stopVideos()
          } else {
            panel.style.maxHeight = &quot;fit-content&quot; || panel.scrollHeight + &quot;px&quot;;            
          }
        });
      }
  
      let stopVideos = function () {
        let videos = document.querySelectorAll(&#039;iframe, video&#039;);
          Array.prototype.forEach.call(videos, function (video) {
            if (video.tagName.toLowerCase() === &#039;video&#039;) {
              video.pause();
            } else {
              let src = video.src;
              video.src = src;
            }
          });
      };   
    
  //--&gt;&lt;!]]]]]]&gt;&lt;![CDATA[&gt;&lt;![CDATA[&gt;
  
//--&gt;&lt;!]]]]&gt;&lt;![CDATA[&gt;

//--&gt;&lt;!]]&gt;
&lt;/script&gt;  &lt;!-- scald=406459:midia_destaque --&gt;&lt;figure&gt;
      &lt;img src=&quot;/sites/default/files/thumbnails/image/loading_v2.gif&quot; data-echo=&quot;https://imagens.ebc.com.br/0E2L22HdK3zrDr445uEAhm_-wnc=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/11/21/banner_ajudante-digital.jpg?itok=XOE0SEKO&quot; alt=&quot;Brasília (DF) 21/11/2024 - artes do Ajudante Digital
Arte EBC&quot; title=&quot;Arte EBC&quot; id=&quot;media-406459&quot;&gt;
    &lt;noscript&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/0E2L22HdK3zrDr445uEAhm_-wnc=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/11/21/banner_ajudante-digital.jpg?itok=XOE0SEKO&quot; alt=&quot;Brasília (DF) 21/11/2024 - artes do Ajudante Digital
Arte EBC&quot; title=&quot;Arte EBC&quot; id=&quot;media-406459&quot;&gt;&lt;/noscript&gt;
    &lt;!--crédito da foto--&gt;
  &lt;figcaption class=&quot;credito-foto abs-position fullwidth&quot;&gt;© Arte EBC&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;!-- END scald=406459 --&gt;  Inovação  Com investimentos simples já dá para deixar a casa mais moderna.  Brasília  &lt;span  class=&quot;date-display-single&quot;&gt;07/04/2025 - 16:10&lt;/span&gt;  &lt;span  class=&quot;date-display-single&quot;&gt;08/04/2025 - 11:00&lt;/span&gt;  Jorge Vasconcellos / Rilton Pimentel  Leyberson Pedrosa - Repórter da Radioagência Nacional  Ajudante Digital  Automação residencial  Podcasts Radioagência Nacional  &lt;span  class=&quot;date-display-single&quot;&gt;terça-feira, 8 Abril, 2025 - 11:00&lt;/span&gt;  &lt;span class=&quot;hms hms-format-m-ss&quot;&gt;6:21&lt;/span&gt;</description>
     <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 12:19:28 +0000</pubDate>
 <dc:creator>rilton.pimentel</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1637349 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
  </item>
  <item>
    <title>UFRN desenvolve dispositivo capaz de capturar gás carbônico industrial</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/inovacao/audio/2025-03/ufrn-desenvolve-dispositivo-capaz-de-capturar-gas-carbonico-industrial</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/6frceSdpuUOfGmUexltggBUnAkU=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/industry-1752876.jpg?itok=GsEzcOec</imagem-destaque>    <description>  &lt;!-- scald=419328:botoes_audio --&gt;&lt;a href=&quot;https://audios.ebc.com.br/b9/b996e9f47ec172bb3a7a7708e53a10fa.mp3?download&amp;filename=31-03-25_-_oussama_el_ghaouri_-_reducao_co2_ra_an.mp3&quot; download=&quot;&quot; class=&quot;btn-download-audio&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;icon-download&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;span&gt;Baixar&lt;/span&gt;                
&lt;/a&gt;
&lt;button class=&quot;btn-download-audio bottomplayer-item&quot; 
    data-source=&quot;https://audios.ebc.com.br/b9/b996e9f47ec172bb3a7a7708e53a10fa.mp3&quot; 
    data-permalink=&quot;https://audios.ebc.com.br/b9/b996e9f47ec172bb3a7a7708e53a10fa.mp3?download&amp;filename=31-03-25_-_oussama_el_ghaouri_-_reducao_co2_ra_an.mp3&quot; 
    data-title=&quot;UFRN desenvolve dispositivo capaz de capturar gás carbônico industrial&quot;
  &gt;
  &lt;div class=&quot;icon-play&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;span&gt;Tocar&lt;/span&gt;                
&lt;/button&gt;
&lt;!-- END scald=419328 --&gt;  &lt;p&gt;Um dispositivo criado aqui no Brasil pode reduzir a emissão industrial de gases do efeito estufa para a atmosfera de forma mais eficiente, barata e sustentável. A invenção retém o CO2, o chamado gás carbônico, responsável pelo aumento da temperatura média global, e depois produz uma rocha.&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1636867&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1636867&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A tecnologia é compatível com os processos industriais que já existem e usa uma formulação química à base de materiais chamados de surfactantes aminados. Foi o que explicou um dos pesquisadores participantes do estudo da UFRN, a Universidade Federal do Rio Grande do Norte, Dennys Correa.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&quot;Nós utilizamos um tensor ativo, um tipo de aditivo que vem da classe das aminas, e vimos que não tinha nada na literatura em relação a tensores ativos aminados. Tinha a amina em si, mas a amina em si pode ser cara e em alguns casos até tóxica. Então, o tensor ativo aminado, em baixa quantidade, ele consegue capturar o CO2 com uma eficiência muito boa. Então, a inovação dessa invenção, esse ineditismo, é justamente utilizar uma molécula que traz o melhor do que já é utilizado de maneira barata, eficiente, sustentável e com um grande potencial de futuro&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;O líquido é como se fosse um detergente que captura o CO2.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&quot;A nossa formulação, que tem esse entre aspas detergente, esse tensor ativo, vai capturar o CO2, que é como se fosse a sujeira que tá no ar, vai deixar ele preso na água e com isso a gente faz uma série de reações químicas para transformar esse CO2 em rocha. E aí essa rocha pode ser reutilizado em construção civil, ou na própria indústria que libera esse CO2&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;O professor explica também que a tecnologia pode ser usada para reduzir emissões industriais de CO2, como nas refinarias de combustíveis, e ainda preencher poços vazios de petróleo.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&quot;Essa formulação, ela pode ser colocada nesses buracos vazios, carregar o CO2 com ela e assim o CO2 ser armazenado no reservatório em forma de sólido. Mas agora pensando no nosso técnico industrial, ele pode ser colocado justamente na saída de um determinado equipamento, na saída de um determinado tipo de motor e assim capturar esse CO2&quot;. &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Segundo o Dennys Correa, a formulação química que captura o CO2 já teve sua propriedade registrada, a chamada patente. Já o processo que transforma o gás carbônico em rocha, conhecido como mineralização, está com os estudos avançados, mas ainda não foi patenteado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A tecnologia desenvolvida pelos pesquisadores Alcides Neto, Dennys Correa, Maria Mendes, Jonathan Lemos e Paulo Azevêdo, é resultado do mestrado de Azevêdo, no Centro de Tecnologia da UFRN. E agora, eles avaliam a eficiência da formulação para separar outros gases e, ainda, o uso em sistemas que combinem captura de CO₂ com tecnologias de purificação de água e tratamento de esgotos.&lt;/p&gt;
  &lt;!-- scald=361510:midia_destaque --&gt;&lt;figure&gt;
      &lt;img src=&quot;/sites/default/files/thumbnails/image/loading_v2.gif&quot; data-echo=&quot;https://imagens.ebc.com.br/6frceSdpuUOfGmUexltggBUnAkU=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/industry-1752876.jpg?itok=GsEzcOec&quot; alt=&quot;Conferência das Nações Unidas sobre a Mudança do Clima – COP28. – Meio Ambiente; mudanças climáticas; poluição do ar; fumaça fábricas; chaminés; CO2. Foto: Ralf Vetterle/Pixabay&quot; title=&quot;Ralf Vetterle/Pixabay&quot; id=&quot;media-361510&quot;&gt;
    &lt;noscript&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/6frceSdpuUOfGmUexltggBUnAkU=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/industry-1752876.jpg?itok=GsEzcOec&quot; alt=&quot;Conferência das Nações Unidas sobre a Mudança do Clima – COP28. – Meio Ambiente; mudanças climáticas; poluição do ar; fumaça fábricas; chaminés; CO2. Foto: Ralf Vetterle/Pixabay&quot; title=&quot;Ralf Vetterle/Pixabay&quot; id=&quot;media-361510&quot;&gt;&lt;/noscript&gt;
    &lt;!--crédito da foto--&gt;
  &lt;figcaption class=&quot;credito-foto abs-position fullwidth&quot;&gt;© Ralf Vetterle/Pixabay&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;!-- END scald=361510 --&gt;  Inovação  Rejeito pode ser transformado em rocha e preencher poços de petróleo  Brasília  &lt;span  class=&quot;date-display-single&quot;&gt;31/03/2025 - 15:09&lt;/span&gt;  Bianca Paiva / Akemi Nitahara  Oussama El Ghaouri - Repórter da Rádio Nacional  captura de CO2  mineralização de CO2  UFRN  &lt;span  class=&quot;date-display-single&quot;&gt;segunda-feira, 31 Março, 2025 - 15:09&lt;/span&gt;  &lt;span class=&quot;hms hms-format-m-ss&quot;&gt;2:55&lt;/span&gt;</description>
     <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 18:09:12 +0000</pubDate>
 <dc:creator>akemi.souza</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1636867 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
  </item>
  <item>
    <title>Fiocruz lança inteligência artificial para pesquisas clínicas</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/inovacao/audio/2025-03/fiocruz-lanca-inteligencia-artificial-para-pesquisas-clinicas</link>
    <imagem-destaque>https://imagens.ebc.com.br/rBGjkkf2FmK3K7w8Frh4pjjY_dA=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/designer-usando-uma-tecnologia-futurista-de-tela-de-tablet-digital-transparente.jpg?itok=Ygmp9tut</imagem-destaque>    <description>  &lt;!-- scald=418612:botoes_audio --&gt;&lt;a href=&quot;https://audios.ebc.com.br/6d/6db813c61ae37347c40d50d916fc5432.mp3?download&amp;filename=25-05-25_-_fabiana_sampaio_-_ia_fiocruz_-_ra_pf.mp3&quot; download=&quot;&quot; class=&quot;btn-download-audio&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;icon-download&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;span&gt;Baixar&lt;/span&gt;                
&lt;/a&gt;
&lt;button class=&quot;btn-download-audio bottomplayer-item&quot; 
    data-source=&quot;https://audios.ebc.com.br/6d/6db813c61ae37347c40d50d916fc5432.mp3&quot; 
    data-permalink=&quot;https://audios.ebc.com.br/6d/6db813c61ae37347c40d50d916fc5432.mp3?download&amp;filename=25-05-25_-_fabiana_sampaio_-_ia_fiocruz_-_ra_pf.mp3&quot; 
    data-title=&quot;Fiocruz lança inteligência artificial para pesquisas clínicas&quot;
  &gt;
  &lt;div class=&quot;icon-play&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;span&gt;Tocar&lt;/span&gt;                
&lt;/button&gt;
&lt;!-- END scald=418612 --&gt;  &lt;p&gt;A Fundação Oswaldo Cruz (Fiocruz) conta agora com inteligência artificial generativa para registro e revisão de pesquisas clínicas realizadas por brasileiros e estrangeiros. Chamada de Rebec@, a tecnologia funciona como um chatbot, permitindo que pesquisadores possam fazer perguntas e obter respostas sobre procedimentos, com funcionamento 24 horas por dia. &lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.png?id=1635987&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/ebc.gif?id=1635987&amp;o=rss&quot; style=&quot;width:1px; height:1px; display:inline;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rebec@ é uma das inovações do Registro Brasileiro de Ensaios Clínicos (ReBEC), uma plataforma administrada pela vice-presidência de Pesquisa e Coleções Biológicas da Fiocruz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A tecnologia é poliglota e treinada para responder sobre documentos e prazos para submissão de registros, tipos de estudos, regras para aprovação e para se tornar voluntário em pesquisas, substituindo o chat feito por humanos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diego Tostes, do Desenvolvimento Tecnológico do ReBEC e responsável pela criação da IA, destaca que a Rebec@ oferece um ganho na qualidade da informação que é inserida na plataforma e também torna o trabalho mais fácil para os revisores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&quot;A gente consegue treinar uma inteligência artificial para responder essas perguntas e isso libera o tempo dos nossos revisores para ficarem mais concentrados no core business deles, que é fazer revisão de ensaio clínico&quot;, afirma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A inovação também é estratégica para a  Fiocruz, de acordo com Luiza Silva, coordenadora do ReBEC, porque possibilita a expansão da colaboração científica. Segundo a coordenadora, a maioria dos estudos registrados é conduzida por pesquisadores em território nacional, mas também há pesquisadores de outros países, intercâmbio que pode aumentar. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&quot;Ela vai trazer um diferencial importante também em termos de colaboração, acelerar a colaboração científica, o que é muito relevante em termos de emergências de saúde, epidemias, pandemias&quot;, disse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A plataforma foi disponibilizada em sua versão de testes e terá lançamento internacional no dia 20 de maio, em ocasião do Dia Internacional dos Ensaios Clínicos. O evento acontecerá em Genebra, na Suíça, durante a Assembleia Mundial da Saúde, realizada pela Organização Mundial de Saúde (OMS).&lt;/p&gt;
  &lt;!-- scald=362693:midia_destaque --&gt;&lt;figure&gt;
      &lt;img src=&quot;/sites/default/files/thumbnails/image/loading_v2.gif&quot; data-echo=&quot;https://imagens.ebc.com.br/rBGjkkf2FmK3K7w8Frh4pjjY_dA=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/designer-usando-uma-tecnologia-futurista-de-tela-de-tablet-digital-transparente.jpg?itok=Ygmp9tut&quot; alt=&quot;Inteligência Artificial - Ciência, Tecnologia; Pesquisa. Foto: Rawpick/Freepick&quot; title=&quot;Rawpick/Freepick&quot; id=&quot;media-362693&quot;&gt;
    &lt;noscript&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/rBGjkkf2FmK3K7w8Frh4pjjY_dA=/1170x700/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/designer-usando-uma-tecnologia-futurista-de-tela-de-tablet-digital-transparente.jpg?itok=Ygmp9tut&quot; alt=&quot;Inteligência Artificial - Ciência, Tecnologia; Pesquisa. Foto: Rawpick/Freepick&quot; title=&quot;Rawpick/Freepick&quot; id=&quot;media-362693&quot;&gt;&lt;/noscript&gt;
    &lt;!--crédito da foto--&gt;
  &lt;figcaption class=&quot;credito-foto abs-position fullwidth&quot;&gt;© Rawpick/Freepick&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;!-- END scald=362693 --&gt;  Inovação  Tecnologia será apresentada em maio durante evento na Suíça  Rio de Janeiro  &lt;span  class=&quot;date-display-single&quot;&gt;25/03/2025 - 22:03&lt;/span&gt;  Roberto Piza / Paulliny Fernandes  Fabiana Sampaio, da Rádio Nacional  Fiocruz  inteligência artificial  Pesquisa clínica  &lt;span  class=&quot;date-display-single&quot;&gt;terça-feira, 25 Março, 2025 - 22:03&lt;/span&gt;  &lt;span class=&quot;hms hms-format-m-ss&quot;&gt;2:54&lt;/span&gt;</description>
     <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 01:03:04 +0000</pubDate>
 <dc:creator>paulliny.tort</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">1635987 at https://agenciabrasil.ebc.com.br</guid>
  </item>
  </channel>
</rss>
