<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">  <channel> <title>g1 &gt; Planeta Bizarro</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/</link> <description>As histórias mais estranhas, curiosas e surpreendentes que acontecem ao redor do mundo</description> <language>pt-BR</language> <copyright>© Copyright Globo Comunicação e Participações S.A.</copyright> <atom:link href="https://g1.globo.com/rss/g1/planeta-bizarro/" rel="self" type="application/rss+xml"/> <image> <url/> <title>g1 &gt; Planeta Bizarro</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/</link> <width>144</width> <height>144</height> </image>  <item> <title>Japonês que gastou R$ 75 mil em fantasia de cachorro faz seu primeiro passeio na rua; veja </title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2023/07/28/japones-que-gastou-r-75-mil-em-fantasia-de-cachorro-faz-seu-primeiro-passeio-na-rua-veja.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2023/07/28/japones-que-gastou-r-75-mil-em-fantasia-de-cachorro-faz-seu-primeiro-passeio-na-rua-veja.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/ExqpXDi3X2LSbS9DQwRI2HtFpP4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/b/g/kdvxsPRxqiOmufREKJuA/toco1.jpg" /><br /> ]]>    Toko-San aparece farejando outros cachorros em um parque. Fantasia demorou 40 dias para ficar pronta, segundo a fabricante da roupa.  Toko em sua primeira caminhada
Reprodução/Eu quero ser um animal
Um japonês que gastou R$ 75 mil em uma fantasia  de cachorro compartilhou com seus seguidores sua primeira caminhada na rua com o adereço. Em maio de 2022, ele mostrou o resultado final da roupa que o transformou em um cão da raça Collie.
Em seu canal do YouTube 'Eu quero ser um animal', Toco publicou dois vídeos em que é visto pela primeira vez sendo levado para passear na coleira. Nas gravações, o amante dos cães é visto farejando outros cachorros em um parque e, na sequência, rola no chão.
Toko-san se apresentou como o Collie em abril, quando estreou seu canal no YouTube. Lá, ele já publicou diversos vídeos. Nas imagens, ele reproduz ações do animal e aparece brincando com sua pelúcia ou uma bolinha e, também, dá a patinha.
LEIA TAMBÉM:
FOTOS: Conheça viajantes que fazem sucesso rodando o mundo com animais de estimação
Pegadinha: 'Urso faminto' ultrarrealista assusta pedestres em Nova York
Cãozinho simpático: animal viraliza ao 'acenar' para clientes na saída de supermercado
Segundo o jornal Daily Mail, Toko encomendou a fantasia de uma agência chamada Zeppet. A peça demorou 40 dias para ficar pronta. A empresa costuma produzir fantasias para filmes e propagandas comerciais na TV. 
Toko é levado para caminhar na rua com coleira
Reprodução/Eu quero ser um animal
Apesar de ser identificado como Toko-San, ainda não se sabe quem é a pessoa por trás da fantasia de Collie. Ao Daily Mail, ele afirmou ainda que "não está pronto para tirar a máscara".
Toko com fantasia de Colie
Divulgação/Zeppet  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/ExqpXDi3X2LSbS9DQwRI2HtFpP4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/b/g/kdvxsPRxqiOmufREKJuA/toco1.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 20:58:44 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Ronaldo, Boninho, Alvaro Dias, Lula e Bolsonaro: relembre tatuagens feitas em homenagem a figuras públicas </title> <link>https://g1.globo.com/go/goias/noticia/2023/01/20/ronaldo-boninho-alvaro-dias-lula-e-bolsonaro-relembre-tatuagens-feitas-em-homenagem-a-figuras-publicas.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/go/goias/noticia/2023/01/20/ronaldo-boninho-alvaro-dias-lula-e-bolsonaro-relembre-tatuagens-feitas-em-homenagem-a-figuras-publicas.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/4CZDJy9cwglle4NKFw1W9Co5V48=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/1/G/bXCnY0TcKrTZ4M5BBsdg/kajuru-tatoo.jpg" /><br /> ]]>    O senador goiano Jorge Kajuru (Podemos) tatuou nas costas o rosto do colega de partido o senador Alvaro Dias. Recentemente outras homenagens repercutiram na internet. Senador Kajuru faz tatuagem do rosto de Álvaro Dias
Reprodução/Twitter Kajuru
De setembro de 2022 pra cá, algumas tatuagens viraram notícia pela peculiaridade. A mais recente é a do senador goiano Jorge Kajuru (Podemos), que tatuou nas costas o rosto do colega de partido e também senador Alvaro Dias (Podemos).
"Eu quero fazer aqui a minha homenagem, que eu prometi fazer na tribuna do Senado. Quero apresentar o meu jeito de agradecer a esse homem público que o Brasil admira. Viramos amigos, então, Deus me deu esse presente", disse Kajuru.
Relembre outras tatuagens recentes que chamaram a atenção da internet.
Em tempos de dicotomia política, um morador de São Paulo ousou ao tatuar os rostos do presidente Lula (PT) e do ex-presidente Jair Bolsonaro (PL). Aconteceu em plena disputa eleitoral de 2022, quando os dois candidatos ainda concorriam à Presidência. O homem, que não quis ser identificado, passou por uma sessão de mais de 11 horas para finalizar a tatuagem.
Homem faz tatuagem com o rosto de Lula e Bolsonaro
Reprodução/ Redes sociais
Teve também o caso inusitado da professora carioca Letícia Santos, que resolveu tatuar o rosto de Boninho, diretor do Big Brother Brasil (BBB), em seu braço. A tatuagem foi uma tentativa de entrar no programa.
“Eu sou muito fã do programa e eu fiquei enlouquecida para entrar desde o BBB 20. Fiz três inscrições e nunca fui chamada para nada. Eu precisava chamar a atenção dele. Eu já tive a ideia de fazer um banner e andei pelas ruas do Rio de Janeiro com ele, fiz também uma paródia, mas não dava certo. Agora, tive a ideia de fazer a tatuagem”, disse Letícia ao g1.
Mulher faz tatuagem com rosto de Boninho para tentar entrar no BBB
Reprodução/Instagram
O diretor fez um comentário em sua conta no Twitter agradecendo a "maluca homenagem”. Até o momento, ainda não se sabe se a tentativa valeu a pena e vai render um lugar para Letícia no reality.
Outra tatuagem que também deu o que falar foi a do jogador brasileiro Richarlison, que, após a Copa do Catar, tatuou uma frase do Rei Pelé nas costas junto com os rostos dele, de Ronaldo e de Neymar, que tiveram os rostos estampados nas costas do jogador, ao lado do rosto do próprio Richarlison.
Richarlison fez uma tatuagem em homenagem ao Pelé, Ronaldo e Neymar
Reprodução/Redes sociais
Senador Jorge Kajuru tatua rosto de Alvaro Dias nas costas  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/4CZDJy9cwglle4NKFw1W9Co5V48=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2023/1/G/bXCnY0TcKrTZ4M5BBsdg/kajuru-tatoo.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Fri, 20 Jan 2023 20:34:38 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Japonês se transforma em Collie com fantasia ultrarrealista de R$ 75 mil </title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2022/05/26/japones-se-transforma-em-collie-com-fantasia-ultra-realista-de-r-75-mil.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2022/05/26/japones-se-transforma-em-collie-com-fantasia-ultra-realista-de-r-75-mil.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/YuN858e_48MQrZoR5G-jD_W8gX4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/U/N/TEsHA7Q2a0ydOtpbW4Zw/cao.jpg" /><br /> ]]>    Fantasia demorou 40 dias para ficar pronta, segundo a fabricante da roupa. Em publicação, Toko-san agradeceu a empresa: 'Graças a vocês, consegui realizar meu sonho de me tornar um animal'. Japonês se transforma em Collie com fantasia ultra-realista de R$ 75 mil 
Reprodução
Um japonês se transformou em um cão da raça Collie, investindo R$ 75 mil em uma fantasia  ultrarrealista.
Toko-san se apresentou como o Collie em abril, quando estreou seu canal no YouTube. Lá, ele já publicou diversos vídeos. Nas imagens, ele reproduz ações do animal e aparece brincando com sua pelúcia ou uma bolinha e, também, dá a patinha. 
Segundo o jornal Daily Mail, Toko encomendou a fantasia de uma agência chamada Zeppet. A peça demorou 40 dias para ficar pronta. A empresa costuma produzir fantasias para filmes e propagandas comerciais na TV. 
LEIA TAMBÉM:
FOTOS: Conheça viajantes que fazem sucesso rodando o mundo com animais de estimação
Pegadinha: 'Urso faminto' ultrarrealista assusta pedestres em Nova York
Cãozinho simpático: animal viraliza ao 'acenar' para clientes na saída de supermercado
Toko com fantasia de Colie
Divulgação/Zeppet
Em um dos vídeos publicados no Twitter, Toko-san agradeceu a empresa: "Graças a vocês, consegui realizar meu sonho de me tornar um animal."
Em uma de suas postagens recentes no Twitter, ele se mostrou surpreso com a repercussão de seus vídeos em outros país. "Estou surpreso. Nunca pensei que seria assim."  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/YuN858e_48MQrZoR5G-jD_W8gX4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2022/U/N/TEsHA7Q2a0ydOtpbW4Zw/cao.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Thu, 26 May 2022 14:16:37 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Noivo menciona ano de 2020 e raio cai perto de casamento logo em seguida; veja vídeo</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2020/08/28/raio-cai-perto-de-cerimonia-de-casamento-nos-eua-veja-video.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2020/08/28/raio-cai-perto-de-cerimonia-de-casamento-nos-eua-veja-video.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/OYIoVExVoguYQKJwKkiVH7rwvXw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/y/0/6Abg7MR9Wgv9BBzL30Yg/captura-de-tela-2020-08-28-as-17.01.14.png" /><br /> ]]>    Imagens viralizaram nos EUA, 'Isso é 2020', brincou o noivo. 'Definitivamente, não foi uma cerimônia chata.' Momento em que raio cai a metros de local onde casal fazia votos em cerimônia de casamento nos EUA
Reprodução/Instagram/asawitsky
A cerimônia ao fim de tarde diante de uma enseada de Massachusetts, nos Estados Unidos, parecia o melhor cenário para o casamento de Denice e Aaron Sawitsky. Até que, enquanto os noivos faziam os votos, Aaron resolveu brincar sobre a data escolhida para o matrimônio: "Vamos encarar: 2020 não tem sido o melhor ano". Seria apenas uma piadinha normal nesse tipo de celebração, mas em seguida veio um evento assombroso: um raio acompanhado de forte estrondo a poucos quilômetros dali deram um susto nos convidados.
O instante em que o raio caiu na outra margem da enseada foi gravado pelas câmeras dos convidados e viralizou nos EUA. Veja no VÍDEO abaixo.
Initial plugin text
Em entrevista à emissora americana NBC, o casal disse que levou a situação no bom humor: "Eu dizia que, se tivéssemos um casamento que seguisse tudo como planejado, seria um casamento chato", contou Aaron.
"E definitivamente nós não tivemos uma cerimônia chata", brincou.
Aaron também relatou que ele havia acabado de comentar sobre como 2020 vinha sendo um ano estranho quando o raio caiu. "Isso é 2020", disse.
Para o casal, o tempo meio chuvoso meio ensolarado é um sinal de esperança. "A cerimônia acabou com um arco-íris e céu ensolarado, então, tomara, foi um bom prenúncio do que vem pela frente."  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/OYIoVExVoguYQKJwKkiVH7rwvXw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/y/0/6Abg7MR9Wgv9BBzL30Yg/captura-de-tela-2020-08-28-as-17.01.14.png" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Fri, 28 Aug 2020 20:06:13 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Cachorrinho dá susto em donos e viraliza na web</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2020/03/24/cachorrinho-da-susto-em-donos-e-viraliza-na-web.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2020/03/24/cachorrinho-da-susto-em-donos-e-viraliza-na-web.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/FIfj41RRooSsYmiuJfm-5xqiL9Y=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/1/B/QL2XXsSiGsqxftYnRakA/corgi2.jpg" /><br /> ]]>    Filhote da raça corgi, comeu frutas e dormiu manchado de vermelho. Após susto, vietnamitas desvendaram a cena em post. Filhote da raça corgi ficou manchado após comer fruta vermelha
Reprodução/Facebook
Um cãozinho da raça corgi foi responsável por um baita susto na web após seus donos postarem uma foto dele dormindo no chão depois de uma refeição, no Vietnã.
O filhote, cujo nome seria Gody, atacou alguma fruta vermelha e depois dormiu de barriga para cima, com o pêlo todo manchado após a refeição.
A cena, que poderia ser traumatizante, foi logo desvendada no mesmo post, que já teve mais de 12 mil reações no Facebook desde sexta-feira (20). O filhotinho aparece nas fotos seguintes acordado, todo lambuzado, erguido por um homem.  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/FIfj41RRooSsYmiuJfm-5xqiL9Y=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/1/B/QL2XXsSiGsqxftYnRakA/corgi2.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Tue, 24 Mar 2020 22:42:45 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Madrinha aparece no casamento da irmã fantasiada de tiranossauro nos EUA</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/09/04/madrinha-aparece-no-casamento-da-irma-fantasiada-de-tiranossauro-nos-eua.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/09/04/madrinha-aparece-no-casamento-da-irma-fantasiada-de-tiranossauro-nos-eua.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/w4ReUCazUqmUlDv0UCZELFJXpq4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/Y/s/Mr56JdSLCpqA9pIpBEIQ/tiranossauro.jpg" /><br /> ]]>    Ela afirmou que noiva e convidados encararam bem a brincadeira. Uma madrinha apareceu no casamento de sua irmã fantasiada de dinossauro, no estado americano de Nebraska, e uma foto dela no traje viralizou.
Christina Meador disse à imprensa local que, quando sua irmã pediu que ela fosse sua madrinha, disse que ela poderia escolher seu traje -e ela levou isso ao pé da letra, ao vestir uma fantasia inflável de tiranossauro.
Ela postou a foto e disse que não se arrependeu. Também afirmou que a noiva e os convidados não se importaram com a brincadeira.
A fantasia foi dada como presente à noiva.
Madrinha aparece no casamento da irmã fantasiada de tiranossauro nos EUA
Christina Meador/Facebook  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/w4ReUCazUqmUlDv0UCZELFJXpq4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/Y/s/Mr56JdSLCpqA9pIpBEIQ/tiranossauro.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 04 Sep 2019 13:30:20 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Gato é 'preso' suspeito de furto nos EUA</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/09/04/gato-e-preso-suspeito-de-furto-nos-eua.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/09/04/gato-e-preso-suspeito-de-furto-nos-eua.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/LY53bfDIlWV9GUyhQFIKpbOxyxc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/B/q/3X8o6MT8AhXgnuxP01bQ/gato.jpg" /><br /> ]]>    Família chamou polícia da Flórida por suspeitar de tentativa de roubo, mas era apenas um felino perdido. Policiais foram atender a um chamado por furto no estado americano da Flórida e acabaram "prendendo" o suspeito: um gato.
O "crime" ocorreu no condado de Collier. Quatro policiais foram atender a um chamado na noite de domingo (1º) em uma casa. Barulhos levaram os moradores a achar que um furto estava em andamento.
Ao chegar, os policiais descobriram que o suspeito era um gatinho.
Ele foi levado a um abrigo, onde a identificação por microchip revelou que se tratava de Bones, um gato de estimação que tinha fugido. O gato foi devolvido ao dono.
Gato é 'preso' suspeito de furto nos EUA
Collier County Sheriff's Office/Facebook  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/LY53bfDIlWV9GUyhQFIKpbOxyxc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/B/q/3X8o6MT8AhXgnuxP01bQ/gato.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 04 Sep 2019 10:25:40 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Policial de trânsito de cartolina é furtado na Escócia</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/09/02/policial-de-transito-de-cartolina-e-furtado-na-escocia.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/09/02/policial-de-transito-de-cartolina-e-furtado-na-escocia.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/DUMiKrcrHvglxI7_yfxc-0LCEwk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/o/u/ESwgMPSfANq2T100KYlA/policial.jpg" /><br /> ]]>    Função de Bob era coibir excesso de velocidade, mas ele acabou removido de rua. Um policial de cartolina que havia sido colocado na rua para coibir infrações de trânsito foi furtado na Escócia, segundo a polícia local.
A cartolina, que foi batizada de Bob, tinha a foto de um policial em tamanho real empunhando um radar.
O objetivo era que os motoristas, ao verem Bob, com medo de levar multa, reduzissem a velocidade, diminuindo assim o risco de acidentes.
Mas na quinta-feira (29), no começo da tarde, alguém removeu Bob de seu posto de fiscalização.
A polícia de  North East Fife apelou aos moradores que passassem informações que ajudem a localizar o "membro inestimável" da equipe.
Policial de trânsito de cartolina é furtado na Escócia
@NorthFifePol/Twitter  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/DUMiKrcrHvglxI7_yfxc-0LCEwk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/o/u/ESwgMPSfANq2T100KYlA/policial.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 16:28:33 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Eslovaco que ia visitar a mãe em Rotherham, na Inglaterra, vai parar em Roterdã, na Holanda</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/08/29/eslovaco-que-ia-visitar-a-mae-em-rotherham-na-inglaterra-vai-parar-em-roterda-na-holanda.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/08/29/eslovaco-que-ia-visitar-a-mae-em-rotherham-na-inglaterra-vai-parar-em-roterda-na-holanda.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/xKfPx0m5N9s2LsTR2K9JizNE090=/s.glbimg.com/jo/g1/f/original/2013/03/23/1-holanda.jpg" /><br /> ]]>    Ele comprou passagem errada e acabou na Holanda, sem dinheiro e sem saber falar as línguas locais. Um eslovaco que ia visitar a família da mãe em Rotherham, na Inglaterra, comprou por engano uma passagem para Roterdã (Rotterdam na grafia original), na Holanda.
Ele chegou à cidade holandesa sem dinheiro e sem saber falar holandês ou inglês e pediu ajuda à polícia.
A polícia disse, no Twitter, que o engano ocorreu porque o homem "não é articulado e seu conhecimento topográfico não é muito bom".
Os policiais arrumaram abrigo para o homem na noite desta quarta (28) e o encaminharam para uma entidade que iria ajudá-lo a encontrar sua família.
A cidade holandesa de Roterdã
 Marcel Antonisse/AFP  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/xKfPx0m5N9s2LsTR2K9JizNE090=/s.glbimg.com/jo/g1/f/original/2013/03/23/1-holanda.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Thu, 29 Aug 2019 11:37:32 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Casa com pintura de emojis é posta à venda após polêmica na Califórnia</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/08/22/casa-com-pintura-de-emojis-e-posta-a-venda-apos-polemica-na-california.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/08/22/casa-com-pintura-de-emojis-e-posta-a-venda-apos-polemica-na-california.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/OHuXDENAJ-Q7Tc5MgIcum1oE49Y=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/J/S/04lNlLQ8aoJkaY2tC6Fw/emoji1.jpg" /><br /> ]]>    Segundo vizinhos, carinhas foram retaliação após ela ser proibida de alugar imóvel via aplicativo. Uma casa com dois emojis pintados em suas paredes que gerou polêmica em uma comunidade litorânea na costa sul do estado americano da Califórnia foi posta à venda por sua dona.
Kathryn Kidd, a dona, pediu US$ 1,749 milhão, cerca de R$ 7 milhões, pela casa.
Os moradores de Manhattan Beach reclamaram da pintura durante uma reunião do conselho municipal no começo do mês. Alguns disseram que se trata de uma "agressão" aos vizinhos.
A pintura foi feita depois que os vizinhos denunciaram que a dona estava alugando a casa para períodos curtos por aplicativo, o que a levou a ser multada em US$ 4 mil (quase R$ 16 mil).
Kathryn disse à TV local que não sabia que os aluguéis de curto prazo eram proibidos e negou que a pintura seja uma retaliação. "Algumas pessoas podem gostar, outras não", disse.
Ela informou que pretende pintar outro emoji na casa antes da venda.
Casa com pintura de emojis provoca polêmica na Califórnia
AP Photo/Natalie Rice  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/OHuXDENAJ-Q7Tc5MgIcum1oE49Y=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/J/S/04lNlLQ8aoJkaY2tC6Fw/emoji1.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Thu, 22 Aug 2019 10:05:15 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Americano acha mensagem em garrafa lançada ao mar 50 anos atrás por marinheiro russo</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/08/19/americano-acha-mensagem-em-garrafa-lancada-ao-mar-50-anos-atras-por-marinheiro-russo.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/08/19/americano-acha-mensagem-em-garrafa-lancada-ao-mar-50-anos-atras-por-marinheiro-russo.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/yXWlvq7VnpYsQvxu3bT9zqWbyhI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/0/2/gsTDXZTBqIDQ8nGo17OQ/garrafa.jpg" /><br /> ]]>    Imprensa russa localizou autor da mensagem. Uma garrafa com uma mensagem de 50 anos atrás é encontrada no Alasca
Um americano descobriu na costa do Alasca uma mensagem em uma garrafa que tinha sido jogada ao mar 50 anos antes por um marinheiro russo.
Tyler Ivanoff achou a carta manuscrita russa quando juntava lenha próximo a Shishmaref, 966 km distante de Anchorage, capital do estado americano do Alasca, segundo a TV local.
Ivanoff disse que usou um saca-rolhas para abrir a garrafa.
Ele postou uma foto da carta no Facebook e algumas pessoas que falam russo traduziram a mensagem, que se tratava de uma saudação de um marinheiro russo datada de 20 de junho de 1969. A mensagem tinha um endereço e pedia que quem a recebesse mandasse uma resposta.
A imprensa russa localizou o autor da mensagem, o capitão Anatolii Prokofievich Botsanenko. Ele a princípio não se lembrou da história, mas, ao ver sua assinatura, se lembrou. Botsanenko disse que a mensagem foi mandada quando ele, então com 36 anos, estava a bordo do navio Sulak.
Americano acha mensagem em garrafa lançada ao mar 50 anos atrás por marinheiro russo
Tyler Ivanoff via AP  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/yXWlvq7VnpYsQvxu3bT9zqWbyhI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/0/2/gsTDXZTBqIDQ8nGo17OQ/garrafa.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 10:24:05 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Guaxinim 'assaltante' fica preso em máquina de venda de lanches nos EUA</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/08/15/guaxinim-assaltante-fica-preso-em-maquina-de-venda-de-lanches-nos-eua.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/08/15/guaxinim-assaltante-fica-preso-em-maquina-de-venda-de-lanches-nos-eua.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/SYDfwk6bt0USEEl5ZoC79ZI9CqA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/s/D/ozdVXaTy2c98D9G62Jhw/guaxinim1.jpg" /><br /> ]]>    Incidente curioso ocorreu na quarta-feira (14) na Flórida. Um guaxinim "ladrão" ficou preso em uma máquina de venda de lanches no estado americano da Flórida. O caso ocorreu no condado de Volusia na quarta-feira (14). A polícia postou fotos do "assaltante" pego em flagrante.
"Este senhor foi apreendido hoje quando cometia um furto em uma máquina de venda de comida na escola Pine Ridge", disse a polícia.
O guaxinim foi resgatado pelas autoridades de controle animal e solto no mato.
Guaxinim 'assaltante' fica preso em máquina de venda de lanches nos EUA
Volusia County Sheriff's Office
Guaxinim 'assaltante' fica preso em máquina de venda de lanches nos EUA
Volusia County Sheriff's Office/Facebook  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/SYDfwk6bt0USEEl5ZoC79ZI9CqA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/s/D/ozdVXaTy2c98D9G62Jhw/guaxinim1.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Thu, 15 Aug 2019 12:40:44 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Vespas 'ajudam' polícia a prender fugitivo na Alemanha</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/08/12/vespas-ajudam-policia-a-prender-fugitivo-na-alemanha.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/08/12/vespas-ajudam-policia-a-prender-fugitivo-na-alemanha.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/AYX1899gw8Evf3mBI00oFiCTyt0=/s.glbimg.com/jo/g1/f/original/2015/09/22/vespeiro.jpg" /><br /> ]]>    Incidente ocorreu em Oldenburg. Um fugitivo da polícia foi preso na Alemanha graças a um enxame de vespas.
A polícia de Oldenburg disse que o incidente ocorreu quando policiais tentavam prender um homem de 32 anos condenado a 11 meses de custódia.
O suspeito fugiu da polícia pulando de uma varanda, mas acabou caindo em um vespeiro.
Os insetos o atacaram, obrigando o homem a correr para a rua. Os policiais também foram atacados.
O suspeito acabou pulando em uma piscina inflável para escapar das vespas, onde acabou sendo preso.
Vespeiro/Foto ilustrativa
Eduardo Cristofoli/RBS TV  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/AYX1899gw8Evf3mBI00oFiCTyt0=/s.glbimg.com/jo/g1/f/original/2015/09/22/vespeiro.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Mon, 12 Aug 2019 13:17:24 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Casa com pintura de emojis provoca polêmica na Califórnia</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/08/08/casa-com-pintura-de-emojis-provoca-polemica-na-california.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/08/08/casa-com-pintura-de-emojis-provoca-polemica-na-california.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/OHuXDENAJ-Q7Tc5MgIcum1oE49Y=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/J/S/04lNlLQ8aoJkaY2tC6Fw/emoji1.jpg" /><br /> ]]>    Vizinhos acreditam que intenção da proprietária foi ofender a comunidade. Uma casa com dois emojis pintados em suas paredes está gerando polêmica em uma comunidade litorânea na costa sul do estado americano da Califórnia.
Os moradores de Manhattan Beach reclamaram da pintura durante uma reunião do conselho municipal nesta terça-feira (6). Alguns disseram que se trata de uma "agressão" aos vizinhos.
A pintura foi feita depois que os vizinhos denunciaram que o dono estava alugando a casa para períodos curtos, o que o levou a ser multado em US$ 4 mil (quase R$ 16 mil).
Kathryn Kidd, a dona da casa, disse à TV local que não sabia que os aluguéis de curto prazo eram proibidos e negou que a pintura seja uma retaliação. "Algumas pessoas podem gostar, outras não", disse.
Casa com pintura de emojis provoca polêmica na Califórnia
AP Photo/Natalie Rice  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/OHuXDENAJ-Q7Tc5MgIcum1oE49Y=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/J/S/04lNlLQ8aoJkaY2tC6Fw/emoji1.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Thu, 08 Aug 2019 10:20:19 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Cachorrinha 'sósia' de Salvador Dalí vira garota-propaganda de adoção</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/08/02/cachorrinha-sosia-de-salvador-dali-vira-garota-propaganda-de-adocao.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/08/02/cachorrinha-sosia-de-salvador-dali-vira-garota-propaganda-de-adocao.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/vKqHGxcQAB6qZ_AzTws3XMW-5s0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/l/v/CfBBmRRO2p5bmzBBCdTQ/dolly1.jpg" /><br /> ]]>    Salvador Dolly chegou a abrigo em Dallas com seus 10 irmãos e mãe. Agora, sua imagem é usada para ajudar outros bichos a conseguirem um lar. Uma cachorrinha cuja pelagem se parece com o emblemático bigode do artista plástico catalão Salvador Dalí fez sucesso nas redes sociais e sua imagem está sendo usada por um abrigo nos EUA para estimular a adoção de animais.
A cachorrinha, que apareceu no abrigo Hearts &amp; Bones, em Dallas, Texas, foi apelidada de Salvador Dolly.
A cachorrinha Salvador Dolly
Hearts &amp; Bones Rescue/Facebook
Ela, sua mãe e seus 10 irmãos arranjaram donos provisórios em Dallas e o abrigo procura casas definitivas para eles em Nova York, onde, segundo eles, há uma grande procura por adoção.
Os responsáveis pelo abrigo disseram querer aproveitar que Dolly viralizou para estimular mais pessoas a adotarem animais.
O artista plástico catalão Salvador Dalí... e a cachorrinha Salvador Dolly
AFP/Arquivo; Hearts &amp; Bones Rescue/Facebook  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/vKqHGxcQAB6qZ_AzTws3XMW-5s0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/l/v/CfBBmRRO2p5bmzBBCdTQ/dolly1.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Fri, 02 Aug 2019 13:44:31 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Homem procurado não gosta de foto divulgada pela polícia e sugere outra</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/07/26/homem-procurado-nao-gosta-de-foto-divulgada-pela-policia-e-sugere-outra.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/07/26/homem-procurado-nao-gosta-de-foto-divulgada-pela-policia-e-sugere-outra.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/Meu_pwfxCMTo94oBLTGlONjYdIQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/o/w/VH78crQQevdUFlhQxbvw/fotos.jpg" /><br /> ]]>    Ex-modelo disse que, com a nova foto, chances de policiais britânicos o encontrarem aumentaria. Um homem procurado no Reino Unido ficou insatisfeito com a foto dele publicada pela polícia e sugeriu que os policiais trocassem seu retrato por um em que ele acreditava estar com melhor aparência.
Stephen Murphy, de 33 anos, é procurado pela polícia de Lincolnshire, porque deveria ter aparecido no tribunal em 9 de julho para responder a acusações.
Na quarta-feira (24), a polícia publicou uma foto dele nas redes sociais, pedindo para que a comunidade o denunciasse caso soubesse de seu paradeiro.
Murphy, que diz ser ex-modelo, viu sua foto em um post de um jornal local, o "Lincolnshire Reporter" e mandou à publicação como sugestão uma outra foto sua, em que afirma estar mais bonito, mais fácil de ser identificado e desafiando a polícia a encontrá-lo.
Stephen Murphy na foto divulgada pela polícia (à esquerda) e na que ele sugeriu
Lincolnshire Police e Stephen Murphy/Facebook  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/Meu_pwfxCMTo94oBLTGlONjYdIQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/o/w/VH78crQQevdUFlhQxbvw/fotos.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Fri, 26 Jul 2019 11:36:20 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Cinco homens são presos em lanchonete da rede 'Five Guys' na Flórida</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/07/19/cinco-homens-sao-presos-em-lanchonete-da-rede-five-guys-na-florida.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/07/19/cinco-homens-sao-presos-em-lanchonete-da-rede-five-guys-na-florida.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/FurP5iaeCsdoQwyIWZiHK19Qjjs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/H/J/AK2jFxQ2K7143NwLv0XQ/fiveguys.jpg" /><br /> ]]>    Quinteto se envolveu em uma briga, segundo a polícia. Cinco homens foram presos em uma unidade da rede de lanchonetes "Five Guys" ("Cinco Caras", em inglês), no estado americano da Flórida, segundo a polícia local.
O departamento de polícia de Stuart afirmou que as prisões ocorreram na quarta-feira (17), após o quinteto se envolver em uma briga.
Os dois adultos e três adolescentes foram processados, segundo a polícia. A causa da briga ainda é desconhecida.
Cinco homens são presos em lanchonete da rede 'Five Guys' na Flórida
Stuart Police Department/Facebook  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/FurP5iaeCsdoQwyIWZiHK19Qjjs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/H/J/AK2jFxQ2K7143NwLv0XQ/fiveguys.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Fri, 19 Jul 2019 13:18:17 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Estratégia de marketing de garoto que vendia refresco 'engana' polícia nos EUA</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/07/17/estrategia-de-marketing-de-garoto-que-vendia-refresco-engana-policia-nos-eua.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/07/17/estrategia-de-marketing-de-garoto-que-vendia-refresco-engana-policia-nos-eua.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/jdwPeJdu6KA6Fy9FPMcBOz8AZcU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/a/K/AkBBlWTnqcQj1KjcTnJw/menino.jpg" /><br /> ]]>    Placa dava a entender que ele vendia cerveja (beer), mas na verdade tratava-se de um refresco (root beer). Moradores de Brigham City, no estado americano de Utah, chamaram a polícia após verem um menino que aparentemente estava vendendo cerveja na rua.
O garoto segurava um cartaz em que se lia "Ice cold beer" (cerveja bem gelada), mas, em letras miúdas, podia-se ver que se tratava de "root bier", um popular refresco americano.
Os policiais, após checarem a ocorrência, elogiaram a estratégia de marketing do garoto.
Estratégia de marketing de garoto que vendia refresco 'engana' polícia nos EUA
Brigham City Police Department/Facebook  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/jdwPeJdu6KA6Fy9FPMcBOz8AZcU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/a/K/AkBBlWTnqcQj1KjcTnJw/menino.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 17 Jul 2019 14:04:38 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Polícia dos EUA busca suspeito que postou selfie no stories da vítima usando celular roubado</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/07/05/policia-dos-eua-busca-suspeito-que-postou-selfie-no-stories-da-vitima-usando-celular-roubado.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/07/05/policia-dos-eua-busca-suspeito-que-postou-selfie-no-stories-da-vitima-usando-celular-roubado.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/UxPfUdjm9OvWNlE8BsIh5Z4Arr0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/4/8/tYuzAkS2as7PoOmfMlDg/selfie.jpg" /><br /> ]]>    Objetivo é ajudar na identificação e localização do ladrão. A polícia de Kearny, no estado americano de Nova Jersey, divulgou uma selfie tirada por um assaltante no celular que ele próprio roubou. O objetivo é ajudar a localizar e prender o suspeito.
Em 16 de maio, um homem denunciou aos policiais que seu iPhone tinha sido roubado.
Algum tempo depois, o suspeito postou um selfie dele próprio no stories do Instagram da vítima, segundo a polícia.
A polícia postou a imagem do suspeito seu perfil no Facebook na quarta-feira (3), em uma tentativa de ajudar no reconhecimento e na localização dele. 
A polícia de Kearny, no estado americano de Nova Jersey, divulgou uma selfie tirada por um assaltante no celular que ele próprio roubou. O objetivo é ajudar a localizar e prender o suspeito.  Em 16 de maio, um homem denunciou aos policiais que seu iPhone tinha sido roubado.  Algum tempo depois, o suspeito postou um selfie dele próprio no stories do Instagram da vítima, segundo a polícia.  A polícia postou a imagem do suspeito seu perfil no Facebook na quarta-feira (3), em uma tentativa de ajudar no reconhecimento. 
Kearny Police  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/UxPfUdjm9OvWNlE8BsIh5Z4Arr0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/4/8/tYuzAkS2as7PoOmfMlDg/selfie.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Fri, 05 Jul 2019 10:08:35 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Homem come 71 cachorros-quentes em 10 minutos e vence concurso nos EUA</title> <link>https://g1.globo.com/mundo/noticia/2019/07/04/homem-come-71-cachorros-quentes-em-10-minutos-e-vence-concurso-nos-eua.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/mundo/noticia/2019/07/04/homem-come-71-cachorros-quentes-em-10-minutos-e-vence-concurso-nos-eua.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/dk6Rrtn72nf1Wj96F96ZvuMVC-4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/G/5/9bHa9QSnyHr4TWJ36fRQ/2019-07-04t200446z-1640626987-rc186c7e77f0-rtrmadp-3-usa-julyfourth-nathans.jpg" /><br /> ]]>    Joey Chestnut se sagrou campeão pela quarta vez consecutiva de tradicional concurso de quem come mais hot dogs. Porém, ele não conseguiu bater o próprio recorde. Joey Chestnut comemora vitória em concurso de quem come mais cachorro-quente, organizado todos os anos em Nova York
Eduardo Munoz/Reuters
O norte-americano Joey Chestnut venceu mais uma vez o concurso de quem come mais cachorros-quentes, organizado nesta quinta-feira (4) em Nova York (Estados Unidos). O homem devorou 71 hot dogs em 10 minutos – bem mais do que o segundo colocado, que comeu "só" 48.
Joey Chestnut devora cachorro-quente em concurso em Nova York
Eduardo Munoz/Reuters
Apesar do título – o 12º da carreira e o quarto consecutivo – Chestnut saiu um pouco frustrado da competição. Ele não conseguiu bater o próprio recorde de 74 cachorros-quentes em 10 minutos.
"Eu acho que eu deveria ter comido alguns a mais", afirmou o campeão à rede de TV CBS.
E o prêmio?
Concurso de quem come mais cachorro-quente atrai multidão em Nova York
Eduardo Munoz/Reuters
Com a vitória, Chestnut levará para casa US$ 10 mil – quase R$ 38 mil. É o mesmo valor que a campeã da categoria feminina, Mike Sudo, ganhou ao comer 31 cachorros-quentes em 10 minutos. 
Miki Sudo recebe cinturão de campeã em concurso de quem come mais cachorros-quentes
Eduardo Munoz/Reuters
Sudo venceu vantagem apertada em relação à segunda colocada, que papou 26 hot dogs, mas abaixo do recorde de 45. Ela também ganhou US$ 10 mil pelo feito.
O torneio ocorre anualmente em Nova York nas celebrações do 4 de Julho, dia da independência norte-americana. A primeira edição foi organizada em 1916.  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/dk6Rrtn72nf1Wj96F96ZvuMVC-4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/G/5/9bHa9QSnyHr4TWJ36fRQ/2019-07-04t200446z-1640626987-rc186c7e77f0-rtrmadp-3-usa-julyfourth-nathans.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Thu, 04 Jul 2019 20:09:21 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Homem é preso após morder cachorro nos EUA</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/07/01/homem-e-preso-apos-morder-cachorro-nos-eua.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/07/01/homem-e-preso-apos-morder-cachorro-nos-eua.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/wjw3eMxsOP_fID3AQX9XXkMx8Hs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/3/B/iTgsWIQ2igCwBmxhjbCw/mugshot.jpg" /><br /> ]]>    Ele agrediu cão policial após resistir a ordem de prisão em Nashua, New Hampshire. Um homem foi preso acusado de tentar morder um cachorro policial na última sexta-feira (29) na cidade de Nashua, no estado americano de New Hampshire.
O incidente ocorreu quando os policiais tentavam prender Matthew Williams, de 35, que, segundo testemunhas, estava se portando agressivamente em um quarto no hotel La Quinta, gritando e atirando objetos.
Como a polícia não conseguiu retirá-lo do quarto, chamou o reforço do cão policial.
Ele começou a brigar com o cão da polícia e acabou mordendo o animal na cabeça. Depois, foi controlado pelos agentes.
Williams foi processado por resistência à prisão, agressão simples e por interferir com um cão policial. Ele deveria aparecer no tribunal nesta segunda (1º).
Matthew Williams
Manchester Police Department via AP  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/wjw3eMxsOP_fID3AQX9XXkMx8Hs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/3/B/iTgsWIQ2igCwBmxhjbCw/mugshot.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 15:22:38 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Tartaruga 'leva advertência' por atrapalhar trânsito em estrada nos EUA</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/07/01/tartaruga-leva-advertencia-por-atrapalhar-transito-em-estrada-nos-eua.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/07/01/tartaruga-leva-advertencia-por-atrapalhar-transito-em-estrada-nos-eua.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/gOsx1ucnXafNgr-8dZwtJ1ktegE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/1/g/twFF97SAGUsiki7DsPig/tartaruga.jpg" /><br /> ]]>    Animal até posou para selfie com policial que a retirou de via na Flórida. Uma tartaruga levou uma advertência por ter atrapalhado o trânsito em uma estrada da cidade de St. Augustine, no estado americano da Flórida.
O caso ocorreu na Nocatee Parkway. O vice-xerife L. Fontenot estava fazendo sua ronda quando flagrou a tartaruga tentando atravessar a estrada, o que congestionou o trânsito no local.
Fontenot pediu que o animal, chamado Gopherus, saísse, mas não foi obedecido.
Ele acabou tirando a tartaruga do local e "passando" uma advertência verbal para que ela não repetisse mais isso. Depois, tirou uma selfie com Gopherus e parabenizou a tartaruga por ter cooperado.
Tartaruga 'leva advertência' por atrapalhar trânsito em estrada nos EUA
St. Johns County Sheriff's Office/Facebook  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/gOsx1ucnXafNgr-8dZwtJ1ktegE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/1/g/twFF97SAGUsiki7DsPig/tartaruga.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 13:17:56 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Nova York tenta recorde com cachorro-quente de 29,9 kg</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/06/27/nova-york-tenta-recorde-com-cachorro-quente-de-299kg.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/06/27/nova-york-tenta-recorde-com-cachorro-quente-de-299kg.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/AztYnWnnQUDD44nSlWHJPXvlhAg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/L/n/UynvKlQxO5xgSrjrVDAw/hotdog1.jpg" /><br /> ]]>    Sanduíche de salsicha bovina de 1,5 m de comprimento precisou ser carregado por 3 pessoas. Uma lanchonete americana tentou entrar para o Livro Guinness de Recordes ao fazer um cachorro-quente de salsicha bovina pesando 29,9 quilos nesta quarta-feira (26).
Foram necessárias três pessoas para carregar o sanduíche, de 1,5 metro de comprimento, até a grelha onde ele foi assado por duas horas até ser levado para a pesagem.
Nova York tenta recorde com cachorro-quente de 29,9 kg
Shannon Stapleton/Reuters
Depois, ele foi distribuído ao público.
A Feltman, marca de cachorro-quente de Coney Island, em Nova York, patrocinou a tentativa de estabelecer o recorde.
O Livro Guinness deve levar 12 semanas para avaliar a autenticidade do recorde.
 Nova York tenta recorde com cachorro-quente de 29,9 kg
Shannon Stapleton/Reuters  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/AztYnWnnQUDD44nSlWHJPXvlhAg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/L/n/UynvKlQxO5xgSrjrVDAw/hotdog1.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 13:31:47 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Cachorro 'sequestra' carro policial no Texas</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/06/17/cachorro-sequestra-carro-policial-no-texas.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/06/17/cachorro-sequestra-carro-policial-no-texas.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/T8R4eK-cluoSUD16vysvEwvrHmQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/b/2/grsmS1TPmuR8ZvUq0AgQ/cachorro.jpg" /><br /> ]]>    Pit bull agressivo acabou 'preso', 'acusado' também de comer o lanche dos policiais. Um cachorro pit bull "sequestrou" uma viatura policial na noite do último sábado (15) no estado americano do Texas, segundo a polícia local.
Tudo começou quando os policiais da cidade de Kilgore responderam a um chamado sobre um cachorro agressivo que estava solto na rua.
Quando o oficial chegou ao local, ele achou que poderia capturar o cachorro abrindo a porta traseira da viatura e obrigando-o a subir no banco de trás.
Mas o policial acidentalmente deixou a porta dianteira aberta, e o cachorro subiu e, rosnando, não deixou mais o policial entrar.
O agente fechou a porta com o cachorro dentro e pediu ajuda para as autoridades de controle animal.
O cão acabou sendo controlado e, brincou a polícia, levado "sob custódia", acusado de sequestrar uma viatura e comer a carne seca do lanche dos policiais.
Cachorro 'sequestra' carro policial no Texas
Kilgore Police Department/Facebook  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/T8R4eK-cluoSUD16vysvEwvrHmQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/b/2/grsmS1TPmuR8ZvUq0AgQ/cachorro.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Mon, 17 Jun 2019 11:48:07 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Ex-preso agradece por 'serviço 5 estrelas' que recebeu na prisão na Holanda</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/06/13/ex-preso-agradece-por-servico-5-estrelas-que-recebeu-na-prisao-na-holanda.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/06/13/ex-preso-agradece-por-servico-5-estrelas-que-recebeu-na-prisao-na-holanda.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/Cw8cc-KUQz5w5qb_Ugx-QyKPyDU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/e/T/8gVJbsSjmaDFhwLcHSWg/preso.jpg" /><br /> ]]>    Ele mandou um cartão com flores à polícia em agradecimento, mas disse que não quer voltar. Um ex-preso mandou para a polícia um cartão de agradecimento com flores pelo serviço "5 estrelas" que recebeu durante sua prisão na Holanda.
A polícia da cidade de Den Helder publicou uma foto do presente.
O preso, identificado apenas como B., escreveu no cartão: "Obrigado pelo bom tratamento, definitivamente cinco estrelas. Mas eu não quero voltar. Obrigado, B."
O departamento, que também não revelou o motivo da prisão de B., garantiu que iria transmitir os agradecimentos aos oficiais responsáveis e disse esperar não rever o ex-preso.
Ex-preso agradece por 'serviço 5 estrelas' que recebeu na prisão na Holanda
Politie Den Helder/Facebook  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/Cw8cc-KUQz5w5qb_Ugx-QyKPyDU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/e/T/8gVJbsSjmaDFhwLcHSWg/preso.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Thu, 13 Jun 2019 14:54:26 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Motorista é preso ao ser flagrado com caminhão com placa falsificada tosca nos EUA</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/06/13/motorista-e-preso-ao-ser-flagrado-com-caminhao-com-placa-falsificada-tosca-nos-eua.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/06/13/motorista-e-preso-ao-ser-flagrado-com-caminhao-com-placa-falsificada-tosca-nos-eua.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/d_8ECrfmc-WcBHKAcUrJ-g6mrLk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/L/J/ETqlnYQUadApQ25hyBaA/califas.jpg" /><br /> ]]>    Caso ocorreu na Califórnia na segunda-feira. Um motorista foi preso no estado americano da Califórnia por dirigir um caminhão com uma placa adulterada -e de maneira bem tosca.
O departamento de polícia do condado de Ventura disse que a placa, no estilo dos anos 1960, tinha números e letras tremidos. Além disso, em vez de "Califórnia", estava escrito "Califas".
Um policial de moto flagrou o caminhão com a placa falsa na segunda-feira (10), na cidade de Moorpark, próximo a los Angeles,  e mandou o motorista parar.
Ele acabou preso por suspeita de dirigir sob influência de drogas, posse de metanfetaminas, além de estar dirigindo sem carteira e ter um mandado de prisão ativo anterior.
O caminhão foi apreendido porque, segundo as autoridades, ele não era seguro para circular.
Motorista é preso ao ser flagrado com caminhão com placa falsificada tosca nos EUA
Ventura County Sheriff's Department via AP  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/d_8ECrfmc-WcBHKAcUrJ-g6mrLk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/L/J/ETqlnYQUadApQ25hyBaA/califas.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Thu, 13 Jun 2019 10:09:00 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Adolescente é multado por excesso de velocidade no Canadá e culpa frango empanado</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/06/10/adolescente-e-multado-por-excesso-de-velocidade-no-canada-e-culpa-frango-empanado.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/06/10/adolescente-e-multado-por-excesso-de-velocidade-no-canada-e-culpa-frango-empanado.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/L60RtaOSQLWz_EtvxOybzi7tUFU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/5/o/BH8jYhR8ykWHg9bSHJvg/carro.jpg" /><br /> ]]>    Jovem disse que estava desesperado para achar um banheiro e atingiu 170 km/h. Um jovem de 16 anos foi multado por excesso de velocidade no Canadá e explicou aos policias que ultrapassou o limite porque havia comido muito frango empanado e "precisava de um banheiro".
O incidente ocorreu em Manitoba. O jovem atingiu a velocidade de 170 km/h em seu Camaro, segundo o registro da polícia.
Apesar da desculpa, a polícia montada canadense multou o motorista no equivalente a R$ 2.800 por excesso de velocidade mais R$ 600 por dirigir sem supervisão. E mandou um recado: nenhuma desculpa é admissível para andar acima do limite.
Adolescente é multado por excesso de velocidade no Canadá e culpa frango empanado
Royal Canadian Mounted Police in Manitoba/Facebook  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/L60RtaOSQLWz_EtvxOybzi7tUFU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/5/o/BH8jYhR8ykWHg9bSHJvg/carro.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 15:38:41 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Polícia dos EUA pede que população pare de reclamar de restaurante</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/06/05/policia-dos-eua-pede-que-populacao-pare-de-reclamar-de-restaurante.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/06/05/policia-dos-eua-pede-que-populacao-pare-de-reclamar-de-restaurante.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/uX__Dvqgbjd8jLGlJcZMVCRdyCE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/A/D/wRE2rdTnSEtTVBEauIfA/policia.jpg" /><br /> ]]>    Policiais de Slidell, na Louisiana, explicaram que essa não é uma função do departamento. Um departamento de polícia dos EUA pediu à população que pare de fazer reclamações sobre a qualidade de um restaurante mexicano.
A polícia de Slidell, na Louisiana, informou nesta segunda-feira (3) que recebeu reclamações de que um restaurante da rede Taco Bell estava sem massa para tacos, prato típico mexicano.
Em um post, os policiais disseram que não é função da polícia resolver esse tipo de assunto. Eles disseram esperar que o estoque do restaurante seja refeito rapidamente.
Polícia dos EUA pede que população pare de reclamar de restaurante
Reprodução/Twitter  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/uX__Dvqgbjd8jLGlJcZMVCRdyCE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/A/D/wRE2rdTnSEtTVBEauIfA/policia.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 05 Jun 2019 12:25:41 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Pombo livra motorista de ser multado por excesso de velocidade na Alemanha</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/05/28/pombo-livra-motorista-de-ser-multado-por-excesso-de-velocidade-na-alemanha.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/05/28/pombo-livra-motorista-de-ser-multado-por-excesso-de-velocidade-na-alemanha.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/aqR12Ctj8loSMjPi0UMVZ4QCAeM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/d/J/DqU4hgTNSuVhK3gE0SKg/pombo.jpg" /><br /> ]]>    Ave passou em frente de radar e impediu que infrator fosse identificado pela polícia. Um motorista alemão escapou de levar uma multa por excesso de velocidade porque um pombo passou em frente do seu carro no momento em que ele era flagrado pelo radar, ocultando seu rosto e impedindo sua identificação.
A foto foi postada pela polícia de Viersen. Em 21 de maio, o carro passava a 54 km/h em um local onde o limite era de 30 km/h.
A polícia disse que, como não conseguiu identificar nem o motorista, nem a placa, resolveu perdoar a multa.
Pombo livra motorista de ser multado por excesso de velocidade na Alemanha
Presseportal Polizei Viersen/Reprodução
Pombo 'ultrapassa limite de velocidade' e é fotografado por radar na Alemanha  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/aqR12Ctj8loSMjPi0UMVZ4QCAeM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/d/J/DqU4hgTNSuVhK3gE0SKg/pombo.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Tue, 28 May 2019 10:49:37 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Invasor entra em casa nos EUA, faz faxina e vai embora sem roubar nada</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/05/27/invasor-entra-em-casa-nos-eua-faz-faxina-e-vai-embora-sem-roubar-nada.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/05/27/invasor-entra-em-casa-nos-eua-faz-faxina-e-vai-embora-sem-roubar-nada.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/iEWR03dlixUcYs-xDB5iCJJpAHM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/G/I/PcFC8fSg2iWZeWOKRZjg/faxina-geral-por-onde-comecar.jpg" /><br /> ]]>    Caso curioso ocorreu em Marlborough, Massachusetts. Uma pessoa invadiu uma casa na cidade americana de Marlborough, Massachusetts, fez uma faxina completa e foi embora sem levar nada.
O morador Nate Roman, de 44 anos, disse ao jornal "Boston Globe" que, em 15 de maio, ao voltar para casa, notou que ela estava limpa, com as camas feitas, os tapetes aspirados e os banheiros limpos.
Ele disse que estranhou a situação e chamou a polícia.
O sargento Daniel Campbell disse que foi o primeiro caso do gênero registrado na cidade e que não há suspeitos.
Roman afirmou que tinha esquecido a porta aberta. Ele suspeita que um serviço de limpeza tenha entrado na casa por engano.
Foto ilustrativa
Pixabay/Divulgação  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/iEWR03dlixUcYs-xDB5iCJJpAHM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/G/I/PcFC8fSg2iWZeWOKRZjg/faxina-geral-por-onde-comecar.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Mon, 27 May 2019 15:09:02 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Eleição para prefeitura é decidida no cara ou coroa nas Filipinas</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/05/17/eleicao-para-prefeitura-e-decidida-no-cara-ou-coroa-nas-filipinas.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/05/17/eleicao-para-prefeitura-e-decidida-no-cara-ou-coroa-nas-filipinas.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/xk8TB6fizzyzY4MatN26wLTS2EY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/N/g/3fAOSpQP2KxYzRXxE88g/pesosfilipinos.jpg" /><br /> ]]>    Ambos os candidatos receberam  3.495 votos na cidade de Araceli. Autoridades eleitorais das Filipinas desempataram no cara ou coroa um raro empate em uma eleição para prefeito nesta sexta-feira (17).
Sue Cudilla foi proclamada nova prefeita da cidade de Araceli, na província de Palawan, após vencer um lance de moedas melhor de três. Ela escolheu coroa e venceu Noel Beronio.
Ambos receberam 3.495 votos na eleição, realizada na segunda-feira (13). Eles concordaram desempatar na moeda, embora a legislação previsse o desempate através do sorteio com papéis tirados de uma urna.
Moeda filipina
Banco Central das Filipinas/Reprodução  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/xk8TB6fizzyzY4MatN26wLTS2EY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/N/g/3fAOSpQP2KxYzRXxE88g/pesosfilipinos.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Fri, 17 May 2019 15:15:50 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Cachorrinha tem foto incluída em 'livro do ano' de escola nos EUA</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/05/11/cachorrinha-tem-foto-incluida-em-livro-do-ano-de-escola-nos-eua.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/05/11/cachorrinha-tem-foto-incluida-em-livro-do-ano-de-escola-nos-eua.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/YAOA1BTp27bCeSmhF3pbJjRDfv4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/S/a/uRBFzUSBAAAmvKefOodQ/cachorro.jpg" /><br /> ]]>    Foi em escola de Bryant, no estado do Arkansas. Uma cachorrinha policial que "trabalha" em uma escola do estado americano do Arkansas teve sua foto incluída no livro do ano da instituição.
Foi na high school da cidade de Bryant. O departamento local de polícia postou uma foto parabenizando a cachorrinha Mya Tarvin.
Cachorrinha tem foto incluída em 'livro do ano' de escola nos EUA
Bryant Police Department/Facebook  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/YAOA1BTp27bCeSmhF3pbJjRDfv4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/S/a/uRBFzUSBAAAmvKefOodQ/cachorro.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Sat, 11 May 2019 09:56:54 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>México bate recorde mundial com urso de pelúcia de 20 metros</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/04/29/mexico-bate-recorde-mundial-com-urso-de-pelucia-de-20-metros.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/04/29/mexico-bate-recorde-mundial-com-urso-de-pelucia-de-20-metros.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/p4LJBnHtfSndNs0I-LcqTqmdO_U=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/v/I/E8Mb6hQrqbXY4Uiyc6zA/urso0.jpg" /><br /> ]]>    Xonita foi exposta neste domingo na cidade de Xonacatlán. A cidade mexicana de Xonacatlán entrou para o Livro Guinness dos Recordes neste domingo (29) ao fabricar o maior ursinho de pelúcia do mundo, com 20 metros de comprimento e 4 toneladas.
A ursinha, que foi batizada de Xonita, foi exibida no estádio Gustavo A. Vicencio. Veja fotos:
México bate recorde mundial com urso de pelúcia de 20 metros
Mario Vazquez/AFP
México bate recorde mundial com urso de pelúcia de 20 metros
Mario Vazquez/AFP
México bate recorde mundial com urso de pelúcia de 20 metros
Mario Vazquez/AFP
México bate recorde mundial com urso de pelúcia de 20 metros
Mario Vazquez/AFP  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/p4LJBnHtfSndNs0I-LcqTqmdO_U=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/v/I/E8Mb6hQrqbXY4Uiyc6zA/urso0.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 10:15:49 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Evento reúne 36.440 bonecos stormtroopers em Chicago</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/04/13/evento-reune-36440-bonecos-stormtroopers-em-chicago.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/04/13/evento-reune-36440-bonecos-stormtroopers-em-chicago.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/6Gd4qrtyffw58EuqOgKcpyfRw5g=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/a/k/sjFs0cTJiDAlKRaDhszg/lego1.jpg" /><br /> ]]>    Recorde mundial de 'maior número de bonecos Lego Star Wars' foi batido. O recorde mundial de "maior número de bonecos Lego Star Wars reunidos" foi batido na quinta-feira (11) em Chicago, nos EUA.
Foram reunidos 36.440 bonecos stormtroopers, dispostos no formato de um capacete.
A montagem envolveu 12 pessoas que trabalharam por 38 horas.
A Lego promoveu o evento para celebrar os 20 anos dos bonecos.
Veja fotos:
Evento reúne 36.440 bonecos Star Wars em Chicago
Alex Garcia/AP Images for The LEGO Group
Evento reúne 36.440 bonecos Star Wars em Chicago
Alex Garcia/AP Images for The LEGO Group
Evento reúne 36.440 bonecos Star Wars em Chicago
Alex Garcia/AP Images for The LEGO Group  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/6Gd4qrtyffw58EuqOgKcpyfRw5g=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/a/k/sjFs0cTJiDAlKRaDhszg/lego1.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Sat, 13 Apr 2019 12:28:55 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Americana destrói decoração de Páscoa de vizinho por achá-la 'sexy demais'</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/04/11/americana-destroi-decoracao-de-pascoa-de-vizinho-por-acha-la-sexy-demais.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/04/11/americana-destroi-decoracao-de-pascoa-de-vizinho-por-acha-la-sexy-demais.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/BWFfQmxgw2ymtSXSWL85O3Fzqcw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/C/j/lJqm34SrqmyLke2QUfvg/pascoa.jpg" /><br /> ]]>    Dentista disse que era uma homenagem ao fundador da Playboy. Uma mulher destruiu a decoração de Páscoa de seu vizinho em Clifton, no estado americano de Nova Jersey, por considerá-la "sexy demais".
Desiree Shepstone disse ter ficado chocada quando seu vizinho, um dentista, colocou 5 manequins vestidas como coelhinhos da Playboy no quintal, cercados por cestas e ovos de Páscoa.
Americana destrói decoração de Páscoa de vizinho por achá-la 'sexy demais'
Kevin R. Wexler/The Record via AP
Wayne Gangi, o dentista, já é conhecido na cidade por suas decorações festivas.
Desiree disse à TV local que tem um filho de 16 anos e "não quer que ele veja isso" toda vez que vai e volta da escola. Então, aproveitou a ausência do vizinho para destruir a decoração com uma tesoura de jardinagem.
Gangi disse que a decoração não tinha nada a ver com Páscoa, mas era uma homenagem a Hugh Hefner, fundador da Playboy. Ele afirmou que vai reconstruir os manequins.  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/BWFfQmxgw2ymtSXSWL85O3Fzqcw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/C/j/lJqm34SrqmyLke2QUfvg/pascoa.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 12:50:25 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Polícia 'prende' robô aspirador suspeito de roubo a casa nos EUA</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/04/10/policia-prende-robo-aspirador-suspeito-de-roubo-a-casa-nos-eua.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/04/10/policia-prende-robo-aspirador-suspeito-de-roubo-a-casa-nos-eua.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/4DPplSjDR9nu9RT3L2mwjcyNZCQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/F/p/AKL8d6RC2iGUbL7dH2Og/56890485-10156668897621936-6624427900877668352-n.jpg" /><br /> ]]>    Moradora chamou policiais pensando que um ladrão estava preso em seu banheiro, mas era apenas o eletrodoméstico. Um robô aspirador foi "preso em flagrante" pela polícia do estado americano do Oregon por assalto a uma casa.
Policiais da cidade de Clackamas foram chamados por uma mulher que suspeitou que um ladrão estivesse trancado em seu banheiro.
A mulher relatou aos policiais que ouvia barulho e via "sombras" se movendo sob a porta do banheiro.
Policiais cercaram o local e, após pedir com a ajuda de alto-falantes que o suspeito saísse sem, obter reação, decidiram invadir o local armados.
Ao abrir a porta, eles viram um aspirador-robô fazendo seu trabalho, segundo o policial Rogers, que relatou o incidente nas redes sociais da polícia.
Polícia 'prende' robô aspirador suspeito de roubo a casa nos EUA
Washington County Sheriff's Office/Facebook  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/4DPplSjDR9nu9RT3L2mwjcyNZCQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/F/p/AKL8d6RC2iGUbL7dH2Og/56890485-10156668897621936-6624427900877668352-n.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 10 Apr 2019 10:24:55 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Turista lituano faz voo como único passageiro a bordo de Boeing 737</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/04/02/turista-lituano-faz-voo-como-unico-passageiro-a-bordo-de-boeing-737.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/04/02/turista-lituano-faz-voo-como-unico-passageiro-a-bordo-de-boeing-737.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/uXuBeUrIs6iUNMyGPOFQH2VgwP8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/u/e/azDHAySpqJfVZ9r6yvkg/passageiro.jpg" /><br /> ]]>    Ele foi o único a comprar passagem em voo entre Vilnus, capital lituana, e a cidade italiana de Bergamo. O turista lituano Skirmantas Strimaitis, que ia esquiar na Itália, surpreendeu-se ao entrar no avião que o levaria ao país, um Boeing 737-800, e ver que era o único passageiro a bordo.
O voo, no dia 16 de março, ia de Vilnius, capital da Lituânia, à cidade de Bergamo. Além de Strimaitis, voaram apenas os 2 pilotos e 5 tripulantes.
A agência de viagens Novaturas explicou que o avião tinha sido fretado para levar um grupo de lituanos que estava na Itália de volta ao seu país de origem. Para evitar que o avião viesse vazio, foram postas à venda passagens só de ida, de Vilnus a Bergamo -e só uma das 188 foi comprada.
Strimaitis afirmou que o voo foi "uma experiência única" na vida.
O turista lituano Skirmantas Strimaitis faz selfie durante seu voo solitário
Skirmantas Strimaitis via AP  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/uXuBeUrIs6iUNMyGPOFQH2VgwP8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/u/e/azDHAySpqJfVZ9r6yvkg/passageiro.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Tue, 02 Apr 2019 17:01:56 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Policial nu e de folga prende fugitivo em sauna na Suécia</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/04/02/policial-nu-e-de-folga-prende-fugitivo-em-sauna-na-suecia.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/04/02/policial-nu-e-de-folga-prende-fugitivo-em-sauna-na-suecia.ghtml</guid> <description>    Fugitivo não reagiu, segundo ele. Um policial de folga, que estava nu em uma sauna, deu voz de prisão a um fugitivo na Suécia.
O incidente ocorreu em Rinkeby, subúrbio da capital do país, Estocolmo.
Carina Skagerlind, porta-voz da polícia, disse que o policial reconheceu o fugitivo, que tinha sido condenado por agressão e outros crimes. Calmamente, ele deu voz de prisão a ele.
Segundo o policial, o fugitivo não tentou fugir.  </description>  <category>G1</category> <pubDate>Tue, 02 Apr 2019 09:53:33 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Empresa oferece vaga de R$ 22 mil para viajar pelo mundo provando comida vegana</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/03/28/empresa-oferece-vaga-de-r-22-mil-para-viajar-pelo-mundo-provando-comida-vegana.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/03/28/empresa-oferece-vaga-de-r-22-mil-para-viajar-pelo-mundo-provando-comida-vegana.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/XeX55upb5lCN-OdvvJtFAgE-QVU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/v/5/1ynAOiR0yUUAJt4jp5yA/food.jpg" /><br /> ]]>    Empregho inclui despesas pagas e férias de 28 dias. Uma empresa britânica está oferecendo um emprego com salário de US$ 6 mil (cerca de R$ 22 mil), mais despesas pagas, para o funcionário viajar o mundo comendo comida vegana.
A Vibrant Vegan Co. afirmou que está à procura de um "diretor de gosto" que visite lugares como Índia, Turquia, México, China e Japão para provar comidas veganas e fazer relatórios para a empresa.
Além do salário e das despesas pagas, a vaga inclui férias anuais de 28 dias.
Empresa oferece vaga de R$ 22 mil para viajar pelo mundo provando comida vegana
Vibrant Vegan Co./Facebook  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/XeX55upb5lCN-OdvvJtFAgE-QVU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/v/5/1ynAOiR0yUUAJt4jp5yA/food.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Thu, 28 Mar 2019 09:51:59 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>México bate recorde da maior degustação de tequila do mundo</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/03/27/mexico-bate-recorde-da-maior-degustacao-de-tequila-do-mundo.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/03/27/mexico-bate-recorde-da-maior-degustacao-de-tequila-do-mundo.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/LApz9sDwXXxCDHs_ZrAr-_Ca5K8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/9/4/c0vdyTSJG76u4bX5ZlvQ/tequila1.jpg" /><br /> ]]>    1.449 apreciaram três tipos da bebida em Guadalajara. O estado mexicano de Jalisco, terra natal da tequila, conquistou neste domingo (24) o recorde do Livro Guinness para a degustação da bebida do mundo, com a participação de 1.486 pessoas que se reuniram na praça principal de Guadalajara, a capital.
Apenas 24 horas antes, o estado caribenho de Quintana Roo (leste) obteve o mesmo recorde com 1.449 pessoas, superando a marca de Toronto, no Canadá, com 864 pessoas em 2013.
Os organizadores preencheram os três requisitos: um especialista para orientar a degustação, servir três tipos de tequila (branco, reposado e añejo) e superar o número de participantes em Quintana Roo.
"O número oficial hoje para a maior degustação de tequila do mundo é de 1.486. Parabéns! Entregamos oficialmente nosso certificado", anunciou a premiação da Guinness Record, Natalia Ramírez.
Os assistentes gritaram: "Sim, foi possível!", em meio de confetes multicoloridos.
Esta distinção acontece no marco do primeiro Dia Nacional da Tequila, que foi realizado em 16 de março.
Em Guadalajara, 150 mililitros de tequila de "430 garrafas" foram servidos, afirmou o secretário estadual de Turismo, Germán Ralis.
Entre a tradicional música mariachi e guiados pelo provador certificado Jaime Villalobos, os participantes apreciaram a cor, o corpo, o aroma e o gosto da tequila.
"Vamos tomar um trago de tequila, vamos colocá-lo na boca por pelo menos 15 segundos, para que fique bem impregnado com a língua, os dentes e o paladar", pediu o degustador.
México bate recorde da maior degustação de tequila do mundo
Ulises Ruiz/AFP
"Eu nunca fiz isso, é uma experiência muito boa", disse Yolanda Rodríguez, 19, à AFP.
Alejandro Leos, 42 anos, disse: "Sou fã de tequila. Há muita diferença porque você pode perceber a elaboração, a consistência e o sabor único desta terra".
A tequila é uma bebida mexicana produzida com sucos fermentados e agave destilada, em uma área protegida por denominação de origem. Este 2019 celebra 45 anos de ser o primeiro produto mexicano com esta distinção.
A bebida é exportada para mais de 120 países com um consumo de 200 milhões de litros por ano, enquanto no México a média consumida é superior a 80 milhões de litros por ano.
México bate recorde da maior degustação de tequila do mundo
Ulises Ruiz/AFP
México bate recorde da maior degustação de tequila do mundo
Ulises Ruiz/AFP  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/LApz9sDwXXxCDHs_ZrAr-_Ca5K8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/9/4/c0vdyTSJG76u4bX5ZlvQ/tequila1.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 27 Mar 2019 09:54:57 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Casal deixa gorjeta de US$ 2 mil em restaurante nos EUA</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/03/26/casal-deixa-gorjeta-de-us-2-mil-em-restaurante-nos-eua.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/03/26/casal-deixa-gorjeta-de-us-2-mil-em-restaurante-nos-eua.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/9B_zwjlnluEJL94UDx1FvEpv2zs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/J/l/OZAqXQRsaEVF0PVINzSA/conta.jpg" /><br /> ]]>    Clientes quiseram ficar no anonimato. Um casal de clientes de um restaurante dos EUA surpreendeu os funcionários ao deixar uma gorjeta de US$ 2 mil (cerca de R$ 6.258) ao pagar uma conta de US$ 48 (cerca de R$ 150).
O caso ocorreu na cidade de Waterville, no estado do Maine.
A garçonete Samantha Clark, da taverna Silver Street, disse que o casal pediu para ficar no anonimato. Eles pediram que o dinheiro fosse distribuído entre a equipe.
Samantha disse que o casal não é cliente habitual do lugar e que ela não imaginava que eles dariam uma gorjeta tão grande.
Casal deixa gorjeta de US$ 2 mil em restaurante nos EUA
Silver Street Tavern &amp; Restaurant/Facebook  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/9B_zwjlnluEJL94UDx1FvEpv2zs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/J/l/OZAqXQRsaEVF0PVINzSA/conta.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Tue, 26 Mar 2019 12:19:34 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Americano usa manequins para mandar recado a vizinho 'intrometido'</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/03/21/americano-usa-manequins-para-mandar-recado-a-vizinho-intrometido.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/03/21/americano-usa-manequins-para-mandar-recado-a-vizinho-intrometido.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/EcDK17NcUd4SZ3gpC0FquCvdafg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/H/3/sg4ZSTRVWGJNtxR6kkdQ/manequins.jpg" /><br /> ]]>    Vizinho denunciou Jason Windus por fazer cerca acima do permitido pela prefeitura local. Americano usa manequins para mandar recado a vizinho 'intrometido'
Kent Porter/The Press Democrat via AP
Um americano se vingou de seu vizinho, que tinha reclamado do tamanho da cerca de sua casa, colocando vários manequins nus e uma placa provocativa no jardim.
O caso ocorreu em Santa Rosa, na Califórnia.
Jason Windus estava construindo uma cerca de 2 metros em sua casa para poder soltar seus cachorros no jardim, quando recebeu uma carta da prefeitura afirmando que isso violava as posturas municipais, pois o limite é de um metro.
Windus questionou a prefeitura sobre como eles ficaram sabendo da construção da cerca, e a resposta foi que um vizinho tinha denunciado.
Impedido de construir a cerca do jeito que queria, ele então resolveu "se vingar" do vizinho e colocou os manequins "dando uma festa" no quintal, bem visíveis para a vizinhança.
Os manequins nus estão em torno de um barril com a inscrição: "reservado para o vizinho intrometido que reclamou da minha cerca para a prefeitura".
Americano usa manequins para mandar recado a vizinho 'intrometido'
Kent Porter/The Press Democrat via AP  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/EcDK17NcUd4SZ3gpC0FquCvdafg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/H/3/sg4ZSTRVWGJNtxR6kkdQ/manequins.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Thu, 21 Mar 2019 12:35:10 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Homem fantasiado de unicórnio é buscado pela polícia após tentativa de roubo nos EUA</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/03/17/homem-fantasiado-de-unicornio-e-buscado-pela-policia-apos-tentativa-de-roubo-nos-eua.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/03/17/homem-fantasiado-de-unicornio-e-buscado-pela-policia-apos-tentativa-de-roubo-nos-eua.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/woer3H4sAQ8jxrHxOjE2GQck7z4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2017/A/e/CLt1MmQyGgT8Jq9oRrBw/unicornio-salto.jpg" /><br /> ]]>    Caso ocorreu no sábado no estado de Maryland. Uma pessoa vestida com uma roupa de unicórnio e portando um pé-de-cabra tentou roubar uma loja de conveniências neste sábado (16) em Baldwin, no estado americano de Maryland, segundo a polícia.
A tentativa de roubo ocorreu de madrugada e a polícia foi chamada às 5h, hora de abertura da loja.
Segundo a polícia, testemunhas disseram que o suspeito fugiu em um carro prata, que foi localizado batido e abandonado em outro local.
Duas pessoas envolvidas no acidente foram hospitalizadas. A polícia está investigando se eles têm envolvimento com o caso.
Nenhum dinheiro ou mercadoria da loja foi levado, segundo a polícia.
Vestindo uma máscara de unicórnio, jovem salta para mergulhar em uma piscina pública durante competição em Schweinfurt, na Alemanha (foto ilustrativa)
Karl-Josef Hildenbrand/DPA/AFP/Arquivo  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/woer3H4sAQ8jxrHxOjE2GQck7z4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2017/A/e/CLt1MmQyGgT8Jq9oRrBw/unicornio-salto.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Sun, 17 Mar 2019 09:51:14 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Livro é devolvido com 42 anos de atraso em biblioteca no Canadá</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/03/15/livro-e-devolvido-com-42-anos-de-atraso-em-biblioteca-no-canada.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/03/15/livro-e-devolvido-com-42-anos-de-atraso-em-biblioteca-no-canada.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/qw4Zk4iDW04so-QubMHRdpMqZyU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/H/y/YfQSUcQ8aUDFTifHQDXw/livro0.jpg" /><br /> ]]>    Multa acumulada no período chegava a R$ 13 mil. Um livro foi devolvido com 42 anos de atraso a uma biblioteca na Colúmbia Britânica, no Canadá, segundo a própria instituição.
A Biblioteca Regional da Ilha de Vancouver informou que um exemplar de "Wilderness Living", de Bernt Berglung, foi colocado na caixa de devoluções na segunda-feira (11).
O cartão de empréstimos tinha como data de devolução um dia de 1977. O livro havia sido retirado da filial da biblioteca em Union Branch.
A multa acumulada no período era de US$ 3.442 (mais de R$ 13 mil), mas a biblioteca tem a política de limitar as multas a um teto de US$ 7,50 (R$ 28,60).
Ficha de devolução do livro
Vancouver Island Regional Library + Fans/Facebook
A biblioteca criou um concurso de redação para que os leitores imaginem a história por trás do livro. Os melhores vão ganhar bolsas de carregar livros.
"Wilderness Living", de Bernt Berglung
"Wilderness Living", de Bernt Berglung/Facebook  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/qw4Zk4iDW04so-QubMHRdpMqZyU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/H/y/YfQSUcQ8aUDFTifHQDXw/livro0.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Fri, 15 Mar 2019 16:03:39 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Celular salva homem de flechada na Austrália</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/03/14/celular-salva-homem-de-flechada-na-australia.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/03/14/celular-salva-homem-de-flechada-na-australia.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/wIMQqNT88nUAqGL3eGCvKuNc948=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/V/L/u6nd8eQvegCJ3XoHD1Jg/flecha.jpg" /><br /> ]]>    Incidente ocorreu em Nimbin. Um homem foi salvo de uma flechada pelo seu celular na Austrália, segundo a polícia.
O incidente ocorreu na terça-feira (12), em Nimbin, cidade a 150 km de Brisbane.
Um homem estava disparando flechas em frente à casa da vítima, segundo a polícia.
A vítima posicionou o celular para tirar uma foto e registrar o incidente, quando uma flecha foi disparada em sua direção e acabou sendo interceptada pelo celular.
O arqueiro, um homem de 39 anos, foi preso, segundo a polícia. A vítima teve apenas um ferimento leve no queixo.
Celular salva homem de flechada na Austrália
NSW POLICE FORCE via REUTERS  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/wIMQqNT88nUAqGL3eGCvKuNc948=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/V/L/u6nd8eQvegCJ3XoHD1Jg/flecha.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 11:00:04 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Gato 'pega carona' em caminhão e viaja quase mil quilômetros da Áustria à Holanda</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/03/05/gato-pega-carona-em-caminhao-e-viaja-quase-mil-quilometros-da-austria-a-holanda.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/03/05/gato-pega-carona-em-caminhao-e-viaja-quase-mil-quilometros-da-austria-a-holanda.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/XvOvyFbItuidX_vMVryL0pmH66k=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/f/o/cAWghnRyGiF7XbCDwFBw/gato.jpg" /><br /> ]]>    Organização tenta descobrir quem é o dono do felino perdido. Um gato "pegou uma carona" de caminhão e viajou quase mil quilômetros da Áustria até a Holanda.
A história foi relatada pelo serviço de proteção animal da cidade de De Ronde Venen.
O motorista só descobriu a presença do felino quando chegou à cidade de Aalsmeer. Ele acredita que o gato tenha subido no caminhão em St Georgen, próximo a Salzburg, onde fez uma parada.
Agora, a organização está tentando descobrir quem são os donos do gato.
Gato 'pega carona' em caminhão e viaja quase mil quilômetros da Áustria à Holanda
Dierenambulance de Ronde Venen / Amstelland/Facebook  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/XvOvyFbItuidX_vMVryL0pmH66k=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/f/o/cAWghnRyGiF7XbCDwFBw/gato.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 14:05:51 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Polícia 'socorre' cartaz de papelão nos EUA</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/03/03/policia-socorre-cartaz-de-papelao-nos-eua.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/03/03/policia-socorre-cartaz-de-papelao-nos-eua.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/fBWAHE5tn1wSnth5trV2QRb3VKk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/o/S/UL9XlYTDe8sYxN915xLw/cartaz.jpg" /><br /> ]]>    Morador achou que era uma pessoa em dificuldades no frio, mas era apenas uma publicidade. Policiais americanos atenderam a uma ocorrência sobre um homem que estava parado na chuva apenas para descobrir que se tratava de um retrato publicitário de papelão.
O caso ocorreu no condado de Jordan, no estado de Minnesota.
Um morador ligou para a polícia dizendo que havia um homem parado na rua, sem casaco e segurando um travesseiro.
O morador achou que se tratava de uma pessoa com problemas e que precisava de ajuda, pois a região enfrenta uma onda de frio.
Quando os agentes chegaram ao local, viram que se tratava de um cartaz de publicidade de uma fábrica de travesseiros.
Polícia 'socorre' cartaz de papelão nos EUA
Jordan Police Department/Facebook  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/fBWAHE5tn1wSnth5trV2QRb3VKk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/o/S/UL9XlYTDe8sYxN915xLw/cartaz.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Sun, 03 Mar 2019 10:38:34 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Homem devolve revista furtada de biblioteca 51 anos depois nos EUA</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/03/02/homem-devolve-revista-furtada-de-biblioteca-51-anos-depois-nos-eua.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/03/02/homem-devolve-revista-furtada-de-biblioteca-51-anos-depois-nos-eua.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/Cv8KNnaEdU48gLbYZvZRne3DdHY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/Y/h/uFt56MTES91x1nLLWPnA/beatles.jpg" /><br /> ]]>    Junto com o exemplar da 'Life' com os Beatles na capa, ele enviou um cheque e um pedido de desculpas. Um usuário de uma biblioteca americana devolveu um exemplar de uma revista de 1968, que trazia os Beatles na capa, que ele próprio tinha furtado 51 anos antes.
O caso ocorreu na biblioteca pública do condado de Cuyahoga, em Ohio.
A direção da biblioteca afirmou que recebeu esta semana a revista, um exemplar da "Life", junto com um cheque relativo à "multa" e um pedido de desculpas.
Homem devolve revista furtada de biblioteca 51 anos depois nos EUA
@CuyahogaLib/Twitter
O usuário, que se identificou apenas como Brian, disse que era "um garoto" quando furtou a revista e que depois se arrependeu do que fez.
Robert Rua, porta-voz da biblioteca, agradeceu a Brian por ter "feito a coisa certa".
Ele disse que o cheque de US$ 100 (R$ 377) na verdade é simbólico, pois a multa real por 51 anos de atraso no empréstimo, pelas regras da biblioteca, chegaria a US$ 1.800 (R$ 6.797)
Um exemplar daquele número da revista hoje é vendido na internet por cerca de US$ 50.
A biblioteca afirmou que vai colocar a revista em exposição.  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/Cv8KNnaEdU48gLbYZvZRne3DdHY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/Y/h/uFt56MTES91x1nLLWPnA/beatles.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Sat, 02 Mar 2019 16:13:13 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Alemão perde licença de arma após 'levar tiro' do próprio cão</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/02/20/alemao-perde-licenca-de-arma-apos-levar-tiro-do-proprio-cao.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/02/20/alemao-perde-licenca-de-arma-apos-levar-tiro-do-proprio-cao.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/4oihiNwfDxx5VG3p-7WOqbwwxr0=/s.glbimg.com/jo/g1/f/original/2015/09/13/riflejipa.jpg" /><br /> ]]>    Tribunal de Munique entendeu que ele lidou 'de maneira descuidada' com a arma de fogo. Um tribunal alemão determinou que um homem não está mais autorizado a ter licença de armas, depois que seu cachorro atirou nele com um rifle.
A corte administrativa de Munique recusou nesta terça-feira (19) o recurso de um homem contra uma decisão anterior de retirar a licença dele para ter um rifle, assim como sua licença de caça.
O incidente ocorreu em 2016, quando o homem foi atingido no braço depois que seu cachorro conseguiu disparar o gatilho de um rifle carregado que estava no carro dele.
O tribunal decidiu que o caçador não deveria ter autorização para manter seu porte porque "podemos concluir que ele vai lidar com armas de fogo e munição de maneira descuidada também no futuro'.
O homem, cujo nome não foi divulgado, pode recorrer do veredicto.
Rifle (Foto ilustrativa)
Pâmela Fernandes/G1  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/4oihiNwfDxx5VG3p-7WOqbwwxr0=/s.glbimg.com/jo/g1/f/original/2015/09/13/riflejipa.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 20 Feb 2019 09:56:43 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Ganhador de loteria recebe prêmio com máscara do Pânico para não ser identificado na Jamaica</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/02/13/ganhador-de-loteria-recebe-premio-com-mascara-do-panico-para-nao-ser-identificado-na-jamaica.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/02/13/ganhador-de-loteria-recebe-premio-com-mascara-do-panico-para-nao-ser-identificado-na-jamaica.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/Tqy4CF8dfBMQdyrAERWTxONMWiY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/k/v/SHTJS8REKQIq2NPsu6mQ/panico0.jpg" /><br /> ]]>    A. Campbell disse que quer comprar uma casa com o dinheiro, equivalente a R$ 4,3 milhões. Um vencedor de loteria da Jamaica foi receber seu prêmio com uma máscara do filme de terror "Pânico" para não ser identificado.
O homem, que afirmou se chamar A. Campbell, ganhou o equivalente a R$ 4,3 milhões. Ele levou 54 dias para ir pegar o prêmio.
A lei jamaicana obriga os vencedores de loteria a ir receber o cheque em uma cerimônia pública, mas muitos acabam usando máscaras para evitar que o público os identifique, evitando assim risco de assaltos, sequestros ou pedidos de dinheiro.
Campbell disse que pretende comprar uma casa com o dinheiro do prêmio.
Ganhador de loteria usa máscara do Pânico para receber prêmio na Jamaica
Supreme Ventures Ltd./Facebook
Ganhador de loteria recebe prêmio com máscara do Pânico para não ser identificado na Jamaica
Supreme Ventures Ltd./Facebook  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/Tqy4CF8dfBMQdyrAERWTxONMWiY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/k/v/SHTJS8REKQIq2NPsu6mQ/panico0.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 08:42:39 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Mulher é presa após latir para cão policial nos EUA</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/02/07/mulher-e-presa-apos-latir-para-cao-policial-nos-eua.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/02/07/mulher-e-presa-apos-latir-para-cao-policial-nos-eua.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/C-UGaFOBRv98sLorPX9Mw775wrk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/P/s/meokmbRUWVAzeMKTKFTg/presa.jpg" /><br /> ]]>    Havia dois mandados de prisão contra ela, que foi reconhecida pelos policiais. Uma mulher foi presa depois de ter latido para um cão policial no estado americano de Indiana nesta segunda-feira (4).
O caso ocorreu na cidade de Lafayette. Os policiais faziam uma blitz de trânsito quando Kiana Champagne Fletcher, de 20 anos, que estava em frente à casa dela, começou a latir para um cão policial que estava cheirando um carro parado.
Os policiais reconheceram Kiana, que tinha dois mandados de prisão contra ela -um por furto, outro por dirigir sem carteira.
Ela fugiu para dentro de casa, mas os policiais conseguiram prendê-la após obter um mandado de busca. Foram encontradas drogas dentro da casa.
Kiana Champagne Fletcher
Tippercanoe County Sheriff's Office
Ainda não se sabe se Kiana constituiu advogado.  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/C-UGaFOBRv98sLorPX9Mw775wrk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/P/s/meokmbRUWVAzeMKTKFTg/presa.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Thu, 07 Feb 2019 10:00:40 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Polícia dos EUA 'prende' a Rainha Elsa, suspeita de trazer onda de frio ao país</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/01/31/policia-dos-eua-prende-a-rainha-elsa-suspeita-de-trazer-onda-de-frio-ao-pais.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/01/31/policia-dos-eua-prende-a-rainha-elsa-suspeita-de-trazer-onda-de-frio-ao-pais.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/DKPhSwk3-N5bDSy9QxuPXYUWwXw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/0/Y/pt88s4RoSuXdUhL8jb2Q/elsa11.jpg" /><br /> ]]>    Brincadeira foi feita por departamento de polícia em Illinois. Um departamento de polícia dos EUA "prendeu" a Rainha Elsa, da animação Frozen, por considerá-la "suspeita" por ter trazido a onda de frio que atinge o país.
O departamento de polícia de McLean, no estado de Illinois, postou fotos no Facebook mostrando uma mulher vestida de Elsa sendo algemada e colocada em uma viatura.
"Atenção: devido ao clima EXTREMAMENTE FRIO, todas as atividades criminas e atos de estupidez e tolice foram cancelados", diz o post. "Até Elsa foi presa sem direito a fiança até segunda ordem. Obrigado por sua atenção e entendimento da questão."
Polícia dos EUA 'prende' a Rainha Elsa, suspeita de trazer onda de frio ao país
McLean Police Department
Polícia dos EUA 'prende' a Rainha Elsa, suspeita de trazer onda de frio ao país
McLean Police Department  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/DKPhSwk3-N5bDSy9QxuPXYUWwXw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/0/Y/pt88s4RoSuXdUhL8jb2Q/elsa11.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 08:56:42 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Polícia dos EUA procura voluntários para ficarem bêbados em treinamento</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/01/18/policia-dos-eua-procura-voluntarios-para-ficarem-bebados-em-treinamento.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/01/18/policia-dos-eua-procura-voluntarios-para-ficarem-bebados-em-treinamento.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/xe-7eCuU_gjiF9SO8JDud438onM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/v/E/xXUIAeQz6Md1XsQyCZ9w/beer.jpg" /><br /> ]]>    Objetivo é ensinar policiais como reagir diante de cidadãos embriagados.

 Um departamento de polícia nos EUA está à procura de três voluntários que se disponham a ficar embriagados para um treinamento.
A polícia de  Kutztown, na Pensilvânia, explicou que procura voluntários para beberem e interagirem com policiais para que eles saibam como se comportar diante de cidadãos embriagados.
Os voluntários devem estar disponíveis entre 14h30 e 19.
O trabalho não será remunerado, mas todo o álcool consumido será gratuito.
Os voluntários devem ter entre 25 e 40 anos, devem ter ficha limpa na polícia e "disposição para beber até ficar bêbados".
Eles também precisam providenciar um amigo que os levem para casa em segurança depois do porre.
Polícia dos EUA procura voluntários para ficarem bêbados em treinamento
Reuters  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/xe-7eCuU_gjiF9SO8JDud438onM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/v/E/xXUIAeQz6Md1XsQyCZ9w/beer.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Fri, 18 Jan 2019 09:30:26 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Gatas moram sozinhas em apartamento alugado por R$ 5,5 mil nos EUA</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/01/16/gatas-moram-sozinhas-em-apartamento-alugado-por-r-55-mil-nos-eua.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/01/16/gatas-moram-sozinhas-em-apartamento-alugado-por-r-55-mil-nos-eua.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/CSyweFuG8foHfFfwZwQOo4cEGYc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/v/g/M8iZMrTNSFjYzNDrS6tA/gatos.jpg" /><br /> ]]>    Animais ficaram em estúdio no Vale do Silício após dona ter mudado de cidade para estudar. Duas gatas estão morando sozinhas em um estúdio no Vale do Silício, no estado americano da Califórnia, alugado por US$ 1.500 mensais (cerca de R$ 5,5 mil) pela sua dona.
O "Mercury News" informou que as gatas Tina e Louise, de 9 kg cada, se mudaram para o estúdio em San Jose depois que sua dona se mudou da cidade para estudar.
O pai da estudante, Troy Good, não tinha como ficar com as gatas, então pediu para que seu amigo David Callisch alugasse seu estúdio para as felinas ficarem lá. O dono do imóvel ajuda a cuidar das bichanas.
Callisch disse que se sente um pouco constrangido em alugar um imóvel para dois animais numa situação de crise imobiliária na região, com poucos e caros imóveis para alugar, mas que ele quis apenas ajudar um amigo.
As gatas Tina (acima) e Louise
David Callisch via AP
Louise e Tina
David Callisch via AP  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/CSyweFuG8foHfFfwZwQOo4cEGYc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/v/g/M8iZMrTNSFjYzNDrS6tA/gatos.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 16 Jan 2019 08:44:40 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Motorista canadense flagrado a 145 km/h põe culpa em música do Mötley Crüe</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/01/11/motorista-canadense-flagrado-a-145-kmh-poe-culpa-em-musica-do-motley-crue.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/01/11/motorista-canadense-flagrado-a-145-kmh-poe-culpa-em-musica-do-motley-crue.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/cstFjdHCmsWJMbk4dBwIzN8U7Ps=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/K/5/mYzTvRRqSKFAMkh4BeAQ/rock.jpg" /><br /> ]]>    Policial acreditou que ele acelerou por estar ouvindo "Kickstart My Heart", mas isso não o livrou de multa equivalente a R$ 1.800. Um motorista canadense flagrado dirigindo a 145 km/h deu à polícia a desculpa de que estava ouvindo o rock "Kickstart my Heart", da banda americana Mötley Crüe -que fala justamente sobre carros velozes.
O policial acreditou na desculpa do motorista, mas isso não impediu que ele fosse multado em 639 dólares canadenses (quase R$ 1.800).
Em sua página do Facebook, ao noticiar o incidente, a bem-humorada Royal Canadian Mounted Police da província de Manitoba usou a hashtag #AlwaysGotTheCopsComingAfterMe, em uma referência a um dos versos da música ("Os tiras sempre acabam vindo me pegar").
Motorista canadense flagrado a 145 km/h põe culpa em música do Motley Crüe
Royal Canadian Mounted Police/Facebook  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/cstFjdHCmsWJMbk4dBwIzN8U7Ps=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/K/5/mYzTvRRqSKFAMkh4BeAQ/rock.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Fri, 11 Jan 2019 16:03:27 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Mulher invade posto policial, come jantar de agente, foge, mas esquece documentos no local e é identificada</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/01/10/mulher-invade-posto-policial-come-jantar-de-agente-foge-mas-esquece-documentos-no-local-e-e-identificada.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2019/01/10/mulher-invade-posto-policial-come-jantar-de-agente-foge-mas-esquece-documentos-no-local-e-e-identificada.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/CGxyhBNzxU1yGu5jWaptLy27Mp8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/T/b/adffMwSu21IVtxTlmzLA/jantar.jpg" /><br /> ]]>    Caso ocorreu no estado americano da Flórida. Uma mulher invadiu um posto policial nos EUA, comeu o jantar de um dos policiais, fugiu, mas esqueceu sua carteira com documentos no local e acabou sendo localizada e processada.
O caso ocoreu em Boynton Beach, no estado americano da Flórida, na semana passada.
Os policiais chegaram ao posto para iniciar o turno e encontraram um vidro quebrado e os restos do prato de frango que seria o jantar de um deles.
O trabalho de identificar o autor foi facilitado quando eles encontraram a carteira com os documentos de Yvelande Jean-Pierre, de 29 anos, que acabou processada por roubo.
Vídeos de segurança mostraram que ela gastou cerca de 45 minutos dentro do posto policial antes de fugir.
Mulher invade posto policial, come jantar de agente, foge, mas esquece documentos no local e é identificada
Boynton Beach Police Department/Facebook  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/CGxyhBNzxU1yGu5jWaptLy27Mp8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/T/b/adffMwSu21IVtxTlmzLA/jantar.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Thu, 10 Jan 2019 13:45:25 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Dupla invade casa, lava roupas, toma banho e faz café nos EUA</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/12/27/dupla-invade-casa-lava-roupas-toma-banho-e-faz-cafe-nos-eua.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/12/27/dupla-invade-casa-lava-roupas-toma-banho-e-faz-cafe-nos-eua.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/NDy78XuUQKRpKk2QpskvAsya3bE=/s.glbimg.com/jo/g1/f/original/2018/08/27/6975073_640x360.jpg" /><br /> ]]>    Eles foram rendidos por um parente da moradora e agora estão presos. Um casal invadiu uma casa, lavou roupas, tomou banho e passou um café até ser confrontado por um parente do dono da residência, segundo a polícia do estado americano de Ohio.
O incidente ocorreu próximo à cidade de Uniontown.
Foto ilustrativa
Reprodução/
Segundo a polícia, o casal invadiu a casa na segunda-feira (24). A moradora notou a presença deles e chamou um parente, que entrou na casa e, armado, rendeu os invasores até a chegada da polícia.
A polícia também encontrou joias, um computador e cartões de crédito pertencentes ao dono da casa dentro do caminhão do casal.
Richard Nippell e Camri Cantwell foram processados por roubo e presos.  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/NDy78XuUQKRpKk2QpskvAsya3bE=/s.glbimg.com/jo/g1/f/original/2018/08/27/6975073_640x360.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Thu, 27 Dec 2018 11:56:10 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Homem é preso após tentar pagar lanche com pacote de maconha nos EUA</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/12/18/homem-e-preso-apos-tentar-pagar-lanche-com-pacote-de-maconha-nos-eua.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/12/18/homem-e-preso-apos-tentar-pagar-lanche-com-pacote-de-maconha-nos-eua.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/YGKJe9KQSRwY4QhFsXPNm6qiK88=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/c/i/oVJMRbQkqJCuRdtqqRow/police.jpg" /><br /> ]]>    Caso ocorreu em drive-thru no estado da Flórida. Um homem de 23 anos foi preso no estado americano da Flórida após tentar pagar por um lanche em um drive-thru da lanchonete McDonald's com um pacote de maconha.
O incidente ocorreu em Port St. Lucie, segundo a imprensa local. O atendente do McDonald's se negou a receber a erva, e Anthony Andrew Gallagher deixou o local, mas voltou logo em seguida.
Ele foi preso no domingo (16) por posse de maconha e por dirigir sob influência da substância.
Anthony Andrew Gallagher
Port St. Lucie Police Department/Facebook
Ainda não está claro de Gallagher tem um advogado.  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/YGKJe9KQSRwY4QhFsXPNm6qiK88=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/c/i/oVJMRbQkqJCuRdtqqRow/police.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Tue, 18 Dec 2018 12:28:22 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Freddie Mercury, políticos e jogadores viram bonecos 'caganers' na Catalunha</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/12/17/freddie-mercury-politicos-e-jogadores-viram-bonecos-caganers-na-catalunha.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/12/17/freddie-mercury-politicos-e-jogadores-viram-bonecos-caganers-na-catalunha.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/cJsl60yJKrGBL_smhvRZC7MZxzM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/C/P/9aJ8CVQkmFQcAYjldcgQ/caganer1.jpg" /><br /> ]]>    Bonecos são tradição natalina na região. O vocalista Freddie Mercury, do Queen, políticos internacionais e jogadores de futebol foram alguns dos "homenageados" com representações como bonecos "caganers" em Barcelona neste ano.
Os "caganers" são bonecos retratados no ato de defecar e são geralmente colocados em presépios na Catalunha.
A tradição começou no século 18, com um boneco de terracota de um camponês agachado em seu campo, e está associada à fertilidade.
Mais recentemente, os bonecos retratam celebridades, numa forma de homenageá-las e de desejar prosperidade para o novo ano.
Caganers representando o Capitão América e os músicos Madonna e Freddie Mercury são exibidos em mercado em Barcelona
Albert Gea/Reuters
Caganers representando os políticos europeus Emmanuel Macron, Angela Merkel, Theresa May e Vladimir Putin.
Albert Gea/Reuters
Caganers em exibição nesta segunda (17) em Barcelona
Albert Gea/Reuters  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/cJsl60yJKrGBL_smhvRZC7MZxzM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/C/P/9aJ8CVQkmFQcAYjldcgQ/caganer1.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Mon, 17 Dec 2018 14:29:07 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Liverpool faz corrida de Papais Noéis</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/12/02/liverpool-faz-corrida-de-papais-noeis.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/12/02/liverpool-faz-corrida-de-papais-noeis.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/bhdc0W4Nq7mufQ8qirOeO3CdDzg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/e/R/Kos0ocS92ydNOh6IB5mg/santa4.jpg" /><br /> ]]>    É a 15ª edição do evento. Já em clima de Natal, a cidade britânica de Liverpool realizou neste domingo (7) sua corrida de Papais Noéis. É a 15ª edição do evento.
Veja fotos:
Liverpool faz corrida de Papais Noéis
Phil Noble/Reuters
Liverpool faz corrida de Papais Noéis
Phil Noble/Reuters
Liverpool faz corrida de Papais Noéis
Phil Noble/Reuters
Liverpool faz corrida de Papais Noéis
Phil Noble/Reuters  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/bhdc0W4Nq7mufQ8qirOeO3CdDzg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/e/R/Kos0ocS92ydNOh6IB5mg/santa4.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Sun, 02 Dec 2018 11:53:04 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Burocratas atrasam pedido de licença de casamento nos EUA por achar que o Novo México é um país</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/12/01/burocratas-atrasam-pedido-de-licenca-de-casamento-nos-eua-por-achar-que-o-novo-mexico-e-um-pais.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/12/01/burocratas-atrasam-pedido-de-licenca-de-casamento-nos-eua-por-achar-que-o-novo-mexico-e-um-pais.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/i9S_vpEspigJ5UGcELPLn01PkSs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/2/g/GQDLj7RGCBQQEvSq4JvQ/novomexico.jpg" /><br /> ]]>    Mal entendido provocou filas em cartório no Distrito de Colúmbia. Novo México é um estado americano desde 1912. Uma escriturária do Distrito de Colúmbia, nos EUA, e seu supervisor recusaram-se a aceitar um documento de um morador do estado do Novo México, por acreditar que o Novo México era um país estrangeiro.
Gavin Clarkson disse ao jornal "Las Cruces Sun-News" que o incidente ocorreu em 20 de novembro, no cartório de registro de casamentos do Distrito de Colúmbia (o "DF" dos EUA, onde fica a capital Washington).
Clarckson foi pedir uma licensa de casamento e, ao mostrar seu documento emitido no Novo México, ele disse que a atendente disse que ele precisaria mostrar também seu passaporte internacional.
Clarckson pediu a presença de um supervisor, que confirmou a orientação da sua subordinada.
Depois de muita discussão, o atendente finalmente admitiu que o Novo México era um estado, e a licença foi emitida, para alívio dos casais que estavam na fila que se formou.
Gavin Clarkson, morador do Novo México
Russell Contreras/AP
As autoridades do Distrito de Colúmbia, em comunicado ao jornal, admitiram e lamentaram o erro de sua equipe.
O Novo México se tornou um estado dos EUA em 1912.  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/i9S_vpEspigJ5UGcELPLn01PkSs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/2/g/GQDLj7RGCBQQEvSq4JvQ/novomexico.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Sat, 01 Dec 2018 12:12:03 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Policial salva galinha de incêndio em galpão nos EUA</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/11/27/policial-salva-galinha-de-incendio-em-galpao-nos-eua.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/11/27/policial-salva-galinha-de-incendio-em-galpao-nos-eua.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/mlgr9rGfIOHbOByBvbSrdetMgQc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/x/K/fdLjKaTyK1Fujt7QlgeA/galinha.jpg" /><br /> ]]>    Caso ocorreu sábado no estado de Nova York. Um policial salvou uma galinha de um incêndio de um galpão na cidade de Ossining, no estado americano de Nova York.
A ação de resgate, ocorrida no sábado (24), foi registrada pela câmera de vídeo acoplada ao corpo do policial. Assista:
Initial plugin text
A galinha foi devolvida ao dono.
O departamento afirmou, nas redes sociais, que "coisas inacreditáveis" ocorrem no cotidiano de trabalho de policiais.
Policial salva galinha de incêndio em galpão nos EUA
@OssiningPolice/Twitter  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/mlgr9rGfIOHbOByBvbSrdetMgQc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/x/K/fdLjKaTyK1Fujt7QlgeA/galinha.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Tue, 27 Nov 2018 12:11:35 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>'Fred Flintstone' é parado por excesso de velocidade nos EUA</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/11/18/fred-flintstone-e-parado-por-excesso-de-velocidade-nos-eua.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/11/18/fred-flintstone-e-parado-por-excesso-de-velocidade-nos-eua.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/EHYgwzcrydyEgPusGb1G9AMJUaI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/r/r/73yfBeT82FZzKR30v2cQ/fred1.jpg" /><br /> ]]>    Caso ocorreu no estado da Flórida. Policiais do estado americano da Flórida pararam por excesso de velocidade um motorista fantasiado que dirigia um carro parecido com o do personagem de desenhos animados Fred Flintstone.
O caso ocorreu no condado de Pasco. Don "Fred" Swartz foi parado na locadidade de Wesley Chapel.
Segundo os policiais, ele cooperou com as autoridades e foi convocado para se apresentar no distrito.
'Fred Flintstone' é parado por excesso de velocidade nos EUA
Pasco County Sheriff's Office/Facebook
'Fred Flintstone' é flagrado por excesso de velocidade nos EUA
Pasco County Sheriff's Office/Facebook  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/EHYgwzcrydyEgPusGb1G9AMJUaI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/r/r/73yfBeT82FZzKR30v2cQ/fred1.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Sun, 18 Nov 2018 15:44:56 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Homem rouba cabra perto do Museu do Louvre e foge pelo metrô de Paris</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/11/14/homem-rouba-cabra-perto-do-museu-do-louvre-e-foge-pelo-metro-de-paris.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/11/14/homem-rouba-cabra-perto-do-museu-do-louvre-e-foge-pelo-metro-de-paris.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/RdIzZlsUSRVNbb7GRA66I29KrZk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/z/V/Jaiw7nQ2CVgrfJzEtIBg/goat.jpg" /><br /> ]]>    Cabra cuidava da grama nas Tulherias; homem foi preso. Um homem roubou na terça-feira (13) de manhã uma cabra destinada ao cuidado da grama nos Jardins das Tulherias, perto do Museu do Louvre, em pleno centro de Paris, e fugiu com o animal pelo metrô.
Pouco depois das 8h30, ele tentou levar duas cabras que pastavam nos jardins próximos ao Louvre, declarou uma pessoa a cargo da vigilância do jardim contactada pela France Presse.
Diante da chegada de agentes de segurança, o homem conseguiu pegar apenas uma das cabras e carregá-la até a estação mais próxima da linha 1 do metrô, que percorre muitas áreas turísticas emblemáticas da capital francesa.
Mais tarde, "alguns agentes (de segurança) viram um indivíduo com uma cabra na estação" do metrô e, diante da atitude do homem, "ameaçadora, agressiva e que se negava a sair do vagão" com o animal, a empresa estatal de transportes parisiense interrompeu a circulação do metrô para permitir a intervenção policial.
"A cabra foi devolvida aos segurança dos Jardins das Tulherias e a pessoa, presa. O tráfego pôde ser retomado em toda a linha 1" antes das 9h.
Homem leva cabra a trem do metrô em Paris
CHRISTOPHE CHENUT/TWITTER/@CHCHENUT/via REUTERS
Na segunda-feira à noite, durante um controle policial rotineiro, a polícia descobriu um filho de leão sendo transportado em um veículo de luxo pela famosa Avenida Champs-Élysées.  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/RdIzZlsUSRVNbb7GRA66I29KrZk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/z/V/Jaiw7nQ2CVgrfJzEtIBg/goat.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 14 Nov 2018 11:39:19 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Bêbado, carregador de bagagens dorme em avião em Kansas e acorda em Chicago</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/11/01/bebado-carregador-de-bagagens-dorme-em-aviao-em-kansas-e-acorda-em-chicago.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/11/01/bebado-carregador-de-bagagens-dorme-em-aviao-em-kansas-e-acorda-em-chicago.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/lcZ67A5ym-UeiNfXqWXzzl1OQas=/s.glbimg.com/jo/g1/f/original/2016/04/28/airplane-bird-strike_fran1.jpg" /><br /> ]]>    Caso ocorreu no sábado; ele dormiu no compartimento de cargas. Um carregador de bagagens bêbado dormiu no compartimento de cargas de um avião e voou de Kansas City a Chicago, nos EUA.
A empresa American Airlines disse que o homem, funcionário da Piedmon Airlines, estava trabalhando no voo AA363 no sábado quando dormiu a bordo do compartimento de cargas do Boeing 737.
Anthony Guglielmi, porta-voz da polícia de Chicago, disse que o funcionário foi encontrado quando o avião pousou no aeroporto de O'Hare. Ele disse à polícia que dormiu porque tinha bebido demais.
Ele não foi processado e foi mandado de volta a Kansas City.
Bêbado, carregador de bagagens dorme em avião em Kansas e acorda em Chicago (foto ilustrativa)
AP  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/lcZ67A5ym-UeiNfXqWXzzl1OQas=/s.glbimg.com/jo/g1/f/original/2016/04/28/airplane-bird-strike_fran1.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Thu, 01 Nov 2018 11:36:46 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Cães policiais são fantasiados para festa de Halloween na Inglaterra</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/10/31/caes-policiais-sao-fantasiados-para-festa-de-halloween-na-inglaterra.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/10/31/caes-policiais-sao-fantasiados-para-festa-de-halloween-na-inglaterra.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/tMOZQYjbK-56CMbrBbuDPEnDweo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/E/e/9gVrwrRvy70IdOGebJcQ/toby.jpg" /><br /> ]]>    Cães Toby e Amos esperam convites para visitar casas da comunidade de Cheshire em troca de petiscos caninos, segundo a polícia. Em clima da festa de Halloween, o Dia das Bruxas nos países de língua inglesa, a polícia do condado de Cheshire, na Inglaterra, fantasiou os cães policiais Toby e Amos. Em tuíte, a polícia disse que os cãezinhos esperam ser convidados para visitar as casas da comunidade em troca de petiscos caninos.
Cães policiais são fantasiados para festa de Halloween na Inglaterra
cheshirepolice/Twitter
Initial plugin text  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/tMOZQYjbK-56CMbrBbuDPEnDweo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/E/e/9gVrwrRvy70IdOGebJcQ/toby.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 31 Oct 2018 10:50:22 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Policiais recolhem cão a viatura para protegê-lo da chuva e são 'expulsos' pelo animal</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/10/30/policiais-recolhem-cao-a-viatura-para-protege-lo-da-chuva-e-sao-expulsos-pelo-animal.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/10/30/policiais-recolhem-cao-a-viatura-para-protege-lo-da-chuva-e-sao-expulsos-pelo-animal.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/R1DEKzphdX9qnIGlpSnOMsEu8lY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/r/l/BYTEEwS5GV1ndHURlqrw/cachorro.jpg" /><br /> ]]>    Caso ocorreu na cidade holandesa de Gouda. Policiais da cidade holandesa de Gouda recolheram à sua viatura um cachorro de rua para protegê-lo da chuva e acabaram sendo expulsos do carro pelo cachorro.
O incidente ocorreu na noite desta segunda-feira (29). Quando o cachorro, um boxer, estava seco e seguro no banco traseiro do carro, ele começou a rosnar e "expulsou" os policiais do carro, segundo a polícia.
Os policiais tiveram que esperar do lado de fora, na chuva, até a chegada do resgate.
Policiais recolhem cão a viatura para protegê-lo da chuva e são 'expulsos' pelo animal
@PolGouda/Twitter  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/R1DEKzphdX9qnIGlpSnOMsEu8lY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/r/l/BYTEEwS5GV1ndHURlqrw/cachorro.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Tue, 30 Oct 2018 13:09:52 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Ucrânia faz parada zumbi</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/10/27/ucrania-faz-parada-zumbi.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/10/27/ucrania-faz-parada-zumbi.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/kZ0WM98pO1SegVjmyEEqSVCgZdY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/M/A/deSMXAQ0uugPbori2S2g/zumbi6.jpg" /><br /> ]]>    Veja fotos da festa em Kiev: A capital da Ucrânia, Kiev, fez neste sábado a sua "Parada Zumbi". Veja fotos dos participantes:
Ucrânia faz parada zumbi
Gleb Garanich/Reuters
Ucrânia faz parada zumbi
Gleb Garanich/Reuters
Ucrânia faz parada zumbi
Gleb Garanich/Reuters
Ucrânia faz parada zumbi
Gleb Garanich/Reuters
Ucrânia faz parada zumbi
Gleb Garanich/Reuters
Ucrânia faz parada zumbi
Gleb Garanich/Reuters
Ucrânia faz parada zumbi
Gleb Garanich/Reuters  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/kZ0WM98pO1SegVjmyEEqSVCgZdY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/M/A/deSMXAQ0uugPbori2S2g/zumbi6.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Sat, 27 Oct 2018 16:44:16 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Bósnia tenta bater recorde mundial servindo 13 mil panquecas em 8 horas</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/10/27/bosnia-tenta-bater-recorde-mundial-servindo-13-mil-panquecas-em-8-horas.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/10/27/bosnia-tenta-bater-recorde-mundial-servindo-13-mil-panquecas-em-8-horas.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/6x-e2FemaPVKL_XP-6WASNtXUe8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/u/3/VvKXl3TYOa8NUJPIrfiw/panqueca1.jpg" /><br /> ]]>    Tentativa ocorreu na capital, Sarajevo. Chefs de cozinha tentaram nesta sexta-feira (26) bater um recorde mundial servindo 13 mil panquecas ao longo de 8 horas na capital da Bósnia, Sarajevo.
O recorde vai ser avaliado pelo Livro Guinness. Veja fotos:
Bósnia tenta bater recorde mundial servindo 13 mil panquecas em 8 horas
Daria Sito-Sucic/Reuters
Bósnia tenta bater recorde mundial servindo 13 mil panquecas em 8 horas
Daria Sito-Sucic/Reuters  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/6x-e2FemaPVKL_XP-6WASNtXUe8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/u/3/VvKXl3TYOa8NUJPIrfiw/panqueca1.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Sat, 27 Oct 2018 11:44:28 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Embaixada dos EUA na Austrália envia e-mail com foto de gato fantasiado de Cookie Monster</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/10/17/embaixada-dos-eua-na-australia-envia-e-mail-com-foto-de-gato-fantasiado-de-cookie-monster.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/10/17/embaixada-dos-eua-na-australia-envia-e-mail-com-foto-de-gato-fantasiado-de-cookie-monster.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/meZ8ioxeI9AL2VgmJDn4qyhY-po=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/u/i/f8EpopSSykeawv9IfxCA/cat.jpg" /><br /> ]]>    Embaixada pediu desculpas pelo engano. A Embaixada dos EUA na Austrália enviou sem querer um e-mail com uma foto de um gato fantasiado de Cookie Monster, personagem do programa infantil Vila Sésamo.
A embaixada pediu desculpas pelo engano.
O e-mail descrevia a foto como uma "festa do pijama de gato" e incluía um texto em latim e um botão de RSVP.
Gavin Sundwall, responsável da embaixada por assuntos públicos, mandou um pedido de desculpas e disse que o mail foi enviado sem querer durante um teste da plataforma e que, infelizmente, a festa não iria ocorrer.
A foto original foi tirada por Jennifer Stewart e postada no Instagram. Ela postou uma nova foto mostrando o gato Joey, fantasiado, e posando em frene a uma reportagem sobre o caso, afirmando que Joey está "triste" porque a festa não vai rolar.
O gato Joey ao lado de reportagem sobre o caso
my_furry_babies/Instagram
Initial plugin text  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/meZ8ioxeI9AL2VgmJDn4qyhY-po=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/u/i/f8EpopSSykeawv9IfxCA/cat.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 17 Oct 2018 10:23:11 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Cidade americana de Orlando tem chefe de polícia chamado Orlando</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/10/12/cidade-americana-de-orlando-tem-chefe-de-policia-chamado-orlando.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/10/12/cidade-americana-de-orlando-tem-chefe-de-policia-chamado-orlando.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/fXargum7iAbNLiBEjE6apesREwg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/y/G/1lVb7lTOm00Zt8XsPvOQ/orlando.jpg" /><br /> ]]>    Coincidência de nomes chamou a atenção dos internautas. O novo chefe de polícia da cidade de Orlando, na Flórida, chama-se Orlando -e a Internet não perdoou.
O prefeito da cidade, Buddy Dyer, anunciou que a chefia da polícia será assumida por Orlando Rolon -que, com 25 anos de experiência, também se torna o primeiro chefe de polícia de origem hispânica na cidade.
A coincidência de nomes chamou a atenção dos internautas.
O novo chefe de polícia de Orlando, na Flórida, Orlando Rolon, e  prefeito da cidade, Buddy Dyer
Reprodução/Twitter
Initial plugin text  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/fXargum7iAbNLiBEjE6apesREwg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/y/G/1lVb7lTOm00Zt8XsPvOQ/orlando.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Fri, 12 Oct 2018 15:38:48 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Menino telefona para a polícia para pedir ajuda com dever de matemática nos EUA</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/09/27/menino-telefona-para-a-policia-para-pedir-ajuda-com-dever-de-matematica-nos-eua.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/09/27/menino-telefona-para-a-policia-para-pedir-ajuda-com-dever-de-matematica-nos-eua.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/H7twXLxeZ2qVHpCtwAU2g_YHmfg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/w/5/5v6m7ZSba0qQ3WnPNGAw/calculadora.jpg" /><br /> ]]>    Garoto de 10 anos do Colorado não sabia fazer divisão. A polícia do estado americano do Colorado divulgou um áudio em que um menino de 10 anos liga para o telefone de emergência para pedir ajuda com seu dever de casa de matemática.
O caso ocorreu em Fort Collins.
O garoto relata ao policial que atendeu ao telefone que não sabe como dividir 3.052 por 71. Chris Clow, o policial, deu a resposta correta para o garoto: 42,9. Ouça.
A polícia lembrou que o telefone de emergência deve ser usado apenas para emergências reais.
Calculadora (foto ilustrativa)
Divulgação  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/H7twXLxeZ2qVHpCtwAU2g_YHmfg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/w/5/5v6m7ZSba0qQ3WnPNGAw/calculadora.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Thu, 27 Sep 2018 15:37:09 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Policial é chamado para tirar guaxinim de banheiro e faz selfie com o intruso</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/09/20/policial-e-chamado-para-tirar-guaxinim-de-banheiro-e-faz-selfie-com-o-intruso.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/09/20/policial-e-chamado-para-tirar-guaxinim-de-banheiro-e-faz-selfie-com-o-intruso.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/d4z-cxgLj6Z6fSAG2BWtApKm4NI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/I/3/oA1EOKQMySzsFMOP0qpA/guaxinim.jpg" /><br /> ]]>    Caso ocorreu em casa no estado americano da Flórida. Um policial foi chamado para retirar um guaxinim que tinha invadido o banheiro de uma casa nos EUA e, antes de cumprir sua missão, aproveitou para tirar uma selfie com o animal.
O caso ocorreu no condado de Pinellas, no estado da Flórida, nesta semana.
O departamento de polícia do condado postou uma foto do policial e "suspeito" no Facebook com a legenda: "um bandido mascarado!"
A polícia afirmou que o intruso foi retirado e devolvido são e salvo à natureza.
Policial é chamado para tirar guaxinim de banheiro e tira selfie com o intruso
Pinellas County Sheriff's Office/Facebook  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/d4z-cxgLj6Z6fSAG2BWtApKm4NI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/I/3/oA1EOKQMySzsFMOP0qpA/guaxinim.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Thu, 20 Sep 2018 16:53:38 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Motorista usa esqueleto de brinquedo para enganar polícia nos EUA</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/09/14/motorista-usa-esqueleto-de-brinquedo-para-enganar-policia-nos-eua.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/09/14/motorista-usa-esqueleto-de-brinquedo-para-enganar-policia-nos-eua.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/i43jbDoUXaXNKiRdqZkVmgklJec=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/e/I/vD4YodQNm1yKefF5BYEQ/esqueleto.jpg" /><br /> ]]>    Ele vestiu o esqueleto para usar a faixa exclusiva de caronas em rodovia do estado de Washington. Um motorista americano colocou um esqueleto de brinquedo no banco do passageiro para tentar enganar a polícia e usar a faixa exclusiva de caronas em uma rodovia.
A foto do golpe, que ocorreu na rodovia interestadual 405, foi postada pela polícia do estado de Washington.
O esqueleto, desses vendidos para decoração na festa de Halloween, estava vestido com uma jaqueta e um boné de beisebol.
A faixa de caronas é exclusiva para carros que tenham pelo menos dois ocupantes e costuma ser mais livre que as demais.
A multa para essa inflação no estado de Washington é de US$ 136 (cerca de R$ 568).
Motorista usa esqueleto de brinquedo para enganar polícia nos EUA
@wspd7pio/Twitter  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/i43jbDoUXaXNKiRdqZkVmgklJec=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/e/I/vD4YodQNm1yKefF5BYEQ/esqueleto.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Fri, 14 Sep 2018 14:15:57 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Polícia da Austrália divulga retrato falado de suspeito 'sem nariz'</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/09/05/policia-da-australia-divulga-retrato-falado-de-suspeito-sem-nariz.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/09/05/policia-da-australia-divulga-retrato-falado-de-suspeito-sem-nariz.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/PNS7FqzXMj3mtOQopHKZEFFlvYI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/z/0/OMAePtTzaONs4L1YlkjA/australia.jpg" /><br /> ]]>    Ele é um dos suspeitos de cometer violento assalto na cidade de Perth. Um retrato falado eletrônico de um suspeito "sem nariz", feito pela polícia da Austrália, está viralizando na internet.
O homem do retrato é um dos dois suspeitos de um violento assalto no subúrbio de Dianella, na cidade de Perth, ocorrido na última sexta-feira (31).
A polícia de Western Australia não explicou o motivo de o retrato ter sido feito com um borrão no lugar do nariz, mas disse que "o foco é identificar os suspeitos", segundo a imprensa local.
Polícia da Austrália divulga retrato falado de suspeito 'sem nariz'
Western Australia Police Force/Facebook  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/PNS7FqzXMj3mtOQopHKZEFFlvYI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/z/0/OMAePtTzaONs4L1YlkjA/australia.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 05 Sep 2018 16:03:15 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Apartamento nos EUA tem cozinha e banheiro no mesmo cômodo</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/09/05/apartamento-nos-eua-tem-cozinha-e-banheiro-no-mesmo-comodo.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/09/05/apartamento-nos-eua-tem-cozinha-e-banheiro-no-mesmo-comodo.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/5ndZ8V1rOsrwTi9Fyq9gus4s6mY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/B/x/KRk4WERRyQi5ZCRsVU4w/cozinha.jpg" /><br /> ]]>    Ele fica em St. Louis, no Missouri. Um americano é o novo morador um pequeno apartamento com um detalhe curioso: a cozinha e o banheiro ficam no mesmo cômodo.
Privada, banheira, fogão e pia ficam todos no mesmo espaço.
O apartamento, de 18,5 metros quadrados, fica no West End, bairro central de S. Louis, Missouri. O aluguel custa US$ 525 (quase R$ 2.200).
O prédio, de 111 anos, originalmente tinha 12 apartamentos luxuosos, mas durante a Grande Depressão, eles foram reorganizados em 50 apartamentos menores, inclusive este curioso estúdio.
Segundo a imobiliária, o novo morador está bastante feliz com sua nova casa.
Apartamento nos EUA tem cozinha e banheiro no mesmo cômodo
S.F. Shannon Real Estate Management LLC via AP  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/5ndZ8V1rOsrwTi9Fyq9gus4s6mY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/B/x/KRk4WERRyQi5ZCRsVU4w/cozinha.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 05 Sep 2018 10:42:20 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Ladrões furtam 13 pés direitos de sapatos em loja nos EUA</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/08/31/assaltantes-furtam-13-pes-direitos-de-sapatos-em-loja-nos-eua.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/08/31/assaltantes-furtam-13-pes-direitos-de-sapatos-em-loja-nos-eua.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/O_rQ5YJ1b1Uw_NcsFd-NfKxRw7U=/s.glbimg.com/jo/g1/f/original/2014/06/17/sapato.jpg" /><br /> ]]>    Dono da loja na Virgínia afirma que eles terão dificuldade em usar ou vender o produto do roubo. A polícia de uma cidade americana está atrás de assaltantes que furtaram 13 pés direitos de sapatos de uma loja de calçados
O caso ocorreu em Roanoke, no estado da Virgínia. Rob Wickham, dono da loja, disse à imprensa local que o estabelecimento foi invadido por duas vezes: por duas pessoas em 20 de julho e por uma pessoa em 25 de agosto.
Entre os produtos furtados, estavam camisetas, agasalhos, uma jaqueta, um par de tênis -e 13 pés direitos de sapatos.
Wickham explicou que ele geralmente deixa os pares separados, com os pés direitos em exposição, e os esquerdos atrás do balcão. Segundo ele, os ladrões "arriscaram sua liberdade por nada", pois não vão poder usar nem vender o produto do roubo.
A polícia do condado de Roanoke disse que um homem de 17 anos foi processado pelo assalto de julho. 
Pé direito de sapato (foto ilustrativa)
Reprodução  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/O_rQ5YJ1b1Uw_NcsFd-NfKxRw7U=/s.glbimg.com/jo/g1/f/original/2014/06/17/sapato.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Fri, 31 Aug 2018 14:21:37 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Cidade do México faz sanduíche gigante de 865 kg</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/08/30/cidade-do-mexico-faz-sanduiche-gigante-de-865-kg.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/08/30/cidade-do-mexico-faz-sanduiche-gigante-de-865-kg.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/Ig7F1MV7QN9SNp5_8qhGjvLxNiE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/3/F/WXesKmQD6qunHRYoMrow/torta1.jpg" /><br /> ]]>    'Torta', de 70 metros de comprimento, foi comida pela comunidade local. O México bateu o recorde latino-americano de maior sanduíche, preparando um com 70 metros de comprimento e pesando 865 kg.
O sanduíche, chamado "torta" no México, foi comido por moradores do bairro Venustiano Carranza, da Cidade do México nesta quarta-feira (29).
Foram usados cerca de 60 ingredientes, entre pão, alface, cebola, tomate, maionese, mostarda e pimentas. Cada pedaço do sanduíche tinha um sabor diferente, combinando várias receitas locais.
O recorde anterior, também mexicano, era de 2016, com 66 metros.
Veja fotos:
Cidade do México faz sanduíche gigante de 865 kg
Henry Romero/Reuters
Cidade do México faz sanduíche gigante de 865 kg
Henry Romero/Reuters
Cidade do México faz sanduíche gigante de 865 kg
Henry Romero/Reuters
Cidade do México faz sanduíche gigante de 865 kg
Henry Romero/Reuters
Cidade do México faz sanduíche gigante de 865 kg
Henry Romero/Reuters
Cidade do México faz sanduíche gigante de 865 kg
Henry Romero/Reuters  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/Ig7F1MV7QN9SNp5_8qhGjvLxNiE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/3/F/WXesKmQD6qunHRYoMrow/torta1.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Thu, 30 Aug 2018 11:56:26 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Girafa faz 'photobomb' em foto de casamento na África do Sul</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/08/27/girafa-faz-photobomb-em-foto-de-casamento-na-africa-do-sul.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/08/27/girafa-faz-photobomb-em-foto-de-casamento-na-africa-do-sul.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/1xGWqs0vkNwpvIl8-1DPTo61vFc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/k/L/ILIb6AQfGq7dTtsC0D5A/girafa.jpg" /><br /> ]]>    Cena ocorreu em reserva. Um girafa fez um "photobomb" em uma foto de casamento feita em uma reserva na África do Sul.
A fotógrafa Stephanie Norman postou no Facebook a imagem, que mostra a girafa observando de perto os noivos, Luke e Tristan Karshagen.
A imagem foi feita na reserva Areena Riverside Resort.
A girafa curiosa se afastou pacificamente depois de 20 minutos, segundo a fotógrafa.
Girafa faz 'photobomb' em foto de casamento na África do Sul
Stephanie Norman Photography/Facebook  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/1xGWqs0vkNwpvIl8-1DPTo61vFc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/k/L/ILIb6AQfGq7dTtsC0D5A/girafa.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Mon, 27 Aug 2018 15:20:31 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Cobra é retirada de motor de carro nos EUA, e dono do animal é multado</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/08/24/cobra-e-retirada-de-motor-de-carro-nos-eua-e-dono-do-animal-e-multado.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/08/24/cobra-e-retirada-de-motor-de-carro-nos-eua-e-dono-do-animal-e-multado.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/Zw6FSTJSPK6bO9V5ttBqCi7jWw8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/t/y/hqeU2NQBWkxqMHNGmomw/cobra1.jpg" /><br /> ]]>    Píton-real estava sumida havia 1 mês. Um motorista americano que estava tendo problemas com seu carro descobriu que havia uma cobra dentro do motor.
O caso ocorreu em Omro, no estado americano de Wisconsin, na quarta-feira (22).
Chris Nguyen abriu o capô de sua SUV para verificar o problema e encontrou uma píton-real de cerca de 1,2 metro.
Chamados, os policiais a princípio não conseguiram soltar a cobra. Eles chamaram um especialista em resgate de cobras para ajudar.
Depois de horas, o animal foi tirado do motor.
Cobra danificou motor do carro
Omro Police Department via AP
Policiais precisaram de ajuda para retirar a cobra
Omro Police Department via AP
O dono da cobra disse que ela estava desaparecida havia mais de um mês. Como é ilegal ter esse tipo de cobra como animal doméstico na cidade, ele foi multado em US$ 313 (cerca de R$ 1.280).
Mas a polícia disse que, se ele pagar aos donos do carro pelos danos causados pela cobra, a multa será perdoada.
Policiais tentam tirar cobra de motor de carro
Omro Police Department via AP  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/Zw6FSTJSPK6bO9V5ttBqCi7jWw8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/t/y/hqeU2NQBWkxqMHNGmomw/cobra1.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Fri, 24 Aug 2018 18:30:37 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Jacaré atravessa rua usando faixa de pedestres nos EUA</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/08/24/jacare-atravessa-rua-usando-faixa-de-pedestres-nos-eua.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/08/24/jacare-atravessa-rua-usando-faixa-de-pedestres-nos-eua.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/ugbZUT0Vk4-1i7dZXkA1TB_Vko0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/r/u/ZNAj46RPaodFXExaz88w/jacare.jpg" /><br /> ]]>    Cena curiosa ocorreu em parque na Carolina do Sul. Um morador do estado americano da Carolina do Sul flagrou o vídeo de um jacaré atravessando uma rua pela faixa de pedestres.
Jimmy Card, morador de Pawleys Island, postou no Facebook o vídeo curioso, feito no Huntington State Park. Assista.
Jacaré atravessa rua usando faixa de pedestres nos EUA
Jimmy Card/Facebook  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/ugbZUT0Vk4-1i7dZXkA1TB_Vko0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/r/u/ZNAj46RPaodFXExaz88w/jacare.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Fri, 24 Aug 2018 10:23:35 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Bruno, gato acima do peso que ficou famoso na Web, é adotado nos EUA</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/08/23/bruno-gato-acima-do-peso-que-ficou-famoso-na-web-e-adotado-nos-eua.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/08/23/bruno-gato-acima-do-peso-que-ficou-famoso-na-web-e-adotado-nos-eua.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/bmyuO79e71YwtG18Wntlr7aRVNE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/j/E/n6vSi4R5yAUeoAplbTwA/bruno.jpg" /><br /> ]]>    Atriz será a nova dona do gatinho de 11 kg. O gato Bruno, que foi encontrado na rua acima do peso no estado americano de Illinois e conquistou a internet, foi adotado.
Sua nova dona é a atriz e cantora Lauren Paris, moradora de Chicago, selecionada entre vários candidatos a adotar o gatinho, que estava no abrigo Wright Way, em Mount Grove.
Bruno, que estava com 11 kg quando foi encontrado percorrendo as ruas, já está na nova casa e ganhou até um perfil no Instagram.
O gato Bruno e sua nova dona
Wright Way Rescue/Facebook
O gato Bruno na nova casa
Wright Way Rescue/Facebook
O gato Bruno quando ainda morava no abrigo
Wright Way Rescue/Facebook  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/bmyuO79e71YwtG18Wntlr7aRVNE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/j/E/n6vSi4R5yAUeoAplbTwA/bruno.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Thu, 23 Aug 2018 17:50:32 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Gato acima do peso posto para adoção nos EUA viraliza na Web</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/08/20/gato-acima-do-peso-posto-para-adocao-nos-eua-viraliza-na-web.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/08/20/gato-acima-do-peso-posto-para-adocao-nos-eua-viraliza-na-web.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/9QUNVE3qjaa7QSAncf33Gct3Gsc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/4/M/DdeF69QwW7Rpg9YCHiww/gato.jpg" /><br /> ]]>    Bruno, que pesa mais de 11 kg, foi achado na rua em cidade de Illinois. Um gato acima do peso foi colocado para adoção em Morton Grove, no estado americano de Illinois, e conquistou a internet.
Fotos do gato Bruno, de 11 kg, foram postadas pelo abrigo de animais Wright Way.
"Ele é o gato mais legal", diz o anúncio, que acrescenta que Bruno está saudável e fazendo dieta.
Bruno, que foi encontrado sozinho na rua, também tem polidactilia, uma condição que faz os felinos terem dedinhos adicionais nas patas.
O gato Bruno
Wright Way Rescue/Facebook
O abrigo afirma que já recebeu várias propostas de um lar para Bruno e que elas estão sendo avaliadas.  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/9QUNVE3qjaa7QSAncf33Gct3Gsc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/4/M/DdeF69QwW7Rpg9YCHiww/gato.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Mon, 20 Aug 2018 13:20:40 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Polícia resgata mulheres presas em bote de unicórnio em lago nos EUA</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/08/15/policia-resgata-mulheres-presas-em-bote-de-unicornio-em-lago-nos-eua.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/08/15/policia-resgata-mulheres-presas-em-bote-de-unicornio-em-lago-nos-eua.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/OjfLtUpYHcC5K9WR0iHz1AcM1Bw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/J/D/ad0l4CQhCx7yzEA7faxw/unicornio.jpg" /><br /> ]]>    Vídeo do resgate viralizou. A polícia de Minesotta, nos EUA, resgatou 5 mulheres que estavam em um bote inflável no formato de unicornio que ficou atolado em um lago local.
Um vídeo do resgate foi postado pela polícia do condado de Chisago e viralisou.
Passado o susto as mulheres agradeceram aos agentes.
Initial plugin text
Polícia resgata mulheres presas em bote de unicórnio em lago nos EUA
Chisago Co Sheriff/Twitter  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/OjfLtUpYHcC5K9WR0iHz1AcM1Bw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/J/D/ad0l4CQhCx7yzEA7faxw/unicornio.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 15 Aug 2018 16:22:46 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Bombeiros resgatam papagaia 'boca-suja' em Londres</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/08/14/bombeiros-resgatam-papagaia-boca-suja-em-londres.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/08/14/bombeiros-resgatam-papagaia-boca-suja-em-londres.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/tmr-i1LaG9ol7u3BQgvnHaV9qhU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/V/z/9gIA8eSjWrBpvQCDqXxg/papagaia.jpg" /><br /> ]]>    Ave disse vários palavrões enquanto era retirada de telhado. Uma papagaia "boca-suja" foi salva pelos bombeiros de Londres nesta semana. Durante o resgate, ela disse vários palavrões para os resgatistas.
O corpo de bombeiros divulgou imagens do resgate.
A papagaia Jessie fugiu e ficou três dias no telhado do vizinho em Edmonton. Preocupada que ela se machucasse, sua dona chamou os bombeiros.
Ela avisou que os bombeiros deveriam dizer "eu te amo" para conseguir se aproximar da ave. PO bombeiro Chris Swallow seguiu a instrução e conseguiu apanhar Jessie.
Depois disso, a papagaia enfileirou vários palavrões.
Assim que terminou o resgate, Jessie fugiu de novo e voou para o teto de outro vizinho, mas acabou voltando para casa no dia seguinte sã e salva.
Jessie durante o resgate
London Fire Brigade/Twitter
A dona de Jessie fez um vídeo em que ela "agradece" aos bombeiros pelo resgate.
Initial plugin text  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/tmr-i1LaG9ol7u3BQgvnHaV9qhU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/V/z/9gIA8eSjWrBpvQCDqXxg/papagaia.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Tue, 14 Aug 2018 16:00:21 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Mãe pede gato alaranjado emprestado para fazer papel de Garfield em jantar de lasanha</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/08/08/mae-pede-gato-alaranjado-emprestado-para-fazer-papel-de-garfield-em-jantar-de-lasanha.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/08/08/mae-pede-gato-alaranjado-emprestado-para-fazer-papel-de-garfield-em-jantar-de-lasanha.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/B0ttU2zCZXPcjwWjsRX4cMYEQyo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/W/H/YvE9n9SvGYwXgx0Ow2Xw/gato.png" /><br /> ]]>    Anúncio curioso viralizou em Oklahoma City. Uma mãe americana fez um anúncio pedindo emprestado um gato alaranjado para fazer o papel do personagem de quadrinhos Garfield em um "jantar de lasanha" para seus filhos, e a história viralizou.
O caso ocorreu em Oklahoma City, no estado de Oklahoma. A mãe, identificada como Clara, colocou o anúncio em um mural em um centro médico.
Clara pede o gato emprestado por 1 ou 2 dias, para participar do jantar com seus filhos, de 2 e 4 anos, que são fãs do personagem -conhecido por odiar as segundas-feiras e por adorar comer lasanha.
Ela afirma que vai tratar bem o felino e que ele não vai precisar comer lasanha. E também deixa claro que não quer o gato para adoção.
Mãe pede gato alaranjado emprestado para fazer papel de Garfield em jantar de lasanha
reddit/reprodução
O gato Garfield
Divulgação  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/B0ttU2zCZXPcjwWjsRX4cMYEQyo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/W/H/YvE9n9SvGYwXgx0Ow2Xw/gato.png" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 08 Aug 2018 10:14:00 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Belga coleciona anões de jardim</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/08/07/belga-coleciona-anoes-de-jardim.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/08/07/belga-coleciona-anoes-de-jardim.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/d0JnwFMhGBlmA9tyj9wBv4IKSr0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/k/l/ABemiyQ5WuIQw2dIOzFA/anao0.png" /><br /> ]]>    Morador de Avennes tem centenas de exemplares e afirma já ter conversado com um dos anões. O belga Gilbert Rassart, ex-agente de alfândega e músico amador, tem como hobby colecionar anões de jardim. Morador de Avennes, ele começou a coleção em 2009 e já tem centenas de exemplares.
Rassart afirma já ter conversado com um de seus anões.
Veja fotos:
Belga coleciona anões de jardim
Yves Herman/Reuters
Belga coleciona anões de jarim
Yves Herman/Reuters
Belga coleciona anões de jardim
Yves Herman/Reuters
Belga coleciona anões de jardim
Yves Herman/Reuters
Belga coleciona anões de jardim
Yves Herman/Reuters
Belga coleciona anões de jardim
Yves Herman/Reuters  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/d0JnwFMhGBlmA9tyj9wBv4IKSr0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/k/l/ABemiyQ5WuIQw2dIOzFA/anao0.png" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Tue, 07 Aug 2018 16:52:26 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Espanha tem festival viking</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/08/05/espanha-tem-festival-viking.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/08/05/espanha-tem-festival-viking.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/fKQwO88mdkdwpr-Oi1Il_YUJgWI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/0/V/l1R0AwT1a2HMQskAI7lw/viking0.png" /><br /> ]]>    Festa encena antigas incursões vikings no noroeste do país. Centenas de pessoas vestiram-se de vikings neste domingo (5) para participar do festival viking anual de Catoira, na região da Galícia, no noroeste da Espanha. O festival encena as incursões que os vikings fizeram na região e sempre acontece no primeiro domingo de agosto.
Uma das mais conhecidas da Galícia, a festa foi criada nos anos 1960 por trabalhadores locais. A proporção que tomou ao longo dos anos fez com que o governo assumisse a organização em 1989. O festival é celebrado nas Torres de Oeste, um sítio arqueológico às margens do rio Ulla. 
Em um espaço decorado com artigos medievais, os participantes costumam beber vinho tinto da região e experimentar mexilhões, polvos e outros produtos da gastronomia típica, ao som de música folclórica.
Veja fotos do festival viking:
Espanha tem festival viking
Miguel Vidal/Reuters
Espanha tem festival viking
Miguel Vidal/Reuters
Espanha tem festival viking
Miguel Vidal/Reuters
Espanha tem festival viking
Miguel Vidal/Reuters
Espanha tem festival viking
Miguel Vidal/Reuters
Espanha tem festival viking
Miguel Vidal/Reuters
Espanha tem festival viking
Miguel Vidal/Reuters
Espanha tem festival viking
Miguel Vidal/Reuters  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/fKQwO88mdkdwpr-Oi1Il_YUJgWI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/0/V/l1R0AwT1a2HMQskAI7lw/viking0.png" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Sun, 05 Aug 2018 15:25:24 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Cão perdido reaparece 1 ano depois a 110 km de distância de casa nos EUA</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/08/04/cao-perdido-reaparece-1-ano-depois-a-110-km-de-distancia-de-casa-nos-eua.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/08/04/cao-perdido-reaparece-1-ano-depois-a-110-km-de-distancia-de-casa-nos-eua.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/6LmAhZtAzpNSX_SLVAHn5HOvMCk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/0/J/BslZCuSG2sFe1vyaXncw/fido.png" /><br /> ]]>    Donos achavam que Ratchet estava morto. O cão Ratchet, que estava perdido havia um ano, reapareceu nesta quinta-feira (2) em Greenville, no estado americano da Carolina do Sul, a cerca de 110 km de sua casa, em Greenwood, no mesmo estado.
Esther Atkins encontrou o cachorro e, graças ao microchip, conseguiu devolvê-lo para sua família, que já pensava que o pitbull estava morto. O reencontro ocorreu na sexta-feira.
O cão Ratchet
Esther Atkins via AP  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/6LmAhZtAzpNSX_SLVAHn5HOvMCk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/0/J/BslZCuSG2sFe1vyaXncw/fido.png" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Sat, 04 Aug 2018 10:24:45 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Menino de 1 ano é 'detido' por dirigir sem carteira nos EUA</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/08/03/menino-de-1-ano-e-detido-por-dirigir-sem-carteira-nos-eua.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/08/03/menino-de-1-ano-e-detido-por-dirigir-sem-carteira-nos-eua.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/OcL4yRaJqcoHQQ8xb27syeQeAts=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/6/Q/lPIJfWRByeBAnsUQliyA/meninonocarrinho.png" /><br /> ]]>    Pequeno Grayson escapou de levar uma 'multa' e foi apenas advertido por conta de sua 'fofura'; incidente em subúrbio de Boston viralizou na Internet. Um menino de 1 ano foi "detido" por dirigir sem licença nos EUA, mas, em vez de multa, a polícia o liberou com apenas uma advertência por conta da sua "fofura".
A polícia de Malden, subúrbio de Boston, em Massachusetts, disse que o pequeno Grayson Salerno foi flagrado na terça-feira (31) dirigindo um Mercedes conversível de brinquedo na calçada.
Um policial parou sua viatura atrás do carrinho de Grayson, acendeu a sirene e fingiu escrever uma multa.
Imagens do incidente viralizaram nas redes sociais.
Menino de 1 ano é 'advertido' por dirigir sem carteira nos EUA
Cori-Devan Salerno via AP
A mãe do menino, Cori Salerno, disse que ficou "encantada" com o fato de o delito falso ter dado alegria a tanta gente.
Grayson vesia uma camiseta com a frase: "Literalmente, não faço ideia do que você está dizendo".  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/OcL4yRaJqcoHQQ8xb27syeQeAts=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/6/Q/lPIJfWRByeBAnsUQliyA/meninonocarrinho.png" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Fri, 03 Aug 2018 10:45:05 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Canadense é multado por transportar madeira para fora de janela de carro</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/07/30/canadense-e-multado-por-transportar-madeira-para-fora-de-janela-de-carro.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/07/30/canadense-e-multado-por-transportar-madeira-para-fora-de-janela-de-carro.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/np2oEqqyVqb-ygSR-14__tuqtvA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/S/7/XAFWXBTlaChilLcO0aSA/madeira.jpg" /><br /> ]]>    Multa foi equivalente a R$ 450. Um homem foi multado no Canadá por transportar madeira maneira irregular e curiosa: cinco grandes placas atravessadas para fora da janela do carro.
A imagem do carro em movimento foi postada pela polícia de Peel, em Ontario. Mais de 2 metros de algumas das placas aparecem para fora do carro.
O motorista foi multado no equivalente a R$ 450 por transportar carga perigosa.
Canadense é multado por transportar madeira de forma incomum
Peel Regional Police/Twitter  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/np2oEqqyVqb-ygSR-14__tuqtvA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/S/7/XAFWXBTlaChilLcO0aSA/madeira.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Mon, 30 Jul 2018 15:07:22 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Mensagem em garrafa é achada por salva-vidas no litoral dos EUA</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/07/30/mensagem-em-garrafa-e-achada-por-salva-vidas-no-litoral-dos-eua.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/2018/07/30/mensagem-em-garrafa-e-achada-por-salva-vidas-no-litoral-dos-eua.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/wyruStHSKbSv6YUY33a_OP-wvAA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/E/a/6F4CpxSkC3RAYQSfcnkQ/message1.jpg" /><br /> ]]>    Garrafa de vinho continha desabafo da adolescente Amanda, da cidade de Springfield, que ainda não foi localizada. Uma mensagem em uma garrafa foi achada no fim de semana por salva-vidas no estado americano de Nova Jersey.
Tim Goldstein e Shawn O'Mara, da patrulha da praia de Harvey Cedars, contaram que eles "pescaram" a garrafa de vinho do oceano próximo à área destinada aos banhistas.
A garrafa continha duas cartas manuscritas, de uma autora identificada como Amanda, de 18, moradora da cidade de Springfield, mas não se sabe em que estado americano.
As cartas, com datas de 20 a 21 de abril de 2017, falam sobre os sentimentos de solidão adolescente de Amanda.
Eles contaram que as cartas tinham um endereço de e-mail, mas eles não têm certeza se o conseguiram ler corretamente.
Mensagem em garrafa é achada por salva-vidas no litoral dos EUA
Harvey Cedars Beach Patrol/Facebook
Mensagem em garrafa é achada por salva-vidas no litoral dos EUA
Harvey Cedars Beach Patrol/Facebook  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/wyruStHSKbSv6YUY33a_OP-wvAA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/E/a/6F4CpxSkC3RAYQSfcnkQ/message1.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Mon, 30 Jul 2018 10:51:18 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Cão pug é 'fichado' pela polícia nos EUA</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/cao-pug-e-fichado-pela-policia-nos-eua.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/cao-pug-e-fichado-pela-policia-nos-eua.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/PLMUV-XDkTSD14CkkUCQy9ypM8k=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/k/o/9HKrpHSaalouqA7bazYw/pug1.jpg" /><br /> ]]>    Cachorrinho estava perdido nas ruas de cidade em Nova Jersey, mas já reencontrou seu dono. A polícia do estado americano de Nova jersey "fichou" um cachorro pug perdido que foi achado por agentes na rua na cidade de Cape May no último domingo (15).
Para encontrar o dono do cãozinho, os policiais fizeram um pugshot, digo, um mugshot dele e postaram a foto na página oficial da corporação.
Cão pug é 'fichado' pela polícia nos EUA
Cape May Police Department/Facebook
Mais tarde, os policiais postaram uma foto do pug "preso" em uma cela e anunciaram que seu dono apareceu e "pagou a fiança" do cachorrinho, em biscoitos caninos.
Cão seria libertado mediante pagamento de fiança, brincou a polícia
Cape May Police Department/Facebook  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/PLMUV-XDkTSD14CkkUCQy9ypM8k=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/k/o/9HKrpHSaalouqA7bazYw/pug1.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 10:08:13 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Suspeito de dirigir bebendo, americano diz à polícia que bebia só ao parar nos sinais vermelhos</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/suspeito-de-dirigir-bebendo-americano-diz-a-policia-que-bebia-so-ao-parar-nos-sinais-vermelhos.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/suspeito-de-dirigir-bebendo-americano-diz-a-policia-que-bebia-so-ao-parar-nos-sinais-vermelhos.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/HnsSHDDLajMFmV2aSVZri0CgVcY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/H/A/LinRKKQki8z0sVYurybw/stevens.jpg" /><br /> ]]>    Argumento não convenceu, e ele foi processado. Um homem de 69 anos foi parado pela polícia nos EUA sob suspeita de estar bebendo e dirigindo e argumentou que não: estava bebendo seu bourbon apenas quando parava no semáforos fechados.
O incidente ocorreu em Vero Beach, no estado da Flórida, no começo de junho.
Earle Stevens, de 69 anos, foi preso após uma mulher tê-lo denunciado por estar dirigindo aos solavancos em um drive-thru do McDonald's.
Quando a polícia do condado de Indian Rive chegou no local, viu que havia uma garrafa vazia de bourbon no banco do passageiro.
Stevens estava com olhos vermelhos, cheirava a álcool e não tinha uma carteira de motorista válida.
Ele confessou aos policiais que bebeu o dia todo, mas argumentou que só nos momentos em que seu carro não estava se movendo.
Earle Stevens
Indian River County Sheriff's Office via AP
Stevens foi submetido ao bafômetro, e o resultado ficou no dobro do nível permitido.
Ele foi processado por dirigir sob influência e sem carteira. Ele deve comparecer ao tribunal em 31 de julho.  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/HnsSHDDLajMFmV2aSVZri0CgVcY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/H/A/LinRKKQki8z0sVYurybw/stevens.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Thu, 12 Jul 2018 17:15:15 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Indiano corta maiores unhas do mundo e expõe em museu de NY</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/indiano-corta-maiores-unhas-do-mundo-e-expoe-em-museu-de-ny.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/indiano-corta-maiores-unhas-do-mundo-e-expoe-em-museu-de-ny.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/spXNn3q3vfdbbZSfablOUbVfEnc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/e/e/9WWFV3QbqK7kLIWpCi7A/maiores-unhas.jpg" /><br /> ]]>    Shridhar Chillal cultivou durante 66 anos unhas que somavam mais de 9 metros. Com máscara de proteção e lixadeira elétrica, técnico levou cerca de 20 minutos para cortá-las. O indiano Shridhar Chillal, que detinha o recorde de maiores unhas do mundo após cultivá-las por 66 anos, observa suas enormes unhas cortadas expostas no Museu Ripley Acredite Se Quiser ('Believe It or Not') em Nova York
Lucas Jackson/Reuters
O indiano Shridhar Chillal, que detinha o recorde de maiores unhas do mundo após cultivá-las por 66 anos, cortou as unhas esta semana em Nova York e passou a expô-las em um museu.
Somadas, as cinco unhas de sua mão esquerda, que ele deixou crescer desde os 14 anos, medem pouco mais de 9 metros, o tamanho aproximado de um ônibus.
Foi preciso um técnico com máscara de proteção e uma lixadeira elétrica para cortar as unhas, e a operação levou cerca de 20 minutos.
Shridhar Chillal, de 82 anos, posa diante de suas unhas no museu de curiosidades em Nova York
Lucas Jackson/Reuters
O desafio de cultivar as unhas trouxe problemas para sua saúde, limitando a quase nada os movimentos da mão. Ele também relatou a representantes do Guinness, o livro dos recordes, que passou a sentir dores no pulso, cotovelo e ombros.
Shridhar conta que decidiu começar a cultivar as unhas de uma mão aos 14 anos depois de esbarrar em um professor e quebrar a longa unha do mindinho que ele deixava crescer, seguindo uma tradição local na Índia. Após tomar uma bronca, ele tomou para si o desafio.
As unhas de Shridhar Chillal estão expostas no 'Odditorium' do Museu Ripley Acredite Se Quiser ('Believe It or Not') na Time's Square, no centro de Nova York.
Shridhar Chillal mostra a mão com as unhas recém-cortadas após 66 anos cultivando-as. Ele perdeu a capacidade de mover os dedos após as décadas cultivando as unhas
Lucas Jackson/Reuters  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/spXNn3q3vfdbbZSfablOUbVfEnc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/e/e/9WWFV3QbqK7kLIWpCi7A/maiores-unhas.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Thu, 12 Jul 2018 14:37:46 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Policial 'ajuda' galinha a atravessar rua nos EUA</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/policial-ajuda-galinha-a-atravessar-rua-nos-eua.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/policial-ajuda-galinha-a-atravessar-rua-nos-eua.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/-e3OjVpZ9rUDn07ebjy-HafhqV0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/o/2/NMoB2BTQS4LW6lnWAdKQ/policia1.jpg" /><br /> ]]>    Cena curiosa no estado de Washington foi fotografada e viralizou. Um policial teve uma tarefa inusitada na noite desta segunda-feira (9) em Yakima, no estado americano de Washington: ajudar uma galinha a atravessar uma rua.
rgento Cavin foi fotografado quando parou a viatura para não atropelar a galinha, que estava parada no meio da pista, e a ajudou a ir para lugar seguro.
A cena, fotografada por um colega do policial, viralizou nas redes sociais.
Policial 'ajuda' galinha a atravessar rua nos EUA
Yakima Police Department/Facebook
Policial 'ajuda' galinha a atravessar rua nos EUA
Yakima Police Department/Facebook  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/-e3OjVpZ9rUDn07ebjy-HafhqV0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/o/2/NMoB2BTQS4LW6lnWAdKQ/policia1.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Thu, 12 Jul 2018 14:11:46 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Gato 'passa tropa em revista' em Chipre</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/gato-passa-tropa-em-revista-em-chipre.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/gato-passa-tropa-em-revista-em-chipre.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/NCc77z6IU-U_VDBflbFB8dJcBTI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/e/b/rowb3cQtOGzVknIhxszA/gato.jpg" /><br /> ]]>    Foto curiosa foi feita em Nicosia durante visita do presidente turco à ilha. Um gato de rua foi flagrado passeando ao lado da guarda de honra de Chipre durante solenidade nesta terça-feira (10) em Nicosia, dando a impressão de estar "passando a tropa em revista".
O clique curioso foi feito pelo fotógrafo Petros Karadjias durante cobertura da visita do presidente da Turquia, Recep Tayyip Erdogan, a Chipre.
 Gato 'passa tropa em revista' em Chipre
Petros Karadjias/AP  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/NCc77z6IU-U_VDBflbFB8dJcBTI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/e/b/rowb3cQtOGzVknIhxszA/gato.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Tue, 10 Jul 2018 19:04:06 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Casal da Lituânia vence campeonato mundial de carregamento de esposas</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/casal-da-lituania-vence-campeonato-mundial-de-carregamento-de-esposas.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/casal-da-lituania-vence-campeonato-mundial-de-carregamento-de-esposas.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/Dt4tt4gXC19IWcCsjBJywC2IefU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/7/I/0i4s7WSDKE9gGlIBhKuQ/finlandia.jpg" /><br /> ]]>    53 casais competiram neste sábado (7) na Finlândia. Casal lituano conquista título mundial da corrida de carregamento de esposas
Um casal da Lituânia venceu outros 52 casais na 23ª edição do Campeonato Mundial de Carregamento de Esposas, disputado na cidade finlandesa de Sonkajarvi.
Vytautas Kirkliauskas e Neringa Kirkliauskiene, que têm dois filhos, venceram a competição, que inclui correr, passar por uma piscina escorregadia e ultrapassar obstáculos. O casal compete desde 2005.
Participaram competidores de 13 países, depois de eliminatórias regionais em países como EUA, Reino Unido, Suécia e Estônia.
A idea da competição -que também é alvo de protestos feministas- foi inspirada em uma lenda do século 19, de Ronkainen, o Ladrão, que testava os aspirantes a membro de sua quadrilha forçando-os a carregar pesos em um trajeto semelhante.
Os campeãos Vytautas Kirkliauskas e Neringa Kirkliauskiene
Lehtikuva/Timo Hartikainen via REUTERS  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/Dt4tt4gXC19IWcCsjBJywC2IefU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/7/I/0i4s7WSDKE9gGlIBhKuQ/finlandia.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Sun, 08 Jul 2018 13:20:54 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Gato 'rouba a cena' durante entrevista ao vivo em TV holandesa</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/gato-rouba-a-cena-durante-entrevista-ao-vivo-em-tv-holandesa.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/gato-rouba-a-cena-durante-entrevista-ao-vivo-em-tv-holandesa.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/7Xj4hchnYYuxy7Kpc5rb5PIHowU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/s/v/EM5XW6Q7amK74EsLtHJw/gato.jpg" /><br /> ]]>    Lisio subiu nas costas de seu dono durante transmissão ao vivo. Um gato "roubou a cena" durante uma entrevista ao vivo de um acadêmico polonês a um canal de TV da Holanda.
Jerzy Targalski, acadêmico e ex-ativista anticomunista polonês, estava falando desde sua casa à TV holandesa NTR sobre as tensões políticas em seu país.
Até que Lisio, seu gato, resolveu subir em suas costas e cobrir seu rosto com seu rabo.
Mesmo com a intervenção do gato, Targaslski não se abalou e continuou falando.
Initial plugin text
Gato 'rouba a cena' durante entrevista ao vivo em TV holandesa
rudybouma/Twitter/Reprodução  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/7Xj4hchnYYuxy7Kpc5rb5PIHowU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/s/v/EM5XW6Q7amK74EsLtHJw/gato.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Sat, 07 Jul 2018 12:03:11 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Americano come 74 cachorros-quentes em 10 minutos e bate recorde</title> <link>https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/americano-come-74-cachorros-quentes-em-10-minutos-e-bate-recorde.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/planeta-bizarro/noticia/americano-come-74-cachorros-quentes-em-10-minutos-e-bate-recorde.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2-g1.glbimg.com/wN0kECJVkSA--op172lcwiFZDzE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/X/g/hFv5G9RTWtxebT7XIeHA/dog1.jpg" /><br /> ]]>    Campeão Joey Chestnut manteve o domínio em concurso anual. O americano Joey Chestnut
Stephen Yang/Reuters
O americano Joey Chestnut voltou nesta quarta-feira (4) a vencer o concurso anual de devoradores de cachorros-quentes realizado tradicionalmente em Nova York no dia 4 de julho e estabeleceu um novo recorde, ao devorar 74 hot-dogs em 10 minutos.
 A prova, organizada pela empresa especializada em cachorros-quentes "Nathan's Famous", aconteceu na região de Coney Island, local tradicional do concurso, realizado desde 1972.
 O campeão, de 34 anos, também conhecido como 'Jaws' (Mandíbulas) Chestnut, participou de sua 11ª prova, na qual demonstrou estar em seu melhor momento esportivo, pois devorou dois cachorros-quentes a mais do que no ano passado.
"Hoje eu estava bem", disse aos jornalistas o campeão após a prova, na qual derrotou Carmen Cincotti, de 26 anos, que comeu dez cachorros-quentes a menos que Chestnut, que mais uma vez conquistou o "Cinturão de Mostarda".
Entre as mulheres, a campeã foi Miki Sudo, de 32 anos, que devorou 37 unidades, à frente de Mischelle Lesco, que comeu 28. Com a façanha de hoje, Sudo acumula cinco vitórias no tradicional concurso nova-iorquino.
A prova aconteceu no restaurante original da "Nathan's Famous" e foi acompanhada por milhares de pessoas, aproveitando a comemoração do Dia da Independência dos Estados Unidos.
Chestnut em ação
Mary Altaffer/AP
Miki Sudo venceu entre as mulheres
Mary Altaffer/AP  </description>  <media:content url="https://s2-g1.glbimg.com/wN0kECJVkSA--op172lcwiFZDzE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/X/g/hFv5G9RTWtxebT7XIeHA/dog1.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Thu, 05 Jul 2018 09:40:28 -0000</pubDate>  </item>  </channel>  </rss>